(this.webpackJsonpapp=this.webpackJsonpapp||[]).push([[0],{23:function(s,e,n){},32:function(s,e,n){"use strict";n.r(e);var t=n(1),r=n.n(t),i=n(11),a=n.n(i),w=(n(23),n(5)),h=n(9),o=n(3),u=n(2);let g={1:{question:"\u0413\u0440\u0430\u043c\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043a\u043e\u043a\u043a\u0438",rightAnswer:["\u0441\u0442\u0430\u0444\u0438\u043b\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u0438"],answers:["\u0441\u0442\u0430\u0444\u0438\u043b\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u0438","\u043c\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u0438","\u0432\u0435\u0439\u043b\u043e\u043d\u0435\u043b\u043b\u044b","\u0433\u043e\u043d\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u0438"]},2:{question:"\u0441\u0430\u043d\u0438\u0442\u0430\u0440\u043d\u043e-\u043f\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u043e\u043c \u0434\u043b\u044f \u043e\u0446\u0435\u043d\u043a\u0438 \u043f\u0438\u0442\u044c\u0435\u0432\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0434\u044b \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f",rightAnswer:["\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \u043a\u0438\u0448\u0435\u0447\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0430\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438 (\u0411\u0413\u041a\u041f)"],answers:["\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \u043a\u0438\u0448\u0435\u0447\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0430\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438 (\u0411\u0413\u041a\u041f)","\u043f\u0440\u043e\u0442\u0435\u0439","\u0441\u0430\u043b\u044c\u043c\u043e\u043d\u0435\u043b\u043b\u0430","\u0441\u0442\u0430\u0444\u0438\u043b\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a"]},3:{question:"\u0424\u043e\u0440\u043c\u0430 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u043a \u0443 \u044d\u043d\u0442\u0435\u0440\u043e\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439 \u0431\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442",rightAnswer:["\u043f\u0430\u043b\u043e\u0447\u043a\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u043e\u0439"],answers:["\u043f\u0430\u043b\u043e\u0447\u043a\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u043e\u0439","\u043a\u043e\u043a\u043a\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u043e\u0439","\u043d\u0438\u0442\u0435\u0432\u0438\u0434\u043d\u043e\u0439","\u0441\u043f\u0438\u0440\u0430\u043b\u0435\u0432\u0438\u0434\u043d\u043e\u0439"]},4:{question:"\u041f\u0440\u0435\u0434\u0432\u0430\u0440\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u0434\u0438\u0444\u0444\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0445\u043e\u043b\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0432\u0438\u0431\u0440\u0438\u043e\u043d \u043e\u0442 \u0445\u043e\u043b\u0435\u0440\u043e\u043f\u043e\u0434\u043e\u0431\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u043e\u0436\u043d\u043e \u043f\u0440\u0438 \u043f\u043e\u043c\u043e\u0449\u0438",rightAnswer:['\u0440\u0435\u0430\u043a\u0446\u0438\u0438 \u0430\u0433\u0433\u043b\u044e\u0442\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043d\u0430 \u0441\u0442\u0435\u043a\u043b\u0435 \u0441 "\u041e" \u0445\u043e\u043b\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0441\u044b\u0432\u043e\u0440\u043e\u0442\u043a\u043e\u0439'],answers:["\u0447\u0443\u0432\u0441\u0442\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043a \u0445\u043e\u043b\u0435\u0440\u043d\u043e\u043c\u0443 \u0444\u0430\u0433\u0443","\u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0444\u0435\u0440\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 /\u0442\u0440\u0438\u0430\u0434\u0430 \u0425\u0435\u0439\u0431\u0435\u0440\u0433\u0430","\u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0441\u043a\u043e\u043f\u0438\u0438 \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b",'\u0440\u0435\u0430\u043a\u0446\u0438\u0438 \u0430\u0433\u0433\u043b\u044e\u0442\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043d\u0430 \u0441\u0442\u0435\u043a\u043b\u0435 \u0441 "\u041e" \u0445\u043e\u043b\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0441\u044b\u0432\u043e\u0440\u043e\u0442\u043a\u043e\u0439']},5:{question:"\u041f\u0440\u0438 \u043e\u0441\u0432\u0435\u0442\u043b\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0441\u0440\u0435\u0434 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u044e\u0442",rightAnswer:["\u041a\u0443\u0440\u0438\u043d\u044b\u0439 \u0431\u0435\u043b\u043e\u043a"],answers:["\u041a\u0440\u043e\u0432\u044c","\u041a\u0443\u0440\u0438\u043d\u044b\u0439 \u0431\u0435\u043b\u043e\u043a","\u0416\u0435\u043b\u0430\u0442\u0438\u043d","\u0410\u0433\u0430\u0440-\u0430\u0433\u0430\u0440"]},6:{question:"\u041f\u0435\u0440\u0435\u0434 \u043f\u043e\u0441\u0435\u0432\u043e\u043c \u043d\u0430 \u0432\u044b\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043a\u043b\u043e\u0441\u0442\u0440\u0438\u0434\u0438\u0439 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0443 \u041a\u0438\u0442\u0442\u0430-\u0422\u0430\u0440\u043e\u0446\u0446\u0438",rightAnswer:["\u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0435\u0432\u0430\u044e\u0442 \u043f\u0440\u0438 80\u2022 - 20 \u043c\u0438\u043d"],answers:["\u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0435\u0432\u0430\u044e\u0442 \u043f\u0440\u0438 45\u2022 - 30 \u043c\u0438\u043d","\u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0435\u0432\u0430\u044e\u0442 \u043f\u0440\u0438 60\u2022 - 15 \u043c\u0438\u043d","\u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0435\u0432\u0430\u044e\u0442 \u043f\u0440\u0438 80\u2022 - 20 \u043c\u0438\u043d","\u043d\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0435\u0432\u0430\u044e\u0442"]},7:{question:"\u0420\u0435\u0430\u043a\u0446\u0438\u044f \u043c\u0430\u043d\u0442\u0443 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0434\u043b\u044f \u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u043a\u0438",rightAnswer:["\u0442\u0443\u0431\u0435\u0440\u043a\u0443\u043b\u0435\u0437\u0430"],answers:["\u0442\u0443\u0431\u0435\u0440\u043a\u0443\u043b\u0435\u0437\u0430","\u043a\u043e\u043a\u043b\u044e\u0448\u0430","\u043f\u0430\u0440\u0430\u043a\u043e\u043a\u043b\u044e\u0448\u0430","\u0434\u0438\u0444\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438"]},8:{question:"\u0420\u041d\u0413\u0410 \u0441 sal. \u044d\u0440\u0438\u0442\u0440\u043e\u0446\u0438\u0442\u0430\u0440\u043d\u044b\u043c \u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u043a\u0443\u043c\u043e\u043c \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0434\u043b\u044f \u0441\u0435\u0440\u043e\u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u043a\u0438",rightAnswer:["\u043f\u0430\u0440\u0430\u0442\u0438\u0444\u0430 \u0410"],answers:["\u043f\u0430\u0440\u0430\u0442\u0438\u0444\u0430 \u0410","\u043a\u043e\u043b\u0438\u044d\u043d\u0442\u0435\u0440\u0438\u0442\u043e\u0432","\u0430\u043c\u0435\u0431\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0438\u0437\u0435\u043d\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438","\u0445\u043e\u043b\u0435\u0440\u044b"]},9:{question:"\u041a\u043e\u0440\u043f\u0443\u0441\u043a\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0439 AG (\u0430\u043d\u0442\u0438\u0433\u0435\u043d) \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432 \u0440\u0435\u0430\u043a\u0446\u0438\u0438",rightAnswer:["\u0430\u0433\u0433\u043b\u044e\u0442\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u0438"],answers:["\u043d\u0435\u0439\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438","\u043f\u0440\u0435\u0446\u0438\u043f\u0438\u0442\u0430\u0446\u0438\u0438","\u0430\u0433\u0433\u043b\u044e\u0442\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u0438","\u0440\u0435\u0430\u043a\u0446\u0438\u0438 \u043a\u043e\u043b\u044c\u0446\u0435\u043f\u0440\u0435\u0446\u0438\u043f\u0438\u0442\u0430\u0446\u0438\u0438"]},10:{question:"\u041a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u043e\u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u044b\u0435 \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438 \u0432\u044b\u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u043e\u043c \u043e\u043a\u0440\u0430\u0441\u043a\u0438",rightAnswer:["\u0426\u0438\u043b\u044f-\u041d\u0438\u043b\u044c\u0441\u0435\u043d\u0430"],answers:["\u041d\u0435\u0439\u0441\u0441\u0435\u0440\u0430","\u0426\u0438\u043b\u044f-\u041d\u0438\u043b\u044c\u0441\u0435\u043d\u0430","\u0413\u0440\u0430\u043c\u0430","\u0413\u0438\u043d\u0441\u0430"]},11:{question:"\u0412 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c \u0443\u0447\u0438\u0442\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442",rightAnswer:["\u043c\u043e\u0440\u0444\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0441\u0432\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432\u0430"],answers:["\u043c\u043e\u0440\u0444\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0441\u0432\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432\u0430","\u0440\u0430\u0437\u0436\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0436\u0435\u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u0430","\u0442\u0438\u043d\u043a\u0442\u043e\u0440\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0441\u0432\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432\u0430","\u043d\u0430\u043b\u0438\u0447\u0438\u0435 \u0438\u043d\u0434\u043e\u043b\u0430"]},12:{question:"\u0418\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u044f, \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0437\u0443\u044e\u0449\u0430\u044f\u0441\u044f \u043a\u0440\u0430\u0442\u043a\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c",rightAnswer:["\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u044f"],answers:["\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u044f","\u0445\u0440\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f","\u043b\u0430\u0442\u0435\u043d\u0442\u043d\u0430\u044f","\u0430\u0442\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u0430\u044f"]},13:{question:"\u0412\u043e\u0437\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0441\u0438\u0444\u0438\u043b\u0438\u0441\u0430 \u043e\u043a\u0440\u0430\u0448\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u043e \u0420\u043e\u043c\u0430\u043d\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443- \u0413\u0438\u043c\u0437\u0430",rightAnswer:["\u0412 \u0431\u043b\u0435\u0434\u043d\u043e-\u0440\u043e\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0446\u0432\u0435\u0442"],answers:["\u0412 \u0441\u0438\u043d\u0435-\u0444\u0438\u043e\u043b\u0435\u0442\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0446\u0432\u0435\u0442","\u0412 \u0436\u0451\u043b\u0442\u043e-\u043a\u043e\u0440\u0438\u0447\u043d\u0435\u0432\u044b\u0439","\u0412 \u0431\u043b\u0435\u0434\u043d\u043e-\u0440\u043e\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0446\u0432\u0435\u0442","\u0412 \u044f\u0440\u043a\u043e-\u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u044b\u0439 \u0446\u0432\u0435\u0442"]},14:{question:"\u0414\u043b\u044f \u0432\u044b\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432\u043e\u0434\u0435 \u041e\u041a\u0411 \u0438 \u0422\u041a\u0411 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u044e\u0442 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u044b",rightAnswer:["\u043c\u0435\u043c\u0431\u0440\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0444\u0438\u043b\u044c\u0442\u0440\u043e\u0432"],answers:["\u0434\u0438\u0441\u043a\u043e-\u0434\u0438\u0444\u0444\u0443\u0437\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0439","\u043c\u0435\u043c\u0431\u0440\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0444\u0438\u043b\u044c\u0442\u0440\u043e\u0432","\u0430\u0441\u043f\u0438\u0440\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0439","\u0441\u0435\u0434\u0438\u043c\u0435\u0442\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0439"]},15:{question:"\u0411\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438, \u0438\u043c\u0435\u044e\u0449\u0438\u0435 \u043e\u0434\u0438\u043d \u0436\u0433\u0443\u0442\u0438\u043a",rightAnswer:["\u043c\u043e\u043d\u043e\u0442\u0440\u0438\u0445\u0438"],answers:["\u043f\u0435\u0440\u0438\u0442\u0440\u0438\u0445\u0438","\u0430\u043c\u0444\u0438\u0442\u0440\u0438\u0445\u0438","\u043c\u043e\u043d\u043e\u0442\u0440\u0438\u0445\u0438","\u043b\u043e\u0442\u043e\u0442\u0440\u0438\u0445\u0438"]},16:{question:"\u0417\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f, \u0432\u044b\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u043c\u044b\u0435 \u043f\u0438\u043e\u0433\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0441\u0442\u0440\u0435\u043f\u0442\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u043e\u043c",rightAnswer:["\u0440\u043e\u0436\u0430"],answers:["\u0440\u043e\u0436\u0430","\u0441\u0438\u0444\u0438\u043b\u0438\u0441","\u0431\u043b\u0435\u043d\u043e\u0440\u0435\u044f","\u0431\u043e\u0442\u0443\u043b\u0438\u0437\u043c"]},17:{question:"\u041f\u043e\u043b\u0437\u0443\u0447\u0438\u0439 \u0440\u043e\u0441\u0442 \u043d\u0430 \u043f\u043b\u043e\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0438\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0435 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0435\u043d \u0434\u043b\u044f",rightAnswer:["\u041f\u0440\u043e\u0442\u0435\u0435\u0432"],answers:["\u041f\u0440\u043e\u0442\u0435\u0435\u0432","\u0428\u0438\u0433\u0435\u043b\u043b","\u0421\u0430\u043b\u044c\u043c\u043e\u043d\u0435\u043b\u043b","\u041a\u043b\u0435\u0431\u0441\u0438\u0435\u043b"]},18:{question:"\u044d\u0443\u043a\u0430\u0440\u0438\u043e\u0442\u0430\u043c\u0438 \u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f",rightAnswer:["\u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439\u0448\u0438\u0435, \u0433\u0440\u0438\u0431\u044b"],answers:["\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438","\u0432\u0438\u0440\u0443\u0441\u044b","\u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439\u0448\u0438\u0435, \u0433\u0440\u0438\u0431\u044b","\u043c\u0438\u043a\u043e\u043f\u043b\u0430\u0437\u043c\u044b"]},19:{question:"\u0412\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0432 \u043b\u0435\u0447\u0435\u0431\u043d\u0443\u044e \u043f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0443 \u0431\u044b\u043b \u0432\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d \u0430\u043d\u0442\u0438\u0431\u0438\u043e\u0442\u0438\u043a",rightAnswer:["\u043f\u0435\u043d\u0438\u0446\u0438\u043b\u043b\u0438\u043d"],answers:["\u0433\u0440\u0430\u043c\u0438\u0446\u0438\u0434\u0438\u043d","\u043f\u043e\u043b\u0438\u043c\u0438\u043a\u0441\u0438\u043d","\u043f\u0435\u043d\u0438\u0446\u0438\u043b\u043b\u0438\u043d","\u0442\u0435\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u043a\u043b\u0438\u043d"]},20:{question:"\u041c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0447\u0438 , \u043f\u0440\u0438 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043b\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432 \u0434\u044b\u0445\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0443\u0442\u044f\u0445",rightAnswer:["\u0432\u043e\u0437\u0434\u0443\u0448\u043d\u043e-\u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"],answers:["\u0444\u0435\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e-\u043e\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439","\u0432\u043e\u0437\u0434\u0443\u0448\u043d\u043e-\u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439","\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043c\u0438\u0441\u0441\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439","\u0432\u0435\u0440\u0442\u0438\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"]},21:{question:"\u041f\u0440\u0438 \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u0435 \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043f\u043e\u0441\u0435\u0432 \u0432 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0443 \u043e\u0431\u043e\u0433\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f",rightAnswer:["\u0432 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c"],answers:["\u0432 \u0447\u0435\u0442\u0432\u0435\u0440\u0442\u044b\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c","\u0432\u043e \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c","\u0432 \u0442\u0440\u0435\u0442\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c","\u0432 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c"]},22:{question:"\u0414\u0438\u0444\u0444\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e-\u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0440\u0435\u0434\u043e\u0439 \u0434\u043b\u044f \u0431\u043e\u0440\u0434\u0435\u0442\u0435\u043b\u043b \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f",rightAnswer:["\u041a\u0423\u0410(\u043a\u0430\u0437\u0435\u0438\u043d\u043e\u0432\u043e-\u0443\u0433\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0433\u0430\u0440)"],answers:["\u0441\u0440\u0435\u0434\u0430 \u041b\u0435\u0432\u0435\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d\u0430-\u0419\u0435\u043d\u0441\u0435\u043d\u0430","\u041a\u0423\u0410(\u043a\u0430\u0437\u0435\u0438\u043d\u043e\u0432\u043e-\u0443\u0433\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0433\u0430\u0440)","\u041c\u041f\u0410(\u043c\u044f\u0441\u043e\u043f\u0435\u043f\u0442\u043e\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0433\u0430\u0440)","\u0441\u0440\u0435\u0434\u0430 \u041a\u043b\u0430\u0443\u0431\u0435\u0440\u0433\u0430"]},23:{question:"\u041f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442\u043e\u043c \u0440\u0435\u0430\u043a\u0446\u0438\u0438 \u043d\u0435\u043f\u0440\u044f\u043c\u043e\u0439 \u0433\u0435\u043c\u0430\u0433\u0433\u043b\u044e\u0442\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435",rightAnswer:['\u043e\u0441\u0430\u0434\u043a\u0430 \u0432 \u0432\u0438\u0434\u0435 "\u0437\u043e\u043d\u0442\u0438\u043a\u0430"'],answers:["\u043e\u0441\u0430\u0434\u043a\u0430 \u0432 \u0432\u0438\u0434\u0435 \u043f\u0443\u0433\u043e\u0432\u043a\u0438","\u043e\u0441\u0430\u0434\u043a\u0430 \u0432 \u0432\u0438\u0434\u0435 \u0445\u043b\u043e\u043f\u044c\u0435\u0432",'\u043e\u0441\u0430\u0434\u043a\u0430 \u0432 \u0432\u0438\u0434\u0435 "\u0437\u043e\u043d\u0442\u0438\u043a\u0430"',"\u043b\u0438\u043d\u0438\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0446\u0438\u043f\u0438\u0442\u0430\u0446\u0438\u0438"]},24:{question:"\u0411\u0438\u043e\u043f\u0440\u043e\u0431\u0430 \u043d\u0430 \u0447\u0443\u043c\u0443 \u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0445 \u043b\u0430\u0431\u043e\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u044b\u0445",rightAnswer:["\u0431\u0435\u043b\u044b\u0445 \u043c\u044b\u0448\u0430\u0445"],answers:["\u043a\u0440\u043e\u043b\u0438\u043a\u0430\u0445","\u043b\u043e\u0448\u0430\u0434\u044f\u0445","\u0431\u0435\u043b\u044b\u0445 \u043c\u044b\u0448\u0430\u0445","\u0445\u043e\u043c\u044f\u043a\u0430\u0445"]},25:{question:"\u041e\u0431\u0449\u0435\u0435 \u0447\u0438\u0441\u043b\u043e \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u043e\u0432 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u044f\u044e\u0442 \u0432 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0435\u043c \u043e\u0431\u044a\u0435\u043c\u0435 \u0432\u043e\u0434\u044b",rightAnswer:["\u0432 1 \u043c\u043b"],answers:["\u0432 2 \u043c\u043b","\u0432 1 \u043c\u043b","\u0432 2 \u043b","\u0432 1 \u043b"]},26:{question:"\u0423\u0447\u0435\u043d\u044b\u0439, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0441\u0438\u043d\u0442\u0435\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0445\u0438\u043c\u0438\u043e\u0442\u0435\u0440\u0430\u043f\u0435\u0432\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043f\u0440\u0435\u043f\u0430\u0440\u0430\u0442\u044b",rightAnswer:["\u042d\u0440\u043b\u0438\u0445"],answers:["\u042d\u0440\u043b\u0438\u0445","\u0415\u0440\u043c\u043e\u043b\u044c\u0435\u0432\u0430","\u041f\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440","\u0424\u043b\u0435\u043c\u0438\u043d\u0433"]},27:{question:"\u041f\u0440\u043e\u0441\u0442\u044b\u0435 \u043f\u0438\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0441\u0440\u0435\u0434\u044b \u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043b\u0438\u0437\u0443\u044e\u0442",rightAnswer:["\u0432 \u0430\u0432\u0442\u043e\u043a\u043b\u0430\u0432\u0435 \u043f\u0440\u0438 120 \u0421, 20 \u043c\u0438\u043d."],answers:["\u0442\u0435\u043a\u0443\u0447\u0438\u043c \u043f\u0430\u0440\u043e\u043c","\u0432 \u0430\u0432\u0442\u043e\u043a\u043b\u0430\u0432\u0435 \u043f\u0440\u0438 120 \u0421, 20 \u043c\u0438\u043d.","\u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u043e\u043c \u0442\u0438\u043d\u0434\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438","\u0432 \u0441\u0443\u0445\u043e\u0436\u0430\u0440\u043e\u0432\u043e\u043c \u0448\u043a\u0430\u0444\u0443"]},28:{question:"\u0414\u043b\u044f \u043e\u0431\u043d\u0430\u0440\u0443\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u0440\u043e\u0442\u0435\u044f \u043f\u0440\u0438 \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0438 \u043c\u044f\u0441\u0430 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u044e\u0442 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0439 \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434 \u043f\u043e\u0441\u0435\u0432\u0430",rightAnswer:["\u043f\u043e \u0428\u0443\u043a\u0435\u0432\u0438\u0447\u0443"],answers:["\u043f\u043e \u0428\u0443\u043a\u0435\u0432\u0438\u0447\u0443","\u0433\u0430\u0437\u043e\u043d\u043e\u043c","\u0432 \u0442\u043e\u043b\u0449\u0443 \u0430\u0433\u0430\u0440\u0430","\u0433\u043b\u0443\u0431\u0438\u043d\u043d\u044b\u043c \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u043e\u043c"]},29:{question:"\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u0443\u0447\u0435\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u043c \u0441\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d \u0444\u0438\u0437\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434 \u0432 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0438 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0431\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438 \u043a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0443\u043a\u0438",rightAnswer:["\u041f\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440"],answers:["\u041c\u0435\u0447\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432","\u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439","\u041f\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440","\u041b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0433\u0443\u043a"]},30:{question:"\u0412\u043e\u0437\u0432\u0440\u0430\u0442 \u0441\u0438\u043c\u043f\u0442\u043e\u043c\u043e\u0432 \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f",rightAnswer:["\u0440\u0435\u0446\u0438\u0434\u0438\u0432"],answers:["\u0440\u0435\u0446\u0438\u0434\u0438\u0432","\u0440\u0435\u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u044f","\u0441\u0443\u043f\u0435\u0440\u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u044f","\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u043e\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u043e"]},31:{question:"\u0412 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u0430 \u043f\u043e\u0441\u0435\u0432 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u044f\u0442 \u0434\u043b\u044f",rightAnswer:["\u0432\u044b\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0447\u0438\u0441\u0442\u043e\u0439 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b"],answers:["\u043d\u0430\u043a\u043e\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0447\u0438\u0441\u0442\u043e\u0439 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b","\u0432\u044b\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0447\u0438\u0441\u0442\u043e\u0439 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b","\u0438\u0437\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0431\u0438\u043e\u0445\u0438\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0441\u0432\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432","\u0444\u0430\u0433\u043e\u0442\u0438\u043f\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f"]},32:{question:"\u041b\u0438\u043e\u0444\u0438\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f \u0437\u0430\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f",rightAnswer:["\u0432 \u0432\u044b\u0441\u0443\u0448\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0438 \u043f\u043e\u0434 \u0432\u0430\u043a\u0443\u0443\u043c\u043e\u043c \u0438\u0437 \u0437\u0430\u043c\u043e\u0440\u043e\u0436\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u0435"],answers:["\u0432\xa0\u0432\u044b\u0441\u0443\u0448\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0438\u0437 \u0437\u0430\u043c\u043e\u0440\u043e\u0436\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u044f","\u0432 \u0432\u044b\u0441\u0443\u0448\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0438 \u043f\u043e\u0434 \u0432\u0430\u043a\u0443\u0443\u043c\u043e\u043c \u0438\u0437 \u0437\u0430\u043c\u043e\u0440\u043e\u0436\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u0435","\u0432 \u0437\u0430\u043c\u043e\u0440\u0430\u0436\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0438 \u043f\u043e\u0434 \u0432\u0430\u043a\u0443\u0443\u043c\u043e\u043c","\u0432 \u0432\u044b\u0441\u0443\u0448\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0438 \u043f\u043e\u0434 \u0432\u0430\u043a\u0443\u0443\u043c\u043e\u043c"]},33:{question:"\u0414\u0435\u0437\u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0442\u0430\u043d\u0442, \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0445\u043e\u0440\u043e\u0448\u0438\u043c\u0438 \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0446\u0438\u0434\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0438 \u0441\u043f\u043e\u0440\u043e\u0446\u0438\u0434\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0441\u0432\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432\u0430\u043c\u0438",rightAnswer:["\u043f\u0435\u0440\u0433\u0438\u0434\u0440\u043e\u043b\u044c"],answers:["\u044d\u0442\u0438\u043b\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0441\u043f\u0438\u0440\u0442","\u043b\u0438\u0437\u043e\u043b","\u043f\u0435\u0440\u0433\u0438\u0434\u0440\u043e\u043b\u044c","\u043a\u0430\u0440\u0431\u043e\u043b\u043e\u0432\u0430\u044f \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u0430"]},34:{question:"\u041f\u043e\u043b\u0438\u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0431\u043d\u044b\u0435 \u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u0438 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f",rightAnswer:["\u0413\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u044f \u0433\u0430\u043d\u0433\u0440\u0435\u043d\u0430"],answers:["\u041f\u0430\u0440\u0430\u043a\u043e\u043a\u043b\u044e\u0448","\u041a\u043e\u043a\u043b\u044e\u0448","\u0411\u043e\u0442\u0443\u043b\u0438\u0437\u043c","\u0413\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u044f \u0433\u0430\u043d\u0433\u0440\u0435\u043d\u0430"]},35:{question:"\u0412\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430, \u0432\u0445\u043e\u0434\u044f\u0449\u0438\u0435 \u0432 \u0441\u0440\u0435\u0434\u044b \u0413\u0438\u0441\u0441\u0430",rightAnswer:["\u0423\u0433\u043b\u0435\u0432\u043e\u0434\u044b"],answers:["\u0416\u0435\u043b\u0430\u0442\u0438\u043d","\u0421\u044b\u0432\u043e\u0440\u043e\u0442\u043a\u0430","\u041a\u0440\u043e\u0432\u044c","\u0423\u0433\u043b\u0435\u0432\u043e\u0434\u044b"]},36:{question:"\u041a \u0432\u0435\u0440\u0442\u0438\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c\u0443 \u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u0443 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0447\u0438 \u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u0438 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442",rightAnswer:["\u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0438\u0443\u0442\u0440\u043e\u0431\u043d\u043e\u0439"],answers:["\u043a\u043e\u043d\u0442\u0430\u043a\u0442\u043d\u044b\u0439","\u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0438\u0443\u0442\u0440\u043e\u0431\u043d\u043e\u0439","\u0444\u0435\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e -\u043e\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439","\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043c\u0438\u0441\u0441\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439"]},37:{question:"\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u043e\u0432 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f \u043a \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u043c\u0443 \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u0443 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0447\u0443\u0432\u0441\u0442\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u043e\u0432 \u043a \u0430\u043d\u0442\u0438\u0431\u0438\u043e\u0442\u0438\u043a\u0430\u043c",rightAnswer:["\u041c\u0435\u0442\u043e\u0434 \u0441\u0442\u0430\u043d\u0434\u0430\u0440\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0434\u0438\u0441\u043a\u043e\u0432"],answers:["\u041c\u0435\u0442\u043e\u0434 \u043e\u0431\u043e\u0433\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f","\u041c\u0435\u0442\u043e\u0434 \u0441\u0442\u0430\u043d\u0434\u0430\u0440\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0434\u0438\u0441\u043a\u043e\u0432","\u041c\u0435\u0442\u043e\u0434 \u0441\u0435\u0440\u0438\u0439\u043d\u044b\u0445 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439","\u0422\u0438\u0442\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e \u0410\u043f\u043f\u0435\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d\u0443"]},38:{question:"\u0410\u044d\u0440\u043e\u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0431\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f \u043d\u0430\u0443\u043a\u0430 \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u044e\u0449\u0430\u044f \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0444\u043b\u043e\u0440\u0443",rightAnswer:["\u0412\u043e\u0437\u0434\u0443\u0445\u0430"],answers:["\u0412\u043e\u0434\u044b","\u041f\u043e\u0447\u0432\u044b","\u0412\u043e\u0437\u0434\u0443\u0445\u0430","\u041d\u0435\u0442 \u0432\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"]},39:{question:"\u041e - \u0430\u043d\u0442\u0438\u0433\u0435\u043d \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439 - \u044d\u0442\u043e \u0430\u043d\u0442\u0438\u0433\u0435\u043d",rightAnswer:["\u0441\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"],answers:["\u0436\u0433\u0443\u0442\u0438\u043a\u043e\u0432\u044b\u0439","\u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439","\u0441\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439","\u043a\u0430\u043f\u0441\u0443\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"]},40:{question:"\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u044e \u0445\u043b\u043e\u0440\u0430\u043c\u0438\u043d\u0430, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u043c\u043e\u0433\u043e \u0434\u043b\u044f \u043e\u0431\u0435\u0437\u0437\u0430\u0440\u0430\u0436\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0430 \u0441 \u043f\u0440\u0438\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435\u043c \u0441\u043f\u043e\u0440",rightAnswer:["5%"],answers:["10%","1%","5%","0,5%"]},41:{question:"\u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0431\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0439\u0437\u0430\u0436 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u044f\u044e\u0442 \u0432 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0445 \u043c\u043e\u043b\u043e\u0447\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0434\u0443\u043a\u0442\u0430\u0445",rightAnswer:["\u043a\u0435\u0444\u0438\u0440"],answers:["\u043c\u043e\u043b\u043e\u043a\u043e","\u043c\u043e\u0440\u043e\u0436\u0435\u043d\u043e\u0435","\u043a\u0440\u0435\u043c","\u043a\u0435\u0444\u0438\u0440"]},42:{question:"\u041f\u0430\u043d\u0434\u0435\u043c\u0438\u044f -\u044d\u0442\u043e",rightAnswer:["\u0432\u0441\u043f\u044b\u0448\u043a\u0430 \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043e\u0433\u0440\u043e\u043c\u043d\u044b\u0445 \u0440\u0430\u0437\u043c\u0435\u0440\u043e\u0432"],answers:["\u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435, \u0432\u043e\u0437\u043d\u0438\u043a\u0430\u044e\u0449\u0435\u0435 \u0432 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438","\u043e\u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0432\u0441\u043f\u044b\u0448\u043a\u0430 \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f","\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0447\u043d\u044b\u0435 \xa0\u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u0438 \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f","\u0432\u0441\u043f\u044b\u0448\u043a\u0430 \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043e\u0433\u0440\u043e\u043c\u043d\u044b\u0445 \u0440\u0430\u0437\u043c\u0435\u0440\u043e\u0432"]},43:{question:"\u0414\u043b\u044f \u0432\u044b\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u0430\u043b\u044c\u043c. \u0433\u0435\u043c\u043e\u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b \u043f\u0435\u0440\u0432\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439 \u043f\u043e\u0441\u0435\u0432 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u044f\u0442 \u043d\u0430",rightAnswer:["\u0441\u0440\u0435\u0434\u0443 \u0420\u0430\u043f\u043f\u043e\u043f\u043e\u0440\u0442"],answers:["\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0442\u043e\u0432\u0430\u044f \u0441\u0440\u0435\u0434\u0430","\u0441\u0440\u0435\u0434\u0443 \u0420\u0430\u043f\u043f\u043e\u043f\u043e\u0440\u0442","\u0432\u0438\u0441\u043c\u0443\u0442-\u0441\u0443\u043b\u044c\u0444\u0438\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0433\u0430\u0440","\u0441\u0440\u0435\u0434\u0443 \u041b\u0435\u0432\u0438\u043d\u0430"]},44:{question:"\u0418\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043c\u043e\u043b\u043e\u043a\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u044f\u0442 \u043d\u0435 \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0435",rightAnswer:["4 \u0447\u0430\u0441\u043e\u0432"],answers:["8 \u0447\u0430\u0441\u043e\u0432","2 \u0447\u0430\u0441\u043e\u0432","4 \u0447\u0430\u0441\u043e\u0432","6 \u0447\u0430\u0441\u043e\u0432"]},45:{question:"\u0412 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0432\u0430\u043a\u0446\u0438\u043d\u044b \u0434\u043b\u044f \u0441\u043f\u0435\u0446 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0438\u043b\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0438 \u0434\u0438\u0444\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u044e\u0442",rightAnswer:["\u0430\u043d\u0430\u0442\u043e\u043a\u0441\u0438\u043d"],answers:["\u0430\u043d\u0430\u0442\u043e\u043a\u0441\u0438\u043d","\u0436\u0438\u0432\u0430\u044f \u0430\u0442\u0435\u043d\u0443\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u0430 \u043c. \u043e.","\u0443\u0431\u0438\u0442\u0430\u044f \u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u043b\u0438\u043d\u043e\u0432\u0430\u044f \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u0430 \u043c.\u043e.","\u0436\u0438\u0432\u0430\u044f \u0441\u043f\u0438\u0440\u0442\u043e\u0432\u0430\u044f \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u0430 \u043c. \u043e."]},46:{question:"\u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043c\u043e\u0436\u0435\u0442 \u0431\u044b\u0442\u044c",rightAnswer:["\u043f\u0430\u0442\u043e\u0433\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c"],answers:["\u043f\u0430\u0442\u043e\u0433\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c","\u043d\u0430\u0441\u0435\u043a\u043e\u043c\u043e\u0435","\u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u043e\u0435","\u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a"]},47:{question:"\u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u0438\u0435 \u0440\u043e\u0434\u0430 Bordetella \u043f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0438\u0442",rightAnswer:["\u0411\u043e\u0440\u0434\u0435 \u0438 \u0416\u0430\u043d\u0433\u0443"],answers:["\u0414.\u0411\u0440\u044e\u0441","\u0411\u043e\u0440\u0434\u0435 \u0438 \u0416\u0430\u043d\u0433\u0443","\u0411\u0440\u0430\u0443\u043d\u0443","\u0410\u043d\u0434\u0440\u0438\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443"]},48:{question:"\u0421\u0440\u0435\u0434\u0430 \u043d\u0430\u043a\u043e\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0445\u043e\u043b\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432\u0438\u0431\u0440\u0438\u043e\u043d\u0430",rightAnswer:["\u0429\u0435\u043b\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u043f\u0442\u043e\u043d\u043d\u0430\u044f \u0432\u043e\u0434\u0430"],answers:["\u0421\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0442\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0431\u0443\u043b\u044c\u043e\u043d","\u0416\u0435\u043b\u0435\u0437\u043d\u043e\u0439 \u0431\u0443\u043b\u044c\u043e\u043d","\u0429\u0435\u043b\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u043f\u0442\u043e\u043d\u043d\u0430\u044f \u0432\u043e\u0434\u0430","\u0421\u0430\u0445\u0430\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0431\u0443\u043b\u044c\u043e\u043d"]},49:{question:"\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u044b\u0435 \u043f\u0438\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0441\u0440\u0435\u0434\u044b",rightAnswer:["\u041c\u041f\u0411"],answers:["\u0441\u044b\u0432\u043e\u0440\u043e\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0433\u0430\u0440","\u041c\u041f\u0411","\u0441\u0440\u0435\u0434\u044b \u0413\u0438\u0441\u0441\u0430","\u043a\u0440\u043e\u0432\u044f\u043d\u043e\u0439 \u0430\u0433\u0430\u0440"]},50:{question:"\u041b\u0435\u0446\u0438\u0442\u0438\u043d\u0430\u0437\u0430 \u0432\u044b\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442",rightAnswer:["\u0420\u0430\u0437\u0440\u0443\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043b\u0435\u0446\u0438\u0442\u0438\u043d\u0430"],answers:["\u0420\u0430\u0437\u0440\u0443\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0433\u0438\u0430\u043b\u0443\u0440\u043e\u043d\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u044b","\u041d\u0430\u0440\u0443\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0432\u0451\u0440\u0442\u044b\u0432\u0430\u0435\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043a\u0440\u043e\u0432\u0438","\u0420\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0444\u0438\u0431\u0440\u0438\u043d\u0430","\u0420\u0430\u0437\u0440\u0443\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043b\u0435\u0446\u0438\u0442\u0438\u043d\u0430"]},51:{question:"\u0414\u0438\u0437\u0435\u043d\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439\u043d\u0430\u044f \u043f\u0430\u043b\u043e\u0447\u043a\u0430 \u043d\u0430 \u0434\u0438\u0444\u0444\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e-\u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0435 \u041f\u043b\u043e\u0441\u043a\u0438\u0440\u0435\u0432\u0430 \u0440\u0430\u0441\u0442\u0435\u0442 \u0432 \u0432\u0438\u0434\u0435",rightAnswer:["\u0431\u0435\u0441\u0446\u0432\u0435\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043b\u043e\u043d\u0438\u0439, \u043f\u0440\u043e\u0437\u0440\u0430\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0432 \u043f\u0440\u043e\u0445\u043e\u0434\u044f\u0449\u0435\u043c \u0441\u0432\u0435\u0442\u0435"],answers:["\u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0438\u043d\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043b\u043e\u043d\u0438\u0439","\u0447\u0435\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043b\u043e\u043d\u0438\u0439","\u0431\u0435\u0441\u0446\u0432\u0435\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043b\u043e\u043d\u0438\u0439, \u043f\u0440\u043e\u0437\u0440\u0430\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0432 \u043f\u0440\u043e\u0445\u043e\u0434\u044f\u0449\u0435\u043c \u0441\u0432\u0435\u0442\u0435","\u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u044b\u0445 \u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043b\u043e\u043d\u0438\u0439"]},52:{question:"\u041f\u0440\u0438 \u0420\u0410 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442",rightAnswer:["\u0441\u043a\u043b\u0435\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u043a"],answers:["\u0433\u0435\u043c\u043e\u043b\u0438\u0437","\u0446\u0438\u0442\u043e\u043b\u0438\u0437","\u0441\u043a\u043b\u0435\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u043a","\u0444\u0430\u0433\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u0437"]},53:{question:"\u041c\u0430\u0437\u043e\u043a \u043f\u043e \u0413\u0440\u0430\u043c\u0443 \u0434\u043b\u044f \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043c\u043e\u0440\u0444\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445, \u0442\u0438\u043d\u043a\u0442\u043e\u0440\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0432\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432 \u0438 \u0447\u0438\u0441\u0442\u043e\u0442\u044b \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b \u0432 \u0438\u0437\u043e\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043b\u043e\u043d\u0438\u0438 \u0434\u0435\u043b\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430",rightAnswer:["2 \u0434\u0435\u043d\u044c \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f"],answers:["1 \u0434\u0435\u043d\u044c \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f","2 \u0434\u0435\u043d\u044c \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f","3 \u0434\u0435\u043d\u044c \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f","4 \u0434\u0435\u043d\u044c \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f"]},54:{question:"\u041f\u0438\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0441\u0440\u0435\u0434\u044b \u043f\u043e\u0434\u0445\u043e\u0434\u044f\u0449\u0438\u0435 \u0434\u043b\u044f \u0432\u044b\u0440\u0430\u0449\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f Bordetell",rightAnswer:["\u041a\u0430\u0437\u0435\u0438\u043d\u043e\u0432\u043e-\u0443\u0433\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0433\u0430\u0440"],answers:["\u041a\u043b\u0430\u0443\u0431\u0435\u0440\u0433\u0430","\u041c\u041f\u0410","\u041a\u0430\u0437\u0435\u0438\u043d\u043e\u0432\u043e-\u0443\u0433\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0433\u0430\u0440","\u0421\u0430\u0431\u0443\u0440\u043e"]},55:{question:"\u0421\u0435\u043f\u0441\u0438\u0441 - \u044d\u0442\u043e",rightAnswer:["\u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438 \u0440\u0430\u0437\u043c\u043d\u043e\u0436\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u0432 \u043a\u0440\u043e\u0432\u0438"],answers:["\u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438 \u0440\u0430\u0437\u043c\u043d\u043e\u0436\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u0432 \u043a\u0440\u043e\u0432\u0438","\u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0431 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u0432 \u043a\u0440\u043e\u0432\u0438","\u0432\u044b\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442 \u0433\u043d\u043e\u0439\u043d\u044b\u0435 \u0432\u043e\u0441\u043f\u0430\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0430\u0445","\u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u0432 \u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0432\u044b\u0445\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u0432\u043e\u0440\u043e\u0442"]},56:{question:"\u0414\u043b\u044f \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0411\u0413\u041a\u041f \u0442\u0438\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u043c \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u043e\u043c \u0433\u043e\u0442\u043e\u0432\u044f\u0442 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0435\u0435 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432\u043e\u0434\u044b",rightAnswer:["\u0446\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f (\u043d\u0435\u0440\u0430\u0437\u0432\u0435\u0434\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f)"],answers:["1:100","\u0446\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f (\u043d\u0435\u0440\u0430\u0437\u0432\u0435\u0434\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f)","1:5","1: 10"]},57:{question:"\u0412\u043d\u0443\u0442\u0440\u0438\u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0430\u0440\u0430\u0437\u0438\u0442\u044b",rightAnswer:["\u0432\u0438\u0440\u0443\u0441\u044b"],answers:["\u043a\u043b\u043e\u0441\u0442\u0440\u0438\u0434\u0438\u0438","\u0432\u0438\u0440\u0443\u0441\u044b","\u0431\u0430\u0446\u0438\u043b\u043b\u044b","\u0433\u0440\u0438\u0431\u044b"]},58:{question:"\u041a\u0430\u043a\u043e\u0432\u0430 \u0440\u043e\u043b\u044c \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0432 \u0445\u043b\u043e\u0440\u0430\u043c\u0438\u043d\u0435?",rightAnswer:["\u0443\u0441\u0438\u043b\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442 \u0434\u0435\u0437\u0438\u043d\u0444\u0438\u0446\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0441\u0432\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432\u0430"],answers:["\u0443\u043c\u0435\u043d\u044c\u0448\u0430\u0435\u0442 \u0434\u0435\u0437\u0438\u043d\u0444\u0438\u0446\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0441\u0432\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432\u0430","\u0437\u0430\u043c\u0435\u0434\u043b\u044f\u0435\u0442 \u0432\u044b\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0445\u043b\u043e\u0440\u0430","\u0443\u0441\u0438\u043b\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442 \u0434\u0435\u0437\u0438\u043d\u0444\u0438\u0446\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0441\u0432\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432\u0430","\u043d\u0435 \u0438\u0433\u0440\u0430\u044e\u0442 \u043d\u0438 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0440\u043e\u043b\u0438"]},59:{question:"\u0420\u0430\u0437\u0434\u0435\u043b \u043c\u0435\u0434\u0438\u0446\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0431\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438, \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u044e\u0449\u0435\u0439\u0441\u044f \u0438\u0437\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u043e\u0432, \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0434\u044f\u0449\u0438\u0445 \u0432 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u0435",rightAnswer:["\u0418\u043c\u043c\u0443\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"],answers:["\u0421\u0430\u043d\u0438\u0442\u0430\u0440\u043d\u0430\u044f \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0431\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f","\u041c\u0438\u043a\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f","\u0418\u043c\u043c\u0443\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f","\u0412\u0438\u0440\u0443\u0441\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"]},60:{question:"\u041a\u043e\u043c\u043f\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442 \u0440\u0430\u0437\u0440\u0443\u0448\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0440\u0438 \u0442\u0435\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0435",rightAnswer:["56 \xb0C"],answers:["32 \xb0C","45 \xb0C","22 \xb0C","56 \xb0C"]},61:{question:"\u041c\u0430\u043a\u0440\u043e\u0444\u0430\u0433\u0438 - \u044d\u0442\u043e",rightAnswer:["\u043c\u043e\u043d\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b"],answers:["\u0431\u0430\u0437\u043e\u0444\u0438\u043b\u044b","\u044d\u043e\u0437\u0438\u043d\u043e\u0444\u0438\u043b\u044b","\u043c\u043e\u043d\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b","\u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0433\u043b\u0438\u044f"]},62:{question:"\u041f\u0440\u043e\u0431\u044b \u043f\u043e\u0447\u0432 \u043e\u0442\u0431\u0438\u0440\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043a\u0435 \u0432",rightAnswer:["5-\u0442\u0438 \u0442\u043e\u0447\u043a\u0430\u0445"],answers:["9-\u0442\u0438 \u0442\u043e\u0447\u043a\u0430\u0445","5-\u0442\u0438 \u0442\u043e\u0447\u043a\u0430\u0445","3-\u0445 \u0442\u043e\u0447\u043a\u0430\u0445","7-\u043c\u0438 \u0442\u043e\u0447\u043a\u0430\u0445"]},63:{question:"\u041f\u0440\u043e\u043a\u0430\u0440\u0438\u043e\u0442\u044b \u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0442",rightAnswer:["\u0433\u0430\u043f\u043b\u043e\u0438\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043d\u0430\u0431\u043e\u0440 \u0445\u0440\u043e\u043c\u043e\u0441\u043e\u043c"],answers:["\u043c\u0438\u0442\u043e\u0445\u043e\u043d\u0434\u0440\u0438\u0438","\u043a\u043e\u043c\u043f\u043b\u0435\u043a\u0441 \u0413\u043e\u043b\u044c\u0434\u0436\u0438","\u0433\u0430\u043f\u043b\u043e\u0438\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043d\u0430\u0431\u043e\u0440 \u0445\u0440\u043e\u043c\u043e\u0441\u043e\u043c","\u043e\u0431\u043e\u0441\u043e\u0431\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u044f\u0434\u0440\u043e"]},64:{question:"\u041d\u0430\u043b\u0438\u0447\u0438\u0435 \u043e\u0441\u043e\u0431\u043e\u0433\u043e \u043b\u0438\u043f\u0438\u0434\u0430 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u043d\u043e \u0434\u043b\u044f",rightAnswer:["\u043c\u0438\u043a\u043e\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439"],answers:["\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043a\u043b\u044e\u0448\u0430","\u043c\u0438\u043a\u043e\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439","\u043a\u043e\u0440\u0438\u043d\u0435\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439","\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439 \u043f\u0430\u0440\u0430\u043a\u043e\u043a\u043b\u044e\u0448\u0430"]},65:{question:"\u041f\u0440\u0435\u043f\u0430\u0440\u0430\u0442 \u0434\u043b\u044f \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0438\u043b\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0438 \u0434\u0438\u0444\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438",rightAnswer:["\u0410\u041a\u0414\u0421"],answers:["\u0411\u0426\u0416","\u0411\u041a\u0412","\u0410\u041a\u0414\u0421","\u0421\u0422\u0418"]},66:{question:"\u0423\u043a\u0430\u0436\u0438\u0442\u0435 \u044d\u043d\u0442\u0435\u0440\u043e\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438 - \u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438 \u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u0439 \u043c\u043e\u0447\u0435\u0432\u044b\u0432\u043e\u0434\u044f\u0449\u0435\u0439 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b",rightAnswer:["Escherichia"],answers:["Shigella","Escherichia","Salmonella","Yersinia"]},67:{question:"\u041f\u043e \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u044e \u043a \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0440\u043e\u0434\u0443 \u0441\u0442\u0430\u0444\u0438\u043b\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u0438 \xa0\u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442\u0441\u044f",rightAnswer:["\u0444\u0430\u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u043c \u0430\u043d\u0430\u044d\u0440\u043e\u0431\u0430\u043c"],answers:["\u0430\u044d\u0440\u043e\u0431\u0430\u043c","\u0430\u043d\u0430\u044d\u0440\u043e\u0431\u0430\u043c","\u0444\u0430\u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u043c \u0430\u043d\u0430\u044d\u0440\u043e\u0431\u0430\u043c","\u043a\u0430\u043f\u043d\u043e\u0444\u0438\u043b\u0430\u043c"]},68:{question:"\u041a\u043e\u043b\u043e\u043d\u0438\u0438 \u0432 R - \u0444\u043e\u0440\u043c\u0435 \u0438\u043c\u0435\u044e\u0442 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043a\u0438",rightAnswer:["\u0448\u0435\u0440\u043e\u0445\u043e\u0432\u0430\u0442\u044b\u0435"],answers:["\u0432\u044b\u043f\u0443\u043a\u043b\u044b\u0435","\u0433\u043b\u0430\u0434\u043a\u0438\u0435","\u0448\u0435\u0440\u043e\u0445\u043e\u0432\u0430\u0442\u044b\u0435","\u043a\u043e\u043b\u043e\u043d\u0438\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0444\u043e\u0440\u043c\u044b"]},69:{question:"\u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0437\u0430\u0434\u0430\u0447\u0435\u0439 \u0441\u0430\u043d\u0438\u0442\u0430\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0431\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f",rightAnswer:["\u041f\u0440\u0435\u0434\u0443\u043f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432\u043e\u0437\u043d\u0438\u043a\u043d\u043e\u0432\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u0439"],answers:["\u0440\u0430\u0437\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043a\u0430 \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u043e\u0432 \u043b\u0430\u0431\u043e\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u043a\u0438 \u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0437\u043d\u0435\u0439","\u041f\u0440\u0435\u0434\u0443\u043f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432\u043e\u0437\u043d\u0438\u043a\u043d\u043e\u0432\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u0439","\u0438\u0437\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0432\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u043e\u0432","\u0412\u0441\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0432\u0435\u0440\u043d\u043e"]},70:{question:"\u041f\u043e\u0441\u0435\u0432 \u0441 \u043f\u043e\u0441\u0435\u0432\u043d\u043e\u0439 \u043f\u043b\u043e\u0449\u0430\u0434\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u044f\u0442 \u0434\u043b\u044f",rightAnswer:["\u0432\u044b\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0447\u0438\u0441\u0442\u043e\u0439 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b"],answers:["\u0432\u044b\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0447\u0438\u0441\u0442\u043e\u0439 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b","\u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u043e\u0434\u0432\u0438\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438","\u043d\u0430\u043a\u043e\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b","\u0444\u0430\u0433\u043e\u0442\u0438\u043f\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f"]},71:{question:"\u041f\u0440\u043e\u0442\u0435\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0441\u0432\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u044e\u0442 \u043d\u0430 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0430\u0445 \u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0449\u0438\u0445",rightAnswer:["\u043f\u0435\u043f\u0442\u043e\u043d"],answers:["\u0443\u0433\u043b\u0435\u0432\u043e\u0434\u044b","\u0441\u0440\u0435\u0434\u0430 \u0441 \u043a\u0440\u043e\u0432\u044c\u044e","\u043c\u043e\u043d\u043e\u0441\u0430\u0445\u0430\u0440\u0430","\u043f\u0435\u043f\u0442\u043e\u043d"]},72:{question:"\u041f\u043e\u0441\u0442\u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u0438\u0442\u0435\u0442 \u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435",rightAnswer:["\u043f\u0435\u0440\u0435\u043d\u0435\u0441\u0435\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f"],answers:["\u043f\u0435\u0440\u0435\u043d\u0435\u0441\u0435\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f","\u0432\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0433\u0430\u043c\u043c\u0430-\u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u043b\u0438\u043d\u043e\u0432","\u0432\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432\u0430\u043a\u0446\u0438\u043d\u044b","\u0432\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441\u044b\u0432\u043e\u0440\u043e\u0442\u043a\u0438"]},73:{question:"\u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434 \u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u043a\u0438 \u0432\u043e\u0437\u0432\u0440\u0430\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0438\u043f\u0430",rightAnswer:["\u041c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0441\u043a\u043e\u043f\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"],answers:["\u0410\u043b\u043b\u0435\u0440\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439","\u041c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0441\u043a\u043e\u043f\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439","\u0411\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439","\u0421\u0435\u0440\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"]},74:{question:"\u0414\u043b\u044f \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0447\u0443\u0432\u0441\u0442\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439 \u043a \u0430\u043d\u0442\u0438\u0431\u0438\u043e\u0442\u0438\u043a\u0430\u043c \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434",rightAnswer:["\u0434\u0438\u0441\u043a\u043e\u0434\u0438\u0444\u0444\u0443\u0437\u043d\u044b\u0439"],answers:["\u0428\u0443\u043a\u0435\u0432\u0438\u0447\u0430","\u0414\u0440\u0438\u0433\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e","\u0410\u043f\u043f\u0435\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d\u0430","\u0434\u0438\u0441\u043a\u043e\u0434\u0438\u0444\u0444\u0443\u0437\u043d\u044b\u0439"]},75:{question:"\u0414\u043b\u044f \u0438\u043d\u0434\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u0438 \u041e\u041e\u0418 \u0432 \u043f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043b\u0430\u0431\u043e\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u044e\u0442",rightAnswer:["\u0432\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b"],answers:["\u0432\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b","P\u041fTA","\u041f\u0426\u0420","\u043c\u0435\u0442\u043e\u0434 \u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u043e\u0444\u043b\u044e\u043e\u0440\u0435\u0441\u0446\u0435\u043d\u0446\u0438\u0438"]},76:{question:"\u041a\u0440\u043e\u0432\u044c \u0431\u0435\u0440\u0443\u0442 \u0438\u0437 \u0412\u0435\u043d\u044b \u0432 \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435",rightAnswer:["5 \u043c\u043b"],answers:["\u041d\u0435 \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f","5 \u043c\u043b","1 \u043c\u043b","2 \u043c\u043b"]},77:{question:"\u0410\u043d\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b\u0430 \u043f\u043e \u0445\u0438\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0438\u0440\u043e\u0434\u0435",rightAnswer:["\u0431\u0435\u043b\u043a\u0438"],answers:["\u0436\u0438\u0440\u044b","\u0431\u0435\u043b\u043a\u0438","\u0443\u0433\u043b\u0435\u0432\u043e\u0434\u044b","\u043b\u0438\u043f\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438\u0441\u0430\u0445\u0430\u0440\u0438\u0434\u044b"]},78:{question:"\u041f\u0440\u0438\u0440\u043e\u0434\u043e\u0439 \u0444\u0430\u0433\u043e\u0432 \u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f",rightAnswer:["\u0432\u0438\u0440\u0443\u0441\u044b"],answers:["\u0432\u0438\u0440\u0443\u0441\u044b","\u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439\u0448\u0438\u0435","\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438","\u0433\u0440\u0438\u0431\u044b"]},79:{question:"\u0440\u0430\u0437\u0434\u0435\u043b \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0431\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438 \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439\u0441\u044f \u0438\u0437\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0432\u0438\u0440\u0443\u0441\u043e\u0432",rightAnswer:["\u0432\u0438\u0440\u0443\u0441\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"],answers:["\u043c\u0438\u043a\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f","\u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f","\u0432\u0438\u0440\u0443\u0441\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f","\u043f\u0440\u043e\u0442\u043e\u0437\u043e\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"]},80:{question:"\u041a \u0440\u0430\u043d\u043d\u0435\u0439 \u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u043a\u0435 \u0442\u0438\u0444\u043e-\u043f\u0430\u0440\u0430\u0442\u0438\u0444\u043e\u0437\u043d\u044b\u0445 \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u0439 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f",rightAnswer:["\u0432\u044b\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0433\u0435\u043c\u043e\u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b"],answers:["\u0432\u044b\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043a\u043e\u043f\u0440\u043e\u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b","\u0432\u044b\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0433\u0435\u043c\u043e\u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b","\u043e\u0431\u043d\u0430\u0440\u0443\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0441\u044b\u0432\u043e\u0440\u043e\u0442\u043a\u0435 \u043a\u0440\u043e\u0432\u0438 \u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0430\u043d\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b","\u0432\u044b\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0431\u043e\u0432 \u0438\u0437 \u0434\u0443\u043e\u0434\u0435\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0438\u043c\u043e\u0433\u043e"]},81:{question:"\u0442\u0435\u043c\u043d\u043e\u043f\u043e\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0441\u043a\u043e\u043f\u0438\u044f \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0434\u043b\u044f \u0438\u0437\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f",rightAnswer:["\u0431\u043b\u0435\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0442\u0440\u0435\u043f\u043e\u043d\u0435\u043c\u044b"],answers:["\u043a\u0438\u0448\u0435\u0447\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0430\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438","\u0431\u043b\u0435\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0442\u0440\u0435\u043f\u043e\u043d\u0435\u043c\u044b","\u0440\u0435\u043a\u0435\u0442\u0441\u0438\u0439","\u0441\u0442\u0430\u0444\u0438\u043b\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u0430"]},82:{question:"\u0414\u0438\u0444\u0444\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e-\u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u0440\u0435\u0434\u0430 \u0434\u043b\u044f \u0441\u0430\u043b\u044c\u043c\u043e\u043d\u0435\u043b\u043b",rightAnswer:["\u0412\u0438\u0441\u043c\u0443\u0442-\u0441\u0443\u043b\u044c\u0444\u0430\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0443\u0433\u0430\u0440"],answers:["\u0412\u0438\u0441\u043c\u0443\u0442-\u0441\u0443\u043b\u044c\u0444\u0430\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0443\u0433\u0430\u0440","\u0421\u0440\u0435\u0434\u0430 \u042d\u043d\u0434\u043e","\u0421\u0440\u0435\u0434\u0430 \u041f\u043b\u043e\u0441\u043a\u0438\u0440\u0435\u0432\u0430","\u0421\u0440\u0435\u0434\u0430 \u041b\u0435\u0432\u0438\u043d\u0430"]},83:{question:"\u0424\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u043f\u0430\u0442\u043e\u0433\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0433\u0440\u0430\u043c\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f",rightAnswer:["\u044d\u043a\u0437\u043e\u0442\u043e\u043a\u0441\u0438\u043d"],answers:["\u044d\u043d\u0434\u043e\u0442\u043e\u043a\u0441\u0438\u043d","\u044d\u043a\u0437\u043e\u0442\u043e\u043a\u0441\u0438\u043d","\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438","\u0441\u043f\u043e\u0440\u044b"]},84:{question:"\u041c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0447\u0438 , \u043f\u0440\u0438 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043b\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432 \u043a\u0438\u0448\u0435\u0447\u043d\u0438\u043a\u0435",rightAnswer:["\u0430\u043b\u0438\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0440\u043d\u044b\u0439"],answers:["\u0432\u043e\u0437\u0434\u0443\u0448\u043d\u043e - \u043f\u044b\u043b\u0435\u0432\u043e\u0439","\u0430\u043b\u0438\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0440\u043d\u044b\u0439","\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043c\u0438\u0441\u0441\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439","\u0432\u043e\u0437\u0434\u0443\u0448\u043d\u043e - \u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"]},85:{question:"\u0421\u0440\u0435\u0434\u044b, \u043f\u043e\u0437\u0432\u043e\u043b\u044f\u044e\u0449\u0438\u0435 \u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u0438\u0442\u044c \u0432\u0438\u0434 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0431\u0430 \u043e\u0442 \u0434\u0440\u0443\u0433\u043e\u0433\u043e",rightAnswer:["\u0414\u0438\u0444\u0444\u0435\u0440\u0435\u043d\u043d\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e-\u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435"],answers:["\u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u0435","\u041e\u0431\u0449\u0435\u0443\u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435","\u042d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0435","\u0414\u0438\u0444\u0444\u0435\u0440\u0435\u043d\u043d\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e-\u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435"]},86:{question:"\u041f\u043b\u043e\u0449\u0430\u0434\u044c \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u0435\u043c\u043e\u0439 \u0442\u0435\u0440\u0440\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0434\u043b\u044f \u043e\u0442\u0431\u043e\u0440\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0431 \u043f\u043e\u0447\u0432\u044b \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442",rightAnswer:["25 \u043c2"],answers:["50\u043c2","15\u043c2","25 \u043c2","75\u043c2"]},87:{question:"\u0434\u043b\u044f \u0440\u0430\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442 \u043d\u0435\u043e\u0431\u0445\u043e\u0434\u0438\u043c\u043e",rightAnswer:["\u043f\u0440\u0438\u043b\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u0443 \u0432 \u0432\u043e\u0434\u0443"],answers:["\u043f\u0440\u0438\u043b\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u0443 \u043a \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u0435","\u043f\u0440\u0438\u043b\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u0443 \u0432 \u0432\u043e\u0434\u0443","\u043f\u0440\u0438\u043b\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c \u0432\u043e\u0434\u0443 \u043a \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u0435","\u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u044b \u043d\u0435 \u0440\u0430\u0437\u0431\u0430\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442"]},88:{question:"\u0414\u043b\u044f \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043c\u044f\u0441\u0430 \u043e\u0442 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0446\u0430 \u043e\u0442\u0431\u0438\u0440\u0430\u044e\u0442",rightAnswer:["20 \u0433"],answers:["100 \u0433","300 \u0433","20 \u0433","50 \u0433"]},89:{question:"\u0421\u044b\u0432\u043e\u0440\u043e\u0442\u043a\u0443 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0430\u044e\u0442 \u0443 \u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e",rightAnswer:["\u043d\u0430 \u0432\u0442\u043e\u0440\u0443\u044e \u043d\u0435\u0434\u0435\u043b\u044e \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f"],answers:["\u043d\u0435 \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f","\u043d\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u0443\u044e \u043d\u0435\u0434\u0435\u043b\u044e \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f","\u0432 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0447\u0430\u0441\u044b \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f","\u043d\u0430 \u0432\u0442\u043e\u0440\u0443\u044e \u043d\u0435\u0434\u0435\u043b\u044e \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f"]},90:{question:"\u0412\u0445\u043e\u0434\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0432\u043e\u0440\u043e\u0442\u0430\u043c\u0438 \u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u0438 \u043f\u0440\u0438 \u0430\u043b\u0438\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0440\u043d\u043e\u043c \u043f\u0443\u0442\u0438 \u0435\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0447\u0438 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f",rightAnswer:["\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f \u0436\u0435\u043b\u0443\u0434\u043e\u0447\u043d\u043e-\u043a\u0438\u0448\u0435\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0440\u0430\u043a\u0442\u0430"],answers:["\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f \u0433\u043b\u0430\u0437","\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f \u0436\u0435\u043b\u0443\u0434\u043e\u0447\u043d\u043e-\u043a\u0438\u0448\u0435\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0440\u0430\u043a\u0442\u0430","\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f \u0432\u0435\u0440\u0445\u043d\u0438\u0445 \u0434\u044b\u0445\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0443\u0442\u0435\u0439","\u043a\u043e\u0436\u0430"]},91:{question:"\u0424\u0435\u0440\u043c\u0435\u043d\u0442\u044b \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438, \u043a\u0430\u0442\u0430\u043b\u0438\u0437\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0430\u044f \u043e\u043a\u0438\u0441\u043b\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e- \u0432\u043e\u0441\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0440\u0435\u0430\u043a\u0446\u0438\u0438",rightAnswer:["\u041e\u043a\u0441\u0438\u0434\u043e\u0440\u0435\u0434\u0430\u043a\u0442\u0430\u0437\u044b"],answers:["\u041b\u0438\u0430\u0437\u044b","\u0418\u0437\u043e\u043c\u0435\u0440\u0430\u0437\u044b","\u041e\u043a\u0441\u0438\u0434\u043e\u0440\u0435\u0434\u0430\u043a\u0442\u0430\u0437\u044b","\u0413\u0438\u0434\u0440\u043e\u043b\u0430\u0437\u044b"]},92:{question:'\u043c\u0430\u0440\u043a\u0438\u0440\u043e\u0432\u043a\u0430 \u0435\u043c\u043a\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 \u0434\u043b\u044f \u043e\u0442\u0445\u043e\u0434\u043e\u0432 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0430 "\u0411" \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442 \u0446\u0432\u0435\u0442',rightAnswer:["\u0436\u0435\u043b\u0442\u044b\u0439"],answers:["\u0431\u0435\u043b\u044b\u0439","\u0436\u0435\u043b\u0442\u044b\u0439","\u0447\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439","\u0437\u0435\u043b\u0435\u043d\u044b\u0439"]},93:{question:"\u0417\u0430\u043c\u0435\u0434\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e \u0440\u0430\u0441\u0449\u0435\u043f\u043b\u044f\u0435\u0442 \u043b\u0430\u043a\u0442\u043e\u0437\u0443",rightAnswer:["\u0428\u0438\u0433\u0435\u043b\u043b\u0430 \u0417\u043e\u043d\u043d\u0435"],answers:["\u0428\u0438\u0433\u0435\u043b\u043b\u0430 \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u044c\u0435\u0432\u0430-\u0428\u0438\u0433\u0430","\u0428\u0438\u0433\u0435\u043b\u043b\u0430 \u0428\u0442\u0443\u0446\u0435\u0440\u0430-\u0428\u043c\u0438\u0434\u0442\u0430","\u0428\u0438\u0433\u0435\u043b\u043b\u0430 \u0417\u043e\u043d\u043d\u0435","\u0428\u0438\u0433\u0435\u043b\u043b\u0430 \u041b\u0430\u0440\u0434\u0436-\u0421\u0430\u043a\u0441\u0430"]},94:{question:"\u0420\u0410 \u0441\u043e\u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0436\u0434\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c",rightAnswer:["\u0430\u0433\u0433\u043b\u044e\u0442\u0438\u043d\u0430\u0442\u0430"],answers:["\u0430\u0433\u0433\u043b\u044e\u0442\u0438\u043d\u0430\u0442\u0430","\u043f\u0440\u0435\u0446\u0438\u043f\u0438\u0442\u0430\u0442\u0430","\u0433\u0435\u043c\u0430\u0433\u0433\u043b\u043e\u0442\u0438\u043d\u0430\u0442\u0430","\u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0430"]},95:{question:"\u041b\u0435\u043f\u0442\u043e\u0441\u043f\u0438\u0440\u044b \u0432\u044b\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442",rightAnswer:["\u043b\u0435\u043f\u0442\u043e\u0441\u043f\u0438\u0440\u043e\u0437"],answers:["\u0441\u043f\u0438\u0440\u043e\u0445\u0435\u0442\u043e\u0437","\u0448\u0438\u0433\u0435\u043b\u043b\u0451\u0437","\u0440\u0438\u043a\u043a\u0435\u0442\u0441\u0438\u043e\u0437","\u043b\u0435\u043f\u0442\u043e\u0441\u043f\u0438\u0440\u043e\u0437"]},96:{question:"\u041f\u0440\u0438 \u0443\u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u043b\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043d\u0435 \u0434\u043e\u0431\u0440\u043e\u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u043e\u0432 \u0432\u043e\u0437\u043d\u0438\u043a\u0430\u0435\u0442",rightAnswer:["\u0411\u043e\u0442\u0443\u043b\u0438\u0437\u043c"],answers:["\u041f\u0430\u0440\u0430\u043a\u043e\u043a\u043b\u044e\u0448","\u0425\u043e\u043b\u0435\u0440\u0430","\u0411\u043e\u0442\u0443\u043b\u0438\u0437\u043c","\u0410\u043d\u0433\u0438\u043d\u0430"]},97:{question:"\u0414\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043e\u0432\u0438\u0440\u0443\u0441\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043f\u0430\u0440\u0430\u0442\u043e\u0432 \u043d\u0430 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0443",rightAnswer:["\u0438\u043d\u0433\u0438\u0431\u0438\u0440\u0443\u044e\u0442 \u0414\u041d\u041a"],answers:["\u0438\u043d\u0433\u0438\u0431\u0438\u0440\u0443\u044e\u0442 \u0414\u041d\u041a","\u0443\u0433\u043d\u0435\u0442\u0430\u044e\u0442\xa0 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u043e\u0432","\u0443\u0433\u043d\u0435\u0442\u0430\u044e\u0442 \u0440\u043e\u0441\u0442 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u043e\u0432","\u0443\u0433\u043d\u0435\u0442\u0430\u044e\u0442 \u0440\u0430\u0437\u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u043e\u0432"]},98:{question:"\u041d\u0430\u043b\u0438\u0447\u0438\u0435 \u043a\u0430\u043f\u0441\u0443\u043b\u044b \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u043d\u043e \u0434\u043b\u044f \u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f",rightAnswer:["\u0413\u0430\u0437\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0433\u0430\u043d\u0433\u0440\u0435\u043d\u044b"],answers:["\u0421\u0442\u043e\u043b\u0431\u043d\u044f\u043a\u0430","\u0413\u0430\u0437\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0433\u0430\u043d\u0433\u0440\u0435\u043d\u044b","\u0414\u0438\u0437\u0435\u043d\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438","\u0411\u043e\u0442\u0443\u043b\u0438\u0437\u043c\u0430"]},99:{question:"\u041a \u043b\u0438\u0437\u043e\u0446\u0438\u043c\u0443 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0447\u0443\u0432\u0441\u0442\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b",rightAnswer:["\u0413\u0440\u0430\u043c\u043c+\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438"],answers:["\u0432\u0438\u0440\u0443\u0441\u044b","\u0413\u0440\u0430\u043c\u043c - \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438","\u0413\u0440\u0430\u043c\u043c+\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438","\u043f\u0440\u043e\u0442\u043e\u043f\u043b\u0430\u0441\u0442\u044b"]},100:{question:"\u0421\u0430\u043b\u044c\u043c\u043e\u043d\u0435\u043b\u043b\u044b \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0443\u044e\u0442 \u043a\u043e\u043b\u043e\u043d\u0438\u0438 \u0447\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0446\u0432\u0435\u0442\u0430",rightAnswer:["\u043d\u0430 \u0432\u0438\u0441\u043c\u0443\u0442-\u0441\u0443\u043b\u044c\u0444\u0438\u0442 \u0430\u0433\u0430\u0440\u0435"],answers:["\u043d\u0430 \u0432\u0438\u0441\u043c\u0443\u0442-\u0441\u0443\u043b\u044c\u0444\u0438\u0442 \u0430\u0433\u0430\u0440\u0435","\u043d\u0430 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0435 \u041f\u043b\u043e\u0441\u043a\u0438\u0440\u0435\u0432\u0430","\u043d\u0430 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0435 \u042d\u043d\u0434\u043e","\u043d\u0430 \u0449\u0435\u043b\u043e\u0447\u043d\u043e\u043c \u041c\u041f\u0410"]},101:{question:"\u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434 \u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u043a\u0438 \u0432\u043e\u0437\u0432\u0440\u0430\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0438\u0444\u0430",rightAnswer:["\u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0441\u043a\u043e\u043f\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"],answers:["\u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0441\u043a\u043e\u043f\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439","\u0430\u043b\u043b\u0435\u0440\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439","\u0441\u0435\u0440\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439","\u0431\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"]},102:{question:"\u0434\u043b\u044f \u0441\u0435\u0440\u043e\u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u043a\u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u044e\u0442 \u0440\u0435\u0430\u043a\u0446\u0438\u044e \u0430\u0433\u0433\u043b\u044e\u0442\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u0438-\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0430 \u043f\u0440\u0438",rightAnswer:["\u0431\u043e\u043b\u0435\u0437\u043d\u0438 \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u0430-\u0412\u0435\u0439\u043b\u044f"],answers:["\u0441\u044b\u043f\u043d\u043e\u043c \u0442\u0438\u0444\u0435","\u0432\u043e\u0437\u0432\u0440\u0430\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0438\u0444\u0430","\u0431\u043e\u043b\u0435\u0437\u043d\u0438 \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u0430-\u0412\u0435\u0439\u043b\u044f","\u0441\u0438\u0444\u0438\u043b\u0438\u0441\u0435"]},103:{question:"\u041c\u0430\u0437\u043e\u043a \u043f\u043e \u0411\u0443\u0440\u0440\u0438-\u0413\u0438\u043d\u0441\u0443 \u0434\u0435\u043b\u0430\u044e\u0442 \u0434\u043b\u044f \u0432\u044b\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f",rightAnswer:["\u0412\u043e\u0437\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u0433\u0430\u0437\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0433\u0430\u043d\u0433\u0440\u0435\u043d\u044b"],answers:["\u0412\u043e\u0437\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u0441\u0442\u043e\u043b\u0431\u043d\u044f\u043a\u0430","\u0412\u043e\u0437\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u0433\u0430\u0437\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0433\u0430\u043d\u0433\u0440\u0435\u043d\u044b","\u0412\u043e\u0437\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u0431\u043e\u0442\u0443\u043b\u0438\u0437\u043c\u0430","\u0412\u043e\u0437\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u0441\u0438\u0444\u0438\u043b\u0438\u0441\u0430"]},104:{question:"\u0411\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434 \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0432\u044b\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u0435 \u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e",rightAnswer:["\u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f"],answers:["\u0444\u0430\u0433\u043e\u0432","\u0430\u043d\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b","\u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f","\u0433\u0435\u043b\u044c\u043c\u0438\u043d\u0442\u043e\u0432"]},105:{question:"\u0422\u043e\u043a\u0441\u0438\u0433\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043a\u043e\u0440\u0438\u043d\u0435\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441 \u043f\u043e\u043c\u043e\u0449\u044c\u044e",rightAnswer:["\u0440\u0435\u0430\u043a\u0446\u0438\u0438 \u043f\u0440\u0435\u0446\u0438\u043f\u0438\u0442\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0432 \u0433\u0435\u043b\u0435"],answers:["\u0440\u0435\u0430\u043a\u0446\u0438\u0438 \u043f\u0440\u0435\u0446\u0438\u043f\u0438\u0442\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0432 \u0433\u0435\u043b\u0435","\u0440\u0435\u0430\u043a\u0446\u0438\u0438 \u0441\u0432\u044f\u0437\u044b\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043a\u043e\u043c\u043f\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430","\u0440\u0435\u0430\u043a\u0446\u0438\u0438 \u0430\u0433\u0433\u043b\u044e\u0442\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043d\u0430 \u0441\u0442\u0435\u043a\u043b\u0435","\u0440\u0435\u0430\u043a\u0446\u0438\u0438 \u043d\u0435\u0439\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438"]},106:{question:"\u0421\u0435\u0440\u043e\u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u043a\u0443 \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u044f\u044e\u0442 \u0434\u043b\u044f",rightAnswer:["\u0432\u044b\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0430\u043d\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b"],answers:["\u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u043e\u0434\u0432\u0438\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u043e\u0432","\u0432\u044b\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0430\u043d\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b","\u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0431\u0438\u043e\u0445\u0438\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0441\u0432\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u043e\u0432","\u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432\u0438\u0434\u0430 \u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f"]},107:{question:"\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431 \u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043f\u043e\u0434 \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435\u043c \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u043e\u0439 \u0442\u0435\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u044b",rightAnswer:["\u0424\u0438\u0437\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"],answers:["\u0425\u0438\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439","\u0424\u0438\u0437\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439","\u041c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439","\u0411\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"]},108:{question:"\u041c\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u0438 \u043f\u043e \u043c\u043e\u0440\u0444\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438",rightAnswer:["\u0434\u0438\u043f\u043b\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u0438 \u0431\u043e\u0431\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0444\u043e\u0440\u043c\u044b"],answers:["\u043a\u043e\u043a\u043a\u0438 \u0432 \u0432\u0438\u0434\u0435 \u0446\u0435\u043f\u043e\u0447\u0435\u043a","\u043b\u0430\u043d\u0446\u0435\u0442\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0434\u0438\u043f\u043b\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u0438","\u0434\u0438\u043f\u043b\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u0438 \u0431\u043e\u0431\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0444\u043e\u0440\u043c\u044b","\u043a\u043e\u043a\u043a\u043e\u0431\u0430\u0446\u0438\u043b\u043b\u044b"]},109:{question:"\u041e\u0432\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u0440\u0430\u0441\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u0441\u043f\u043e\u0440\u0443 \u0438\u043c\u0435\u044e\u0442",rightAnswer:["Cl. perfringens"],answers:["Cl. tetani","E. coli","Cl. perfringens","Cl. typhi"]},110:{question:"\u0432\u0438\u0440\u0443\u0441 \u0433\u0435\u043f\u0430\u0442\u0438\u0442\u0430 \u0412 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f",rightAnswer:["\u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u0442\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c"],answers:["\u0430\u043b\u0438\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0440\u043d\u044b\u043c","\u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u0442\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c","\u0432\u043e\u0437\u0434\u0443\u0448\u043d\u043e-\u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c","\u0432\u043e\u0437\u0434\u0443\u0448\u043d\u043e-\u043f\u044b\u043b\u0435\u0432\u044b\u043c"]},111:{question:"\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435, \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u043d\u044b\u0445 \u044d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438 \u0441\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u044f\u0435\u0442 \u0435\u0435 \u0444\u043e\u0440\u043c\u0443.",rightAnswer:["\u041a\u043b\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f \u0441\u0442\u0435\u043d\u043a\u0430"],answers:["\u0426\u0438\u0442\u043e\u043f\u043b\u0430\u0437\u043c\u0430","\u041d\u0443\u043a\u043b\u0435\u043e\u0438\u0434","\u041a\u043b\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f \u0441\u0442\u0435\u043d\u043a\u0430","\u0421\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u044b\u0439 \u0441\u043b\u043e\u0439"]},112:{question:"\u0414\u043b\u044f \u043e\u0442\u0431\u043e\u0440\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0431 \u0432\u043e\u0434\u043e\u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0434\u044b \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u044e\u0442",rightAnswer:["\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043f\u043e\u0441\u0443\u0434\u0443"],answers:["\u043e\u0434\u043d\u043e\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0443\u044e \u043d\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e","\u043e\u0434\u043d\u043e\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0443\u044e \u043f\u043e\u0441\u0443\u0434\u0443","\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043f\u043e\u0441\u0443\u0434\u0443","\u043d\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043f\u043e\u0441\u0443\u0434\u0443"]},113:{question:"\u041f\u0435\u0440\u0432\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434 \u0441\u0438\u0444\u0438\u043b\u0438\u0441\u0430 \u0434\u043b\u0438\u0442\u0441\u044f",rightAnswer:["6-7 \u043d\u0435\u0434\u0435\u043b\u044c"],answers:["1 \u0433\u043e\u0434","3-4 \u0433\u043e\u0434\u0430","3 \u043d\u0435\u0434\u0435\u043b\u0438","6-7 \u043d\u0435\u0434\u0435\u043b\u044c"]},114:{question:"\u0414\u043b\u044f \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0438\u043b\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0438 \u043a\u043e\u043a\u043b\u044e\u0448\u0430 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442",rightAnswer:["\u0410\u041a\u0414\u0421"],answers:["\u0430\u043d\u0430\u0442\u043e\u043a\u0441\u0438\u043d","\u0442\u0443\u0431\u0435\u0440\u043a\u0443\u043b\u0438\u043d","\u0411\u0426\u0416","\u0410\u041a\u0414\u0421"]},115:{question:"\u041a \u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u044b\u043c \u0441\u0440\u0435\u0434\u0430\u043c \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442",rightAnswer:["\u041c\u041f\u0410"],answers:["\u041c\u041f\u0410","\u0441\u0440\u0435\u0434\u0430 \u0420\u0430\u043f\u043f\u043e\u043f\u043e\u0440\u0442\u0430","\u043a\u0430\u0440\u0442\u043e\u0444\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e-\u0433\u043b\u0438\u0446\u0435\u0440\u0438\u043d\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0430\u0433\u0430\u0440","\u0441\u0440\u0435\u0434\u0430 \u041b\u0435\u0432\u0438\u043d\u0430"]},116:{question:"\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u043e\u0441\u043b\u043e\u0436\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435,\u0432\u043e\u0437\u043d\u0438\u043a\u0430\u044e\u0448\u0438\u0435 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0430\u043d\u0442\u0438\u043e\u043d\u043e\u0442\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u0440\u0430 \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f",rightAnswer:["\u041d\u0430\u0440\u0443\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430"],answers:["\u041d\u0430\u0440\u0443\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430","\u0413\u0438\u043f\u043e\u0432\u0438\u0442\u0430\u043c\u0438\u043d\u043e\u0437","\u0410\u043b\u043b\u0435\u0440\u0433\u0438\u044f","\u0414\u0438\u0441\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u043e\u0437"]},117:{question:"\u041a\u0430\u043f\u0441\u0443\u043b\u044b \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439 \u0432\u044b\u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442 \u043f\u0440\u0438 \u043e\u043a\u0440\u0430\u0441\u043a\u0435 \u043f\u043e \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u0443.",rightAnswer:["\u0411\u0443\u0440\u0440\u0438-\u0413\u0438\u043d\u0441\u0430"],answers:["\u041e\u0436\u0435\u0448\u043a\u043e","\u041d\u0435\u0439\u0441\u0441\u0435\u0440\u0430","\u0411\u0443\u0440\u0440\u0438-\u0413\u0438\u043d\u0441\u0430","\u0413\u0440\u0430\u043c\u0430"]},118:{question:"\u0434\u043b\u044f \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0442\u0438\u0442\u0440\u0430 \u043a\u043b\u043e\u0441\u0442\u0440\u0438\u0434\u0438\u0438 \u041f\u0435\u0440\u0444\u0440\u0438\u043d\u0433\u0435\u043d\u0441 \u0432 \u043f\u043e\u0447\u0432\u0435 \u0434\u0435\u043b\u0430\u044e\u0442 \u043d\u0430 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0443\u044e \u0441\u0440\u0435\u0434\u0443",rightAnswer:["\u0441\u0440\u0435\u0434\u0430 \u0412\u0438\u043b\u044c\u0441\u043e\u043d\u0430-\u0411\u043b\u0435\u0440\u0430"],answers:["\u0413\u041f\u0421","\u0441\u0440\u0435\u0434\u0430 \u0412\u0438\u043b\u044c\u0441\u043e\u043d\u0430-\u0411\u043b\u0435\u0440\u0430","\u0441\u0440\u0435\u0434\u0430 \u041c\u044e\u043b\u043b\u0435\u0440\u0430","\u041c\u041f\u0411"]},119:{question:"\u041c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u043e\u0432 \u0432 \u0432\u043e\u0437\u0434\u0443\u0445\u0435 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u043e\u0432, \u043f\u043e \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u044e \u043a \u0432\u043e\u0437\u0434\u0443\u0445\u0443 \u043b\u0435\u0441\u043e\u0432 \u0438 \u043f\u043e\u043b\u0435\u0439",rightAnswer:["\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435"],answers:["\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435","\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u0442 \u043e\u0442 \u0437\u0430\u0433\u0440\u044f\u0437\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f","\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430\u043a\u043e\u0432\u043e","\u043c\u0435\u043d\u044c\u0448\u0435"]},120:{question:"\u041a \u0441\u043f\u043e\u0440\u043e\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0443\u044e\u0449\u0438\u043c \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u044f\u043c \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442\u0441\u044f",rightAnswer:["\u043a\u043b\u043e\u0441\u0442\u0440\u0438\u0434\u0438\u0438"],answers:["\u0432\u0438\u0431\u0440\u0438\u043e\u043d\u044b","\u0441\u0442\u0430\u0444\u0438\u043b\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u0438","\u043a\u043b\u0435\u0431\u0441\u0438\u0435\u043b\u043b\u044b","\u043a\u043b\u043e\u0441\u0442\u0440\u0438\u0434\u0438\u0438"]},121:{question:"\u0420\u0438\u043a\u043a\u0435\u0442\u0441\u0438\u0438 \u0438 \u0432\u0438\u0440\u0443\u0441\u044b \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0438\u0432\u0438\u0440\u0443\u044e\u0442 \u043d\u0430",rightAnswer:["\u0432 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u0435 \u044d\u043a\u0441\u043f\u0435\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u044b\u0445"],answers:["\u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u044b\u0445 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0430\u0445","\u0441\u0440\u0435\u0434\u0430\u0445 \u0413\u0438\u0441\u0441\u0430","\u0441\u043b\u043e\u0436\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0430\u0445","\u0432 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u0435 \u044d\u043a\u0441\u043f\u0435\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u044b\u0445"]},122:{question:"\u0412 \u0441\u043b\u044e\u043d\u0435 \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0439 \u043d\u0435\u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u044b",rightAnswer:["\u043b\u0438\u0437\u043e\u0446\u0438\u043c"],answers:["\u043b\u0435\u0439\u043a\u0438\u043d","\u044d\u0440\u0438\u0442\u0440\u0438\u043d","\u043f\u0440\u043e\u043f\u0435\u0440\u0434\u0438\u043d","\u043b\u0438\u0437\u043e\u0446\u0438\u043c"]},123:{question:"\u0413\u0435\u043d\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u043e\u0431\u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0432\u0438\u0434 \u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430",rightAnswer:["\u0432\u0438\u0434\u043e\u0432\u043e\u0439"],answers:["\u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439","\u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u043f\u0430\u0441\u0441\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439","\u0432\u0438\u0434\u043e\u0432\u043e\u0439","\u043f\u043e\u0441\u0442\u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0439"]},124:{question:"\u0433\u0435\u043f\u0430\u0442\u0438\u0442 \u0410 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f",rightAnswer:["\u0410 \u0430\u043b\u0438\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0440\u043d\u044b\u043c"],answers:["\u0430\u043b\u0438\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0440\u043d\u044b\u043c","\u0432\u043e\u0437\u0434\u0443\u0448\u043d\u043e-\u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c","\u0410 \u0430\u043b\u0438\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0440\u043d\u044b\u043c","\u0432\u043e\u0437\u0434\u0443\u0448\u043d\u043e-\u043f\u044b\u043b\u0435\u0432\u044b\u043c"]},125:{question:"\u0421\u0440\u0435\u0434\u0430 \u043d\u0430\u043a\u043e\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0434\u043b\u044f \u0441\u0430\u043b\u044c\u043c\u043e\u043d\u0435\u043b\u043b",rightAnswer:["\u0436\u0435\u043b\u0447\u043d\u044b\u0439 \u0431\u0443\u043b\u044c\u043e\u043d"],answers:["\u043f\u0435\u043f\u0442\u043e\u043d\u043d\u0430\u044f \u0432\u043e\u0434\u0430","\u0436\u0435\u043b\u0447\u043d\u044b\u0439 \u0431\u0443\u043b\u044c\u043e\u043d","\u0441\u0430\u0445\u0430\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0431\u0443\u043b\u044c\u043e\u043d","\u0441\u043e\u043b\u0435\u0432\u043e\u0439 \u0431\u0443\u043b\u044c\u043e\u043d"]},126:{question:"\u041f\u043e\u0441\u0435\u0432\u044b \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u0430\u043c\u0438 \u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0437\u043e\u0431\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u044e\u0442 \u0434\u043b\u044f",rightAnswer:["\u0432\u044b\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0447\u0438\u0441\u0442\u043e\u0439 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b"],answers:["\u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0447\u0443\u0432\u0441\u0442\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043a \u0430\u043d\u0442\u0438\u0431\u0438\u043e\u0442\u0438\u043a\u0430\u043c","\u043d\u0430\u043a\u043e\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0447\u0438\u0441\u0442\u043e\u0439 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b","\u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0431\u0438\u043e\u0445\u0438\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438","\u0432\u044b\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0447\u0438\u0441\u0442\u043e\u0439 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b"]},127:{question:"\u0421\u043f\u0435\u0446\u0438\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0440\u043e\u0444\u0438\u043b\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0430 Corinebacterium",rightAnswer:["\u0432\u0430\u043a\u0446\u0438\u043d\u0430 \u0410\u041a\u0414\u0421"],answers:["\u0432\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u043d\u0435 \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b","\u0441\u044b\u0432\u043e\u0440\u043e\u0442\u043a\u0430","\u0432\u0430\u043a\u0446\u0438\u043d\u0430 \u0410\u041a\u0414\u0421","\u043f\u0440\u0438\u0432\u0438\u0432\u043a\u0430"]},128:{question:"\u0412\u0442\u043e\u0440\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434 \u0441\u0438\u0444\u0438\u043b\u0438\u0441\u0430 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430\u043b\u0438\u0447\u0438\u0435\u043c",rightAnswer:["\u0440\u043e\u0437\u0435\u043e\u043b"],answers:["\u0433\u0443\u043c\u043c","\u0431\u0443\u0431\u043e\u043d\u0430","\u0440\u043e\u0437\u0435\u043e\u043b","\u043c\u044f\u0433\u043a\u043e\u0433\u043e \u0448\u0430\u043d\u043a\u0440\u0430"]},129:{question:"\u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0444\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0432\u0438\u0440\u0443\u043b\u0435\u043d\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043f\u0430\u0442\u043e\u0433\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u0442\u0430\u0444\u0438\u043b\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u0430",rightAnswer:["\u0431\u0435\u043b\u043e\u043a \u0410"],answers:["\u0431\u0435\u043b\u043e\u043a \u041c","\u0431\u0435\u043b\u043e\u043a \u0410","\u0431\u0435\u043b\u043a\u0438 R \u0438 \u0422","\u0444\u0438\u043c\u0431\u0440\u0438\u0438"]},130:{question:"\u0421\u0442\u0430\u0444\u0438\u043b\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u0438 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0430\u0442 \u043a \u0441\u0435\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0443.",rightAnswer:["Micrococcaceae"],answers:["Neisseriaceae","Pseudomonadaceae","Micrococcaceae","Bacteroidaceae"]},131:{question:"\u0414\u043b\u044f \u043d\u0430\u043a\u043e\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0447\u0438\u0441\u0442\u043e\u0439 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b \u0430\u043d\u0430\u044d\u0440\u043e\u0431\u043e\u0432 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u044e\u0442 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0443",rightAnswer:["\u0442\u0438\u043e\u0433\u043b\u0438\u043a\u043e\u043b\u0435\u0432\u0443\u044e \u0441\u0440\u0435\u0434\u0443"],answers:["\u043c\u044f\u0441\u043e-\u043f\u0435\u043f\u0442\u043e\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0433\u0430\u0440","\u043f\u043b\u043e\u0441\u043a\u0438\u0440\u0435\u0432\u0430","\u0442\u0438\u043e\u0433\u043b\u0438\u043a\u043e\u043b\u0435\u0432\u0443\u044e \u0441\u0440\u0435\u0434\u0443","\u044d\u043d\u0434\u043e"]},132:{question:"\u0414\u043b\u044f \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0438 \u0441\u0435\u0440\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0440\u0435\u0430\u043a\u0446\u0438\u0438 \u043a\u0440\u043e\u0432\u044c \u0437\u0430\u0431\u0438\u0440\u0430\u044e\u0442 \u0438\u0437 \u0432\u0435\u043d\u044b \u0432 \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435",rightAnswer:["5-6 \u043c\u043b"],answers:["5-6 \u043c\u043b","1 \u043c\u043b","3 \u043c\u043b","8-10 \u043c\u043b"]},133:{question:"\u0424\u0430\u0437\u0430 \xab\u0444\u0438\u0437\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\xbb",rightAnswer:["\u043b\u043e\u0433\u0430\u0440\u0438\u0444\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u043e\u0441\u0442\u0430"],answers:["\u043b\u043e\u0433\u0430\u0440\u0438\u0444\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u043e\u0441\u0442\u0430","\u0441\u0442\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u0440\u043d\u0430\u044f","\u043b\u0430\u0442\u0435\u043d\u0442\u043d\u0430\u044f","\u043e\u0442\u043c\u0438\u0440\u0430\u043d\u0438\u044f"]},134:{question:"\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u0443\u0447\u0451\u043d\u043e\u0433\u043e, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c\u0443 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0438\u0442 \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u0438\u0435 \u0430\u043d\u0442\u0438\u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0431\u043d\u044b\u0445 \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432,\u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0438\u0437 \u0440\u0430\u0441\u0442\u0435\u043d\u0438\u0439",rightAnswer:["\u0422\u043e\u043a\u0438\u043d"],answers:["\u041f\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440","\u0415\u0440\u043c\u0435\u043b\u044c\u0435\u0432\u0430","\u041c\u0435\u0447\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432","\u0422\u043e\u043a\u0438\u043d"]},135:{question:"\u0432\u0438\u0440\u0443\u043b\u0435\u043d\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c - \u044d\u0442\u043e \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430 \u0434\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e",rightAnswer:["\u0448\u0442\u0430\u043c\u043c\u0430"],answers:["\u0440\u043e\u0434\u0430","\u0448\u0442\u0430\u043c\u043c\u0430","\u0432\u0438\u0434\u0430","\u0441\u0435\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u043e\u0432"]},136:{question:"\u041f\u043b\u0430\u0437\u043c\u043e\u043a\u043e\u0430\u0433\u0443\u043b\u044f\u043d\u0442\u0430 \u0432\u044b\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442",rightAnswer:["\u043d\u0430\u0440\u0443\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0432\u0435\u0440\u0442\u044b\u0432\u0430\u0435\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043a\u0440\u043e\u0432\u0438"],answers:["\u043d\u0430\u0440\u0443\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0432\u0435\u0440\u0442\u044b\u0432\u0430\u0435\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043a\u0440\u043e\u0432\u0438","\u0440\u0430\u0437\u0440\u0443\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0433\u0438\u0430\u043b\u0443\u0440\u043e\u043d\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u044b","\u0440\u0430\u0437\u0440\u0443\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043b\u0435\u0446\u0435\u0442\u0438\u043d\u0430","\u0440\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0444\u0438\u0431\u0440\u0438\u043d\u0430"]},137:{question:"\u041a\u043e\u043b\u0438\u0444\u0430\u0433\u0438 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0443\u044e\u0442 \u043f\u0440\u0438 \u043f\u043e\u0441\u0435\u0432\u0435 \u043d\u0430 \u041c\u041f\u0410 \u0441 \u0415.\u0441\u043eli",rightAnswer:["\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043f\u044f\u0442\u043d\u0430"],answers:["\u0431\u0435\u043b\u044b\u0435 \u043a\u043e\u043b\u043e\u043d\u0438\u0438","\u0447\u0435\u0440\u043d\u044b\u0435 \u043a\u043e\u043b\u043e\u043d\u0438\u0438","\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043f\u044f\u0442\u043d\u0430","\u0448\u0435\u0440\u043e\u0445\u043e\u0432\u0430\u0442\u044b\u0435 \u043a\u043e\u043b\u043e\u043d\u0438\u0438"]},138:{question:"\u041b\u0435\u0446\u0438\u0442\u0438\u043d\u0430\u0437\u0430 \u0432\u044b\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442",rightAnswer:["\u0420\u0430\u0437\u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043b\u0438\u0446\u0438\u0442\u0438\u043d\u0430"],answers:["\u0420\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0444\u0438\u0431\u0440\u043e\u0437\u0430","\u0420\u0430\u0437\u0440\u0443\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0433\u0438\u0430\u043b\u0443\u0440\u043e\u043d\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u044b","\u0420\u0430\u0437\u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043b\u0438\u0446\u0438\u0442\u0438\u043d\u0430","\u041d\u0430\u0440\u0443\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0432\u0435\u0440\u0442\u044b\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043a\u0440\u043e\u0432\u0438"]},139:{question:"\u041f\u0443\u0442\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0447\u0438 Corinebacterium",rightAnswer:["\u0432\u043e\u0437\u0434\u0443\u0448\u043d\u043e-\u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"],answers:["\u043f\u0438\u0449\u0435\u0432\u043e\u0439","\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043c\u0438\u0441\u0441\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439","\u043a\u043e\u043d\u0442\u0430\u043a\u0442\u043d\u043e-\u0431\u044b\u0442\u043e\u0432\u043e\u0439","\u0432\u043e\u0437\u0434\u0443\u0448\u043d\u043e-\u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"]},140:{question:"\u0414\u043b\u044f \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0411\u0413 \u041a\u041f \u0442\u0438\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u043c \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u043e\u043c \u0433\u043e\u0442\u043e\u0432\u044f\u0442 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432\u043e\u0434\u044b",rightAnswer:["\u0446\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f (\u043d\u0435 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f)"],answers:["1:100","\u0446\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f (\u043d\u0435 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f)","1:5","1:10"]},141:{question:"\u041c\u0435\u0440\u043e\u0439 \u043f\u0430\u0442\u043e\u0433\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u043e\u0432 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f",rightAnswer:["\u0432\u0438\u0440\u0443\u043b\u0435\u043d\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"],answers:["\u0432\u0438\u0440\u0443\u043b\u0435\u043d\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c","\u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0444\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c","\u043a\u043e\u043c\u043c\u0435\u043d\u0441\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c","\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0442\u0440\u043e\u043f\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"]},142:{question:"\u0423\u043a\u0430\u0436\u0438\u0442\u0435 \u0440\u043e\u0434 \u044d\u043d\u0442\u0435\u0440\u043e\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439, \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439 \u043e\u0431\u043b\u0438\u0433\u0430\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043d\u043e\u0440\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0444\u043b\u043e\u0440\u044b \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430",rightAnswer:["Escherichia"],answers:["Shigella","Salmonella","Escherichia","Yersinia"]},143:{question:"\u0423\u043b\u044c\u0442\u0440\u0430\u0437\u0432\u0443\u043a \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442 \u043d\u0430",rightAnswer:["\u041a\u043b\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u0443\u044e \u0441\u0442\u0435\u043d\u043a\u0443"],answers:["\u041a\u043b\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u0443\u044e \u0441\u0442\u0435\u043d\u043a\u0443","\u041f\u043e\u0432\u0440\u0435\u0436\u0434\u0430\u0435\u0442 \u0414\u041d\u041a","\u0416\u0433\u0443\u0442\u0438\u043a\u0438","\u0421\u043f\u043e\u0440\u044b"]},144:{question:"\u0421\u043f\u043e\u0440\u044b \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439 \u0432\u044b\u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442 \u043f\u0440\u0438 \u043e\u043a\u0440\u0430\u0441\u043a\u0435 \u043f\u043e \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u0443",rightAnswer:["\u041e\u0436\u0435\u0448\u043a\u043e"],answers:["\u0413\u0438\u043d\u0441\u0430","\u0413\u0440\u0430\u043c\u0443","\u041e\u0436\u0435\u0448\u043a\u043e","\u041d\u0435\u0439\u0441\u0441\u0435\u0440\u0430"]},145:{question:"\u041f\u0440\u0435\u043f\u0430\u0440\u0430\u0442, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0438\u0437 \u0441\u0438\u043c\u0431\u0438\u043e\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0444\u043b\u043e\u0440\u044b \u043a\u0438\u0448\u0435\u0447\u043d\u0438\u043a\u0430",rightAnswer:["\u0431\u0438\u0444\u0438\u043a\u043e\u043b"],answers:["\u043b\u0438\u0437\u043e\u0446\u0438\u043c","\u0431\u0438\u0444\u0438\u043a\u043e\u043b","\u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0444\u0435\u0440\u043e\u043d","\u044d\u043a\u043c\u043e\u043b\u0438\u043d"]},146:{question:"\u041f\u0440\u043e\u0431\u0443 \u043d\u0430 \u0442\u043e\u043a\u0441\u0438\u0433\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0441\u0442\u0430\u0432\u044f\u0442 \u043f\u0440\u0438 \u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0438\u0444\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u0438",rightAnswer:["\u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u0434\u0438\u0444\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438"],answers:["\u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u0434\u0438\u0444\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438","\u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u043f\u0430\u0440\u0430\u043a\u043e\u043a\u043b\u044e\u0448\u0430","\u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u0442\u0443\u0431\u0435\u0440\u043a\u0443\u043b\u0435\u0437\u0430","\u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u043a\u043e\u043a\u043b\u044e\u0448\u0430"]},147:{question:"\u041f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0443\u043d\u0438\u0447\u0442\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432\u0435\u0433\u0435\u0442\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0445 \u0444\u043e\u0440\u043c \u0438 \u0441\u043f\u043e\u0440 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0431\u043e\u0432 \u0432 \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0435",rightAnswer:["\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f"],answers:["\u0434\u0435\u0437\u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u044f","\u0430\u0441\u0435\u043f\u0442\u0438\u043a\u0430","\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f","\u0430\u043d\u0442\u0438\u0441\u0435\u043f\u0442\u0438\u043a\u0430"]},148:{question:"\u0444\u0430\u0433\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b -\u044d\u0442\u043e",rightAnswer:["\u043f\u043e\u043b\u0438\u043c\u043e\u0440\u0444\u043e\u044f\u0434\u0435\u0440\u043d\u044b\u0435 \u043b\u0435\u0439\u043a\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b"],answers:["\u043b\u0438\u043c\u0444\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b","\u044d\u0440\u0438\u0442\u0440\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b","\u043f\u043e\u043b\u0438\u043c\u043e\u0440\u0444\u043e\u044f\u0434\u0435\u0440\u043d\u044b\u0435 \u043b\u0435\u0439\u043a\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b","\u0442\u0440\u043e\u043c\u0431\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b"]},149:{question:"\u041a\u043e\u043b\u043e\u043d\u0438\u0438 \u0432 R - \u0444\u043e\u0440\u043c\u0435 \u0438\u043c\u0435\u044e\u0442 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043a\u0438",rightAnswer:["\u041d\u0435\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0444\u043e\u0440\u043c\u044b"],answers:["\u0411\u043b\u0435\u0441\u0442\u044f\u0449\u0438\u0435","\u0413\u043b\u0430\u0434\u043a\u0438\u0435","\u041f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435","\u041d\u0435\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0444\u043e\u0440\u043c\u044b"]},150:{question:"\u0434\u043b\u044f \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043e\u0431\u0449\u0435\u0433\u0433\u043e \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0431\u043d\u043e\u0433\u043e \u0447\u0438\u0441\u043b\u043e (\u041e\u041c\u0427) \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u044e\u0442 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u044b \u043f\u043e\u0441\u0435\u0432\u0430",rightAnswer:["\u0432 \u0440\u0430\u0441\u043f\u043b\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0433\u0430\u0440 (+45\u04210)"],answers:["\u0432 \u0440\u0430\u0441\u043f\u043b\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0433\u0430\u0440 (+45\u04210)","\u043f\u043e \u0441\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430\u043c","\u0433\u0430\u0437\u043e\u043d\u043e\u043c","\u043f\u043e \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u0443 \u0428\u0443\u043a\u0435\u0432\u0438\u0447\u0430"]},151:{question:"\u0418\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u0438 \u043f\u0440\u0438 \u0437\u043e\u043e\u043d\u043e\u0437\u043d\u044b\u0445 \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f\u0445 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f",rightAnswer:["\u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u043e\u0435"],answers:["\u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a","\u0438\u043d\u0444\u0438\u0446\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0434\u0443\u043a\u0442\u044b","\u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u043e\u0435","\u0432\u043e\u0437\u0434\u0443\u0445"]},152:{question:"\u043f\u043e\u0432\u0435\u0440\u0445\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043b\u0430\u0431\u043e\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u0442\u043e\u043b\u0430 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0431\u0430\u0442\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442",rightAnswer:["\u0434\u0435\u0437\u0435\u043d\u0444\u0438\u0446\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0438\u043c \u0440\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440\u043e\u043c"],answers:["\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u043b\u0438\u043d\u043e\u043c","\u0434\u0438\u0441\u0442\u0438\u043b\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0434\u043e\u0439","\u0443\u043a\u0441\u0443\u0441\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u043e\u0439","\u0434\u0435\u0437\u0435\u043d\u0444\u0438\u0446\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0438\u043c \u0440\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440\u043e\u043c"]},153:{question:"\u0418\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u0439 \u043f\u0440\u0438\xa0 \u0437\u043e\u043e\u043d\u043e\u0437\u043d\u044b\u0445 \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f\u0445 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f",rightAnswer:["\u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u043e\u0435"],answers:["\u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u043e\u0435","\u0432\u043e\u0437\u0434\u0443\u0445","\u0438\u043d\u0444\u0438\u0446\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0434\u0443\u043a\u0442\u044b","\u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a"]},154:{question:"\u041e\u0431\u0449\u0430\u044f \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0431\u043d\u043e\u0435 \u0447\u0438\u0441\u043b\u043e \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0443\u044e\u0449\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043b\u043e\u043d\u0438\u0439 \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439 \u0432 1 \u043c\u043b \u0432\u043e\u0434\u044b",rightAnswer:["\u041d\u0435 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 100"],answers:["\u041d\u0435 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 50","\u041e\u0442\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442","\u041d\u0435 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 150","\u041d\u0435 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 100"]},155:{question:"\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u0443\u0447\u0435\u043d\u043e\u0433\u043e, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c\u0443 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0438\u0442 \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u0438\u0435 \u043f\u0435\u043d\u0438\u0446\u0438\u043b\u043b\u0438\u043d\u0430",rightAnswer:["\u0424\u043b\u0435\u043c\u0438\u043d\u0433\u0443"],answers:["\u041f\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0443","\u0424\u043b\u0435\u043c\u0438\u043d\u0433\u0443","\u0422\u043e\u043a\u0438\u043d\u0443","\u041c\u0435\u0447\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432\u0443"]},156:{question:"\u0413\u041e\u0421\u0422\u044b \u0438\u043b\u0438 \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0443\u043a\u0430\u0437\u0430\u043d\u0438\u044f \u043f\u0440\u0435\u0434\u0443\u0441\u043c\u0430\u0442\u0440\u0438\u0432\u0430\u044e\u0442",rightAnswer:["\u0432\u0441\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0432\u0435\u0440\u043d\u043e"],answers:["\u0432\u0441\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0432\u0435\u0440\u043d\u043e","\u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432\u0437\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0430","\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u0430 \u043e\u0442\u0431\u043e\u0440\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0431","\u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u044b \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f"]},157:{question:"\u041e\u0445\u0430\u0440\u0435\u043a\u0442\u0438\u0440\u0435\u0437\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u043c\u043e\u0440\u0444\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044e \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043a\u043b\u044e\u0448\u0430",rightAnswer:["\u043c\u0435\u043b\u043a\u0438\u0435 \u043f\u0430\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438 \u043e\u0432\u043e\u0438\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0444\u043e\u0440\u043c\u044b"],answers:["\u043c\u0435\u043b\u043a\u0438\u0435 \u043f\u0430\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438 \u043e\u0432\u043e\u0438\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0444\u043e\u0440\u043c\u044b","\u043f\u0430\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438 \u0441 \u043e\u0441\u0442\u0440\u044b\u043c\u0438 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0430\u043c\u0438","\u043f\u0430\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438 \u0441\u043e \u0441\u043f\u043e\u0440\u043e\u0439","\u043a\u043e\u043a\u043a\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u0430\u044f \u0444\u043e\u0440\u043c\u0430"]},158:{question:"\u041a \u043d\u0435\u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u043c \u0444\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430\u043c \u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u044b \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u0430 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442",rightAnswer:["\u043c\u0438\u043a\u0440\u043e-\u0438 \u043c\u0430\u043a\u0440\u043e\u0444\u0430\u0433\u0438"],answers:["\u043b\u0438\u0437\u043e\u0446\u0438\u043c","\u043a\u043e\u043c\u043f\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442","\u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0444\u0435\u0440\u043e\u043d","\u043c\u0438\u043a\u0440\u043e-\u0438 \u043c\u0430\u043a\u0440\u043e\u0444\u0430\u0433\u0438"]},159:{question:"\u041c\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u0438\u0442\u0435\u0442 \u043d\u0430 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0440\u0445\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u044b\u0445 \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u0435\u043a \u043e\u0431\u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d",rightAnswer:["\u0418\u043c\u043c\u0443\u043d\u043e\u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u043b\u0438\u043d \u0410"],answers:["\u0418\u043c\u043c\u0443\u043d\u043e\u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u043b\u0438\u043d \u041c","\u0418\u043c\u043c\u0443\u043d\u043d\u043e\u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u043b\u0438\u043d G","\u0418\u043c\u043c\u0443\u043d\u043e\u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u043b\u0438\u043d \u0410","\u0418\u043c\u043c\u0443\u043d\u043d\u043e\u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u043b\u0438\u043d \u0415"]},160:{question:"\u0412 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0439 \u0443\u0447\u0438\u0442\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442",rightAnswer:["\u043c\u043e\u0440\u0444\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0441\u0432\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432\u0430"],answers:["\u043c\u043e\u0440\u0444\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0441\u0432\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432\u0430","\u043d\u0430\u043b\u0438\u0447\u0438\u0435 \u0438\u043d\u0434\u043e\u043b\u0430","\u0442\u0438\u043d\u043a\u0442\u043e\u0440\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0441\u0432\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432\u0430","\u0440\u0430\u0437\u0436\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0436\u0435\u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u0430"]},161:{question:"\u0414\u043b\u044f \u043e\u0431\u0435\u0437\u0437\u0430\u0440\u0430\u0436\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0430, \u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0449\u0435\u0433\u043e \u0441\u043f\u043e\u0440\u043e\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0431\u044b, \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u044f\u044e\u0442",rightAnswer:["6% \u0440\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0440\u0435\u043a\u0438\u0441\u0438 \u0432\u043e\u0434\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430 \u0441 0,5% \u043c\u043e\u044e\u0449\u0435\u0433\u043e \u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0430"],answers:["70% \u044d\u0442\u0438\u043b\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0441\u043f\u0438\u0440\u0442","3% \u0440\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440 \u043b\u0438\u0437\u043e\u043b\u0430","6% \u0440\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0440\u0435\u043a\u0438\u0441\u0438 \u0432\u043e\u0434\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430 \u0441 0,5% \u043c\u043e\u044e\u0449\u0435\u0433\u043e \u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0430","1% \u0440\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440 \u0445\u043b\u043e\u0440\u0430\u043c\u0438\u043d\u0430"]},162:{question:"\u0421\u0440\u0435\u0434\u0430 \u0441 \u0434\u043e\u0431\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0436\u0435\u043b\u0442\u043a\u0430",rightAnswer:["\u0441\u0440\u0435\u0434\u0430 \u0427\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432\u0438\u0447\u0430"],answers:["\u0441\u0440\u0435\u0434\u0430 \u0427\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432\u0438\u0447\u0430","\u0441\u0440\u0435\u0434\u044b \u0413\u0438\u0441\u0441\u0430","\u043a\u0440\u043e\u0432\u044f\u043d\u043e\u0439 \u0430\u0433\u0430\u0440","\u041c\u041f\u0410"]},163:{question:"\u0421\u0440\u0435\u0434\u0430 \u0434\u043b\u044f \u043e\u0431\u043e\u0433\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f \u0434\u0438\u0437\u0435\u043d\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0430\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438",rightAnswer:["\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0442\u043e\u0432\u0430\u044f \u0441\u0440\u0435\u0434\u0430"],answers:["\u0441\u043e\u043b\u0435\u0432\u043e\u0439 \u0431\u0443\u043b\u044c\u043e\u043d","\u0441\u0430\u0445\u0430\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0431\u0443\u043b\u044c\u043e\u043d","\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0442\u043e\u0432\u0430\u044f \u0441\u0440\u0435\u0434\u0430","\u0441\u0440\u0435\u0434\u0430 \u041c\u044e\u043b\u043b\u0435\u0440\u0430"]},164:{question:"\u041f\u0435\u0440\u0432\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0438\u0444\u0438\u043b\u0438\u0441 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c",rightAnswer:["\u0442\u0432\u0435\u0440\u0434\u043e\u0433\u043e \u0448\u0430\u043d\u043a\u0440\u0430"],answers:["\u0440\u043e\u0437\u0435\u043e\u043b\u0435\u0437\u043d\u043e\u0439 \u0441\u044b\u043f\u0438","\u0433\u0443\u043c\u043c\u044b","\u0442\u0432\u0435\u0440\u0434\u043e\u0433\u043e \u0448\u0430\u043d\u043a\u0440\u0430","\u043c\u044f\u0433\u043a\u043e \u0448\u0430\u043d\u043a\u0440\u0430"]},165:{question:"\u0424\u0435\u0440\u043c\u0435\u043d\u0442\u044b, \u043e\u0431\u0443\u0441\u043b\u0430\u0432\u043b\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u043d\u043e\u0441 \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0430\u0442\u043e\u043c\u043e\u0432",rightAnswer:["\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u0444\u0435\u0440\u0430\u0437\u044b"],answers:["\u0438\u0437\u043e\u043c\u0435\u0440\u0430\u0437\u044b","\u0433\u0438\u0434\u0440\u043e\u043b\u0430\u0437\u044b","\u043b\u0438\u0430\u0437\u044b","\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u0444\u0435\u0440\u0430\u0437\u044b"]},166:{question:"\u0420\u0435\u0430\u043a\u0446\u0438\u044f \u0433\u0438\u043f\u0435\u0440\u0447\u0443\u0432\u0441\u0442\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0434\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0438\u043f\u0430 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f",rightAnswer:["\u043b\u0435\u043a\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0430\u043b\u043b\u0435\u0440\u0433\u0438\u044f"],answers:["\u043a\u043e\u043d\u0442\u0430\u043a\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u0440\u043c\u0430\u0442\u0438\u0442","\u043b\u0435\u043a\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0430\u043b\u043b\u0435\u0440\u0433\u0438\u044f","\u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u0430\u044f \u0430\u043b\u043b\u0435\u0440\u0433\u0438\u044f","\u0430\u043d\u0430\u0444\u0438\u043b\u0430\u043a\u0441\u0438\u044f"]},167:{question:"\u0422\u0435\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u044b\u0439 \u041e\u043f\u0442\u0438\u043c\u0443\u043c \u043f\u0440\u0438 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0438\u0432\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0438 \u043b\u0435\u043f\u0442\u043e\u0441\u043f\u0438\u0440",rightAnswer:["+ 28-30\xb0 C"],answers:["+ 42\xb0 C","+ 32\xb0 C","+ 28-30\xb0 C","+ 30\xb0 C"]},168:{question:"\u0423\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0444\u0444\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434 \u043e\u043a\u0440\u0430\u0441\u043a\u0438 \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439 - \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434",rightAnswer:["\u0413\u0440\u0430\u043c\u0430"],answers:["\u0426\u0438\u043b\u044f-\u041d\u0438\u043b\u044c\u0441\u0435\u043d\u0430","\u041d\u0435\u0439\u0441\u0441\u0435\u0440\u0430","\u0413\u0440\u0430\u043c\u0430","\u0411\u0443\u0440\u0440\u0438-\u0413\u0438\u043d\u0441\u0430"]},169:{question:"\u0422\u043e\u043a\u0441\u0438\u043d\u044b, \u043f\u0440\u043e\u0434\u0443\u0446\u0438\u0440\u0443\u0435\u043c\u044b\u0435 \u0437\u043e\u043b\u043e\u0442\u0438\u0441\u0442\u044b\u043c \u0441\u0442\u0430\u0444\u0438\u043b\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u043e\u043c",rightAnswer:["\u0432\u0441\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435"],answers:["\u043b\u0435\u0439\u043a\u043e\u0446\u0438\u0434\u0438\u043d","\u0432\u0441\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435","\u0433\u0435\u043c\u043e\u043b\u0438\u0437\u0438\u043d","\u044d\u043a\u0441\u0444\u043e\u043b\u0438\u0430\u0442\u0438\u043d"]},170:{question:"\u0418\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043c\u043e\u0436\u0435\u0442 \u0431\u044b\u0442\u044c",rightAnswer:["\u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u043e\u0435"],answers:["\u0438\u043d\u0444\u0435\u0446\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043c\u0435\u0442\u044b \u043e\u0431\u0438\u0445\u043e\u0434\u0430","\u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u043e\u0435","\u0438\u043d\u0444\u0438\u0446\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0434\u0443\u043a\u0442\u044b","\u0432\u043e\u0437\u0434\u0443\u0445"]},171:{question:"\u041d\u0435 \u0438\u043c\u0435\u044e\u0442 \u0436\u0433\u0443\u0442\u0438\u043a\u043e\u0432",rightAnswer:["\u0434\u0438\u0437\u0435\u043d\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439\u043d\u0430\u044f \u043f\u0430\u043b\u043e\u0447\u043a\u0430"],answers:["\u0441\u0430\u043b\u044c\u043c\u043e\u043d\u0435\u043b\u043b\u044b","\u0445\u043e\u043b\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0432\u0438\u0431\u0440\u0438\u043e\u043d","\u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u043d\u043e-\u043f\u0430\u0442\u043e\u0433\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u043a\u0438\u0448\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f \u043f\u0430\u043b\u043e\u0447\u043a\u0430","\u0434\u0438\u0437\u0435\u043d\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439\u043d\u0430\u044f \u043f\u0430\u043b\u043e\u0447\u043a\u0430"]},172:{question:"\u0423\u043f\u043b\u043e\u0442\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0438\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0440\u0435\u0434",rightAnswer:["\u0410\u0433\u0430\u0440-\u0430\u0433\u0430\u0440"],answers:["\u041a\u0440\u043e\u0432\u044c","\u0410\u0433\u0430\u0440-\u0430\u0433\u0430\u0440","\u0423\u0433\u043b\u0435\u0432\u043e\u0434\u044b","\u0421\u044b\u0432\u043e\u0440\u043e\u0442\u043a\u0430"]},173:{question:"\u041a \u0441\u0442\u0430\u0444\u0438\u043b\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u043e\u0432\u044b\u043c \u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u044f\u043c \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442\u0441\u044f",rightAnswer:['\u0441\u0438\u043d\u0434\u0440\u043e\u043c "\u043e\u0448\u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043c\u043b\u0430\u0434\u0435\u043d\u0446\u0435\u0432"'],answers:["\u0441\u043a\u0430\u0440\u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u0430","\u0442\u0432\u0435\u0440\u0434\u044b\u0439 \u0448\u0430\u043d\u043a\u0440","\u0432\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u043d\u0435 \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439",'\u0441\u0438\u043d\u0434\u0440\u043e\u043c "\u043e\u0448\u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043c\u043b\u0430\u0434\u0435\u043d\u0446\u0435\u0432"']},174:{question:"\u0441\u0438\u043d\u0442\u0435\u0437 \u0431\u0435\u043b\u043a\u0430 \u0432\u044b\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u044e\u0442",rightAnswer:["\u0440\u0438\u0431\u043e\u0441\u043e\u043c\u044b"],answers:["\u043f\u0430\u0440\u043c\u0438\u0430\u0437\u044b","\u0440\u0438\u0431\u043e\u0441\u043e\u043c\u044b","\u043c\u0435\u0437\u043e\u0441\u043e\u043c\u044b","\u043f\u043e\u043b\u0438\u0441\u043e\u043c\u044b"]},175:{question:"\u0418\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a \u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u0438 \u043f\u0440\u0438 \u043b\u0435\u043f\u0442\u043e\u0441\u043f\u0438\u0440\u043e\u0437\u0435",rightAnswer:["\u0433\u0440\u044b\u0437\u0443\u043d\u044b"],answers:["\u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a","\u043d\u0430\u0441\u0435\u043a\u043e\u043c\u044b\u0435","\u0433\u0440\u044b\u0437\u0443\u043d\u044b","\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c"]},176:{question:"\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0432\u043e\u0437\u0434\u0443\u0445\u0430 \u0432 \u043c\u0435\u0434\u0438\u0446\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0443\u0441\u043c\u0430\u0442\u0440\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442",rightAnswer:["\u043e\u0431\u0449\u0435\u0439 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0431\u043d\u043e\u0439 \u043e\u0431\u0441\u0435\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0437\u043e\u043b\u043e\u0442\u0438\u0441\u0442\u043e\u0433\u043e \u0441\u0442\u0430\u0444\u0438\u043b\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u0430"],answers:["\u044d\u043d\u0442\u0435\u0440\u043e\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439, \u0437\u043e\u043b\u043e\u0442\u0438\u0441\u0442\u043e\u0433\u043e \u0441\u0442\u0430\u0444\u0438\u043b\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u0430","\u0437\u043e\u043b\u043e\u0442\u0438\u0441\u0442\u043e\u0433\u043e \u0441\u0442\u0430\u0444\u0438\u043b\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u0430, \u043f\u043b\u0435\u0441\u043d\u0435\u0432\u044b\u0445 \u0433\u0440\u0438\u0431\u043e\u0432","\u0441\u0438\u043d\u0435\u0433\u043d\u043e\u0439\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0430\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438, \u044d\u043d\u0435\u0442\u0440\u043e\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439","\u043e\u0431\u0449\u0435\u0439 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0431\u043d\u043e\u0439 \u043e\u0431\u0441\u0435\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0437\u043e\u043b\u043e\u0442\u0438\u0441\u0442\u043e\u0433\u043e \u0441\u0442\u0430\u0444\u0438\u043b\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u0430"]},177:{question:"\u0434\u043b\u044f \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0411\u0413\u041a\u041f \u0432 \u0432\u043e\u0434\u0435, \u043c\u043e\u043b\u043e\u043a\u0435, \u043f\u0438\u0449\u0435\u0432\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0434\u0443\u043a\u0442\u0430\u0445 \u043f\u043b\u043e\u0442\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0438\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0440\u0435\u0434\u043e\u0439 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f",rightAnswer:["\u0441\u0440\u0435\u0434\u0430 \u044d\u043d\u0434\u043e"],answers:["\u041c\u041f\u0410","\u0441\u0440\u0435\u0434\u0430 \u044d\u043d\u0434\u043e","\u0412\u0421\u0410","\u043a\u0440\u043e\u0432\u044f\u043d\u043e\u0439 \u0430\u0433\u0430\u0440"]},178:{question:"\u0410\u043d\u0430\u0442\u043e\u043a\u0441\u0438\u043d \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0434\u043b\u044f \u043f\u0440\u043e\u0444\u0438\u043b\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0438",rightAnswer:["\u0434\u0438\u0444\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438"],answers:["\u043f\u0430\u0440\u0430\u043a\u043e\u043a\u043b\u044e\u0448\u0430","\u0434\u0438\u0444\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438","\u0442\u0443\u0431\u0435\u0440\u043a\u0443\u043b\u0435\u0437\u0430","\u043a\u043e\u043a\u043b\u044e\u0448\u0430"]},179:{question:"\u0417\u0430\u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u043c \u0441\u0438\u0444\u0438\u043b\u0438\u0441\u043e\u043c \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0432",rightAnswer:["\u043f\u0435\u0440\u0432\u0438\u0447\u043d\u043e\u043c \u0438 \u0432\u0442\u043e\u0440\u0438\u0447\u043d\u043e\u043c \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0435"],answers:["\u0442\u0440\u0435\u0442\u0438\u0447\u043d\u043e","\u0432\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u043d\u0435 \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b","\u043f\u0435\u0440\u0432\u0438\u0447\u043d\u043e\u043c \u0438 \u0432\u0442\u043e\u0440\u0438\u0447\u043d\u043e\u043c \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0435","\u0447\u0435\u0442\u0432\u0435\u0440\u0442\u0438\u0447\u043d\u043e"]},180:{question:"\u041a\u043e\u043c\u043f\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u0435\u0442 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435 \u0432 \u0440\u0435\u0430\u043a\u0446\u0438\u0438",rightAnswer:["\u0433\u0435\u043c\u043e\u043b\u0438\u0437\u0430(\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0430)"],answers:["\u043f\u0440\u0435\u0446\u0438\u043f\u0438\u0442\u0430\u0446\u0438\u0438","\u0430\u0433\u0433\u043b\u044e\u0442\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u0438","\u0433\u0435\u043c\u043e\u043b\u0438\u0437\u0430(\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0430)","\u043d\u0435\u0439\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438"]},181:{question:"\u041f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0438\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432 \u0432 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0443 \u0441 \u043f\u043e\u043c\u043e\u0449\u044c\u044e \u043f\u0435\u0440\u043c\u0435\u0430\u0437, \u0431\u0435\u0437 \u0437\u0430\u0442\u0440\u0430\u0442\u044b \u044d\u043d\u0435\u0440\u0433\u0438\u0438",rightAnswer:["\u041f\u0430\u0441\u0441\u0438\u0432\u043d\u0430\u044f \u0434\u0438\u0444\u0444\u0443\u0437\u0438\u044f"],answers:["\u0410\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043f\u043e\u0440\u0442","\u0422\u0440\u0430\u043d\u0441\u043b\u043e\u043a\u0430\u0446\u0438\u044f \u0445\u0438\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f","\u041f\u0435\u0440\u0435\u043d\u043e\u0441 \u0440\u0430\u0434\u0438\u043a\u0430\u043b\u043e\u0432","\u041f\u0430\u0441\u0441\u0438\u0432\u043d\u0430\u044f \u0434\u0438\u0444\u0444\u0443\u0437\u0438\u044f"]},182:{question:"\u0433\u0435\u043f\u0430\u0442\u0438\u0442 \u0415 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0443\u0442\u0435\u043c",rightAnswer:["\u0410 \u0430\u043b\u0438\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0440\u043d\u044b\u043c"],answers:["\u0430\u043b\u0438\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0440\u043d\u044b\u043c","\u0432\u043e\u0437\u0434\u0443\u0448\u043d\u043e-\u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c","\u0410 \u0430\u043b\u0438\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0440\u043d\u044b\u043c","\u0432\u043e\u0437\u0434\u0443\u0448\u043d\u043e-\u043f\u044b\u043b\u0435\u0432\u044b\u043c"]},183:{question:"\u0417\u0430 \u0437\u0430\u043f\u0430\u0441 \u043f\u0438\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0432\u0435\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b",rightAnswer:["\u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f"],answers:["\u043f\u0435\u0440\u043c\u0435\u0430\u0437\u044b","\u043c\u0435\u0437\u043e\u0441\u043e\u043c\u044b","\u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f","\u0440\u0438\u0431\u043e\u0441\u043e\u043c\u044b"]},184:{question:"\u041a \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443 \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u044e, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u0432\u044b\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u0441\u0442\u0440\u0435\u043f\u0442\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u0438, \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442",rightAnswer:["\u0441\u043a\u0430\u0440\u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u0443"],answers:["\u0442\u0443\u0431\u0435\u0440\u043a\u0443\u043b\u0435\u0437","\u043a\u043e\u043a\u043b\u044e\u0448","\u0441\u043a\u0430\u0440\u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u0443","\u0433\u043e\u043d\u043e\u0440\u0435\u044e"]},185:{question:"\u041e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u0438\u0435 \u0440\u043e\u0434\u0430 Corinebacterium \u043f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0438\u0442",rightAnswer:["\u0422. \u041a\u043b\u0435\u0431\u0441 \u0438 \u0424. \u041b\u0435\u0444\u0444\u043b\u0435\u0440"],answers:["\u0422. \u041a\u043b\u0435\u0431\u0441 \u0438 \u0424. \u041b\u0435\u0444\u0444\u043b\u0435\u0440","\u0418. \u041c\u0435\u0447\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432\u0443","\u0425\u043e\u0431\u0431\u0441","\u041b. \u041f\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440"]},186:{question:"\u0420\u0438\u043a\u043a\u0435\u0442\u0441\u0438\u0438 \u0438 \u0432\u0438\u0440\u0443\u0441\u044b \u0432\u044b\u0440\u0430\u0449\u0438\u0432\u0430\u044e\u0442 \u043d\u0430",rightAnswer:["\u041a\u0443\u0440\u0438\u043d\u044b\u0445 \u044d\u043c\u0431\u0440\u0438\u043e\u043d\u0430\u0445"],answers:["\u041a\u0443\u0440\u0438\u043d\u044b\u0445 \u044d\u043c\u0431\u0440\u0438\u043e\u043d\u0430\u0445","\u0421\u043b\u043e\u0436\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0430\u0445","\u042d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0430\u0445","\u041f\u0440\u043e\u0441\u0442\u044b\u0445 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0430\u0445"]},187:{question:"\u0415\u0441\u0442\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u0438\u0442\u0435\u0442 \u0432\u044b\u0440\u0430\u0431\u0430\u0442\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432 \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442\u0435",rightAnswer:["\u043f\u0435\u0440\u0435\u043d\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f"],answers:["\u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0430\u043d\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b \u0441 \u043c\u043e\u043b\u043e\u043a\u043e\u043c \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438","\u0432\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0430\u043d\u0430\u0442\u043e\u043a\u0441\u0438\u043d\u0430","\u043f\u0435\u0440\u0435\u043d\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f","\u0432\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432\u0430\u043a\u0446\u0438\u043d\u044b"]},188:{question:"\u0426\u0432\u0435\u0442 \u0433\u0440\u0430\u043c\u043e\u0442\u0440\u0438\u0446\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439",rightAnswer:["\u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u044b\u0439"],answers:["\u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u044b\u0439","\u0440\u043e\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439","\u0437\u0435\u043b\u0435\u043d\u044b\u0439","\u0436\u0435\u043b\u0442\u044b\u0439"]},189:{question:"\u041f\u0440\u043e\u0434\u0443\u0446\u0438\u0440\u0443\u0435\u0442 \u044d\u043a\u0437\u043e\u0442\u043e\u043a\u0441\u0438\u043d, \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0449\u0438\u0439 \u043d\u0430 \u0441\u0435\u0440\u0434\u0435\u0447\u043d\u0443\u044e \u043c\u044b\u0448\u0446\u0443",rightAnswer:["\u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0434\u0438\u0444\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438"],answers:["\u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043a\u043e\u043a\u043b\u044e\u0448\u0430","\u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0434\u0438\u0444\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438","\u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0430\u0440\u0430\u043a\u043e\u043a\u043b\u044e\u0448\u0430","\u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0442\u0443\u0431\u0435\u0440\u043a\u0443\u043b\u0435\u0437\u0430"]},190:{question:"\u041e\u0431\u0441\u0435\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043c\u043e\u043b\u043e\u043a\u0430 \u0438 \u043c\u043e\u043b\u043e\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0438\u0437\u0434\u0435\u043b\u0438\u0439 \u043d\u0435\u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0444\u043b\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043c\u043e\u0436\u0435\u0442 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u043e\u0439\u0442\u0438 \u0432 \u043c\u043e\u043c\u0435\u043d\u0442",rightAnswer:["\u0412\u0441\u0451 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0432\u0435\u0440\u043d\u043e"],answers:["\u0412\u0441\u0451 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0432\u0435\u0440\u043d\u043e","\u0425\u0440\u0430\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435","\u0420\u0430\u0441\u0444\u0430\u0441\u043e\u0432\u043a\u0438","\u0422\u0440\u0430\u043d\u0441\u043f\u043e\u0440\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u043a\u0438"]},191:{question:"\u0421\u0435\u043f\u0441\u0438\u0441 - \u044d\u0442\u043e",rightAnswer:["\u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0440\u0430\u0437\u043c\u043d\u043e\u0436\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432 \u043a\u0440\u043e\u0432\u0438"],answers:["\u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0440\u0430\u0437\u043c\u043d\u043e\u0436\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432 \u043a\u0440\u043e\u0432\u0438","\u0432\u044b\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442 \u0433\u043d\u043e\u0439\u043d\u044b\u0435 \u0432\u043e\u0441\u043f\u0430\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0430\u0445","\u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0431 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u0432 \u043a\u0440\u043e\u0432\u0438","\u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u0432 \u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0432\u0445\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u0432\u043e\u0440\u043e\u0442"]},192:{question:"\u0429\u0443\u043f\u043e\u043c \u043e\u0442\u0431\u0438\u0440\u0430\u044e\u0442",rightAnswer:["\u0441\u044b\u0440"],answers:["\u041a\u0435\u0444\u0438\u0440","\u041f\u043e\u0447\u0432\u0443","\u0441\u044b\u0440","\u041c\u043e\u043b\u043e\u043a\u043e"]},193:{question:"\u0422\u0440\u0430\u043d\u0441\u043f\u043e\u0440\u0442 \u043f\u0438\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432, \u043f\u0440\u0438 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f \u0441\u0440\u0435\u0434\u044b \u0432\u044b\u0448\u0435 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0432 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0435",rightAnswer:["\u041e\u0431\u043b\u0435\u0433\u0447\u0451\u043d\u043d\u0430\u044f \u0434\u0438\u0444\u0444\u0443\u0437\u0438\u044f"],answers:["\u041f\u0430\u0441\u0441\u0438\u0432\u043d\u0430\u044f \u0434\u0438\u0444\u0444\u0443\u0437\u0438\u044f","\u041f\u0435\u0440\u0435\u043d\u043e\u0441 \u0440\u0430\u0434\u0438\u043a\u0430\u043b\u043e\u0432","\u0410\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043f\u043e\u0440\u0442","\u041e\u0431\u043b\u0435\u0433\u0447\u0451\u043d\u043d\u0430\u044f \u0434\u0438\u0444\u0444\u0443\u0437\u0438\u044f"]},194:{question:"\u041c\u0435\u0442\u043e\u0434\u0438\u043a\u0443 \u0449\u0435\u043b\u043e\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u0440\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u044e\u0442 \u043f\u0440\u0438 \u0432\u044b\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0447\u0438\u0441\u0442\u043e\u0439 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0445 \u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439",rightAnswer:["\u0418\u0435\u0440\u0441\u0438\u043d\u0438\u0439"],answers:["\u0425\u043e\u043b\u0435\u0440\u044b","\u0421\u0430\u043b\u044c\u043c\u043e\u043d\u0435\u043b\u043b","\u0418\u0435\u0440\u0441\u0438\u043d\u0438\u0439","\u0428\u0438\u0433\u0435\u043b\u043b"]},195:{question:"\u0434\u043b\u044f \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0411\u0413\u041a\u041f \u043e\u0442\u0431\u0438\u0440\u0430\u044e\u0442 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 \u043a\u043e\u043b\u043e\u043d\u0438\u0438 \u043d\u0430 \u0441\u0435\u0434\u0435 \u042d\u041d\u0414\u041e",rightAnswer:["\u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u044b\u0435 \u0441 \u043c\u0435\u0442\u0430\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u0431\u043b\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c"],answers:["\u0447\u0435\u0440\u043d\u043e-\u0431\u043b\u0435\u0441\u0442\u044f\u0449\u0438\u0435","\u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u044b\u0435 \u0441 \u043c\u0435\u0442\u0430\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u0431\u043b\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c","\u0441\u0443\u0445\u0438\u0435 \u043a\u043e\u0440\u0438\u0447\u043d\u0435\u0432\u044b\u0435","\u0436\u0435\u043b\u0442\u044b\u0435 \u0432\u043b\u0430\u0436\u043d\u044b\u0435"]},196:{question:"\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u0432\u0438\u0434 \u0434\u0435\u0437\u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u0438 \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0447\u0435\u0433\u043e \u0434\u043d\u044f",rightAnswer:["\u0437\u0430\u043a\u043b\u044e\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f"],answers:["\u0437\u0430\u043a\u043b\u044e\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f","\u043e\u0447\u0430\u0433\u043e\u0432\u0430\u044f","\u0442\u0435\u043a\u0443\u0449\u0430\u044f","\u043f\u0440\u043e\u0444\u0438\u043b\u0430\u043a\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f"]},197:{question:"\u041e\u0434\u043d\u043e \u0438\u0437 \u0442\u0440\u0435\u0431\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0439, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e \u0441\u043e\u0431\u043b\u044e\u0434\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u043d\u043d\u0438\u0435 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0431\u044b \u043d\u0435 \u043f\u0440\u0435\u043f\u044f\u0442\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b\u0438 \u0440\u043e\u0441\u0442\u0443 \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u0435\u043c\u043e\u0433\u043e \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0431\u0430",rightAnswer:["\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438"],answers:["\u0431\u044b\u0442\u044c \u043f\u0438\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438","\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438","\u0438\u0437\u043e\u0442\u043e\u043d\u0438\u0447\u043d\u044b\u043c\u0438","\u0432\u043b\u0430\u0436\u043d\u044b\u043c\u0438"]},198:{question:"\u0421\u0430\u043d\u0438\u0442\u0430\u0440\u043d\u0430\u044f \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0431\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0438\u0437\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c..",rightAnswer:["\u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u043e\u0432,\u0432\u044b\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u043c\u044b\u0445 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u0430\u043c\u0438 \u0432 \u043e\u043a\u0440\u0443\u0436\u0430\u044e\u0448\u0435\u0438 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0435"],answers:["\u0440\u0430\u0441\u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u043e\u0432 \u0432 \u043e\u043a\u0440\u0443\u0436\u0430\u044e\u0449\u0435\u0439 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0435","\u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u043e\u0432,\u0432\u044b\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u043c\u044b\u0445 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u0430\u043c\u0438 \u0432 \u043e\u043a\u0440\u0443\u0436\u0430\u044e\u0448\u0435\u0438 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0435","\u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u043e\u0432, \u0432\u044b\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445 \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u044b\u0445","\u041d\u0435\u0442 \u0432\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"]},199:{question:"\u042f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043b\u0438\u0437\u043e\u0433\u0435\u043d\u0438\u0438",rightAnswer:["\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0433\u0435\u043d\u043e\u043c\u0430 \u0444\u0430\u0433\u0430 \u0432\xa0 \u0433\u0435\u043d\u043e\u043c \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438"],answers:["\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441 \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438","\u0432\u044b\u0445\u043e\u0434 \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u043e\u0444\u0430\u0433\u0430 \u0438\u0437 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438","\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0433\u0435\u043d\u043e\u043c\u0430 \u0444\u0430\u0433\u0430 \u0432\xa0 \u0433\u0435\u043d\u043e\u043c \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438","\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043d\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0444\u0430\u0433\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0446"]},200:{question:"\u0410\u043f\u043f\u0430\u0440\u0430\u0442 \u0434\u043b\u044f \u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u044b\u0445 \u043f\u0438\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0440\u0435\u0434",rightAnswer:["\u0430\u0432\u0442\u043e\u043a\u043b\u0430\u0432"],answers:["\u0442\u0435\u0440\u043c\u043e\u0441\u0442\u0430\u0442","\u0441\u0443\u0445\u043e\u0436\u0430\u0440\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0448\u043a\u0430\u0444","\u0430\u0432\u0442\u043e\u043a\u043b\u0430\u0432","\u043f\u0435\u0447\u044c \u041f\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0430"]},201:{question:"\u041d\u0435 \u0438\u043c\u0435\u044e\u0442 \u0436\u0433\u0443\u0442\u0438\u043a\u043e\u0432",rightAnswer:["\u0414\u0438\u0437\u0435\u043d\u0442\u0438\u0440\u0438\u0439\u043d\u0430\u044f \u043f\u0430\u043b\u043e\u0447\u043a\u0430"],answers:["\u0421\u0430\u043b\u044c\u043c\u043e\u043d\u0435\u043b\u043b\u044b","\u0425\u043e\u043b\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0432\u0438\u0431\u0440\u0438\u043e\u043d","\u0423\u0441\u043b\u043e\u0432\u043d\u043e-\u043f\u0430\u0442\u043e\u0433\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u043a\u0438\u0448\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f \u043f\u0430\u043b\u043e\u0447\u043a\u0430","\u0414\u0438\u0437\u0435\u043d\u0442\u0438\u0440\u0438\u0439\u043d\u0430\u044f \u043f\u0430\u043b\u043e\u0447\u043a\u0430"]},202:{question:"\u043d\u0430 \u0430\u043d\u0430\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u044d\u0442\u0430\u043f\u0435 \u043b\u0430\u0431\u043e\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0431\u0438\u043e\u0445\u0438\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0439",rightAnswer:["\u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u044f\u044e\u0442 \u0443\u0440\u043e\u0432\u0435\u044c \u0430\u043d\u0430\u043b\u0438\u0442\u043e\u0432 \u0432 \u0431\u0438\u043e\u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0435"],answers:["\u043e\u0446\u0435\u043d\u0438\u0432\u0430\u044e\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0434\u043e\u043f\u043e\u0434\u043e\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442\u043e\u0432","\u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u044f\u044e\u0442 \u0443\u0440\u043e\u0432\u0435\u044c \u0430\u043d\u0430\u043b\u0438\u0442\u043e\u0432 \u0432 \u0431\u0438\u043e\u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0435","\u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u044f\u0442 \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0438\u0444\u0443\u0433\u0440\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0431\u0438\u0440\u043e\u043a \u0441 \u043a\u0440\u043e\u0432\u044c\u044e","\u043e\u0444\u043e\u0440\u043c\u043b\u044f\u044e\u0442 \u0431\u043b\u0430\u043d\u043a \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442\u043e\u0432 \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0439"]},203:{question:"\u0425\u0440\u0430\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043c\u0435\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0442\u0435\u043a\u043e\u043b \u0434\u043b\u044f \u043c\u0430\u0437\u043a\u043e\u0432 \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f",rightAnswer:["\u0432 \u0437\u0430\u043a\u0440\u044b\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f \u0435\u043c\u043a\u043e\u0441\u0442\u044f\u0445"],answers:["\u0432 \u0447\u0430\u0448\u043a\u0435 \u041f\u0435\u0442\u0440\u0438","\u0432 \u0437\u0430\u043a\u0440\u044b\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f \u0435\u043c\u043a\u043e\u0441\u0442\u044f\u0445","\u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u044b\u0445 \u043a\u043e\u0440\u043e\u0431\u043a\u0430\u0445","\u043f\u0430\u043a\u0435\u0442\u0430\u0445"]},204:{question:"\u043f\u0440\u0438 \u043a\u043e\u0436\u043d\u043e\u0439 \u0444\u043e\u0440\u043c\u0435 \u0447\u0443\u043c\u044b \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u0435\u043c\u044b\u043c \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u043e\u043c \u043c\u043e\u0436\u0435\u0442 \u0431\u044b\u0442\u044c",rightAnswer:["\u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0438\u043c\u043e\u0435 \u043a\u0430\u0440\u0431\u0443\u043d\u043a\u0443\u043b\u043e\u0432"],answers:["\u043c\u043e\u0447\u0430","\u043a\u0440\u043e\u0432\u044c","\u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0438\u043c\u043e\u0435 \u043a\u0430\u0440\u0431\u0443\u043d\u043a\u0443\u043b\u043e\u0432","\u043c\u043e\u043a\u0440\u043e\u0442\u0430"]},205:{question:"\u041f\u0438\u0449\u0435\u0432\u0443\u044e \u0438\u043d\u0442\u043e\u043a\u0441\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u044e \u0432\u044b\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442",rightAnswer:["Cl. botulinum"],answers:["Cl. tetani","Cl. botulinum","Cl. Coli","Cl. Novi"]},206:{question:"\u041f\u0438\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0441\u0440\u0435\u0434\u044b \u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0449\u0438\u0435 \u043b\u0435\u0433\u043a\u043e \u0443\u0441\u0432\u043e\u044f\u0435\u043c\u044b\u0435 \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430",rightAnswer:["\u041f\u0438\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435"],answers:["\u041f\u0438\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435","\u0412\u043b\u0430\u0436\u043d\u044b\u0435","\u0423\u043d\u0438\u0444\u0438\u0446\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435","\u0418\u0437\u043e\u0442\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435"]},207:{question:"\u0434\u043b\u044f \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0438\u043b\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0438 \u0442\u0443\u0431\u0435\u0440\u043a\u0443\u043b\u0435\u0437\u0430 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f",rightAnswer:["\u0411\u0426\u0416"],answers:["\u0442\u0443\u0431\u0435\u0440\u043a\u0443\u043b\u0438\u043d","\u0430\u043d\u0430\u0442\u043e\u043a\u0441\u0438\u043d","\u0410\u041a\u0414\u0421","\u0411\u0426\u0416"]},208:{question:"\u0413\u0435\u043c\u043e\u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u0430 - \u044d\u0442\u043e \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u0430 \u0432\u044b\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0438\u0437",rightAnswer:["\u041a\u0440\u043e\u0432\u0438"],answers:["\u041a\u0440\u043e\u0432\u0438","\u0418\u0441\u043f\u0440\u0430\u0436\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f","\u041c\u043e\u043a\u0440\u043e\u0442\u044b","\u0416\u0435\u043b\u0447\u0438"]},209:{question:"\u041f\u0438\u0433\u043c\u0435\u043d\u0442\u044b \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439 \u0432\u044b\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u044e\u0442 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u0438",rightAnswer:["\u0417\u0430\u0449\u0438\u0442\u044b \u043e\u0442 \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f \u0441\u0432\u0435\u0442\u0430"],answers:["\u0417\u0430\u0449\u0438\u0442\u044b \u043e\u0442 \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f \u0441\u0432\u0435\u0442\u0430","\u0417\u0430\u0449\u0438\u0442\u044b \u043e\u0442 \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f \u0438\u043d\u0444\u0440\u0430\u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u044b\u0445 \u043b\u0443\u0447\u0435\u0439","\u041e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u044f\u0435\u0442 \u0430\u043d\u0442\u0438\u0433\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u0443","\u0412\u044b\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u043a\u0430\u0442\u0430\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u0438"]},210:{question:"\u0421\u0438\u043c\u043f\u0442\u043e\u043c\u044b \u043a\u0440\u0435\u043f\u0438\u0442\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430 \u0434\u043b\u044f",rightAnswer:["\u0413\u0430\u0437\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0433\u0430\u043d\u0433\u0440\u0435\u043d\u044b"],answers:["\u0425\u043e\u043b\u0435\u0440\u044b","\u0411\u043e\u0442\u0443\u043b\u0438\u0437\u043c\u0430","\u0413\u0430\u0437\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0433\u0430\u043d\u0433\u0440\u0435\u043d\u044b","\u0421\u0442\u043e\u043b\u0431\u043d\u044f\u043a\u0430"]},211:{question:"\u0413\u0435\u043c\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0441\u0432\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u044e\u0442 \u043d\u0430 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0430\u0445",rightAnswer:["\u043a\u0440\u043e\u0432\u044f\u043d\u043e\u0439 \u0430\u0433\u0430\u0440"],answers:["\u042d\u041c\u0421","\u0441\u0440\u0435\u0434\u0430 \u041f\u043b\u043e\u0441\u043a\u0435\u0440\u0435\u0432\u0430","\u043a\u0440\u043e\u0432\u044f\u043d\u043e\u0439 \u0430\u0433\u0430\u0440","\u0441\u0440\u0435\u0434\u0430 \u042d\u043d\u0434\u043e"]},212:{question:"\u0414\u043b\u044f \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0430\u0441\u0441\u0438\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u044e\u0442",rightAnswer:["\u0433\u0430\u043c\u043c\u0430-\u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u043b\u0438\u043d\u044b"],answers:["\u0444\u0430\u0433\u0438","\u0445\u0438\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0432\u0430\u043a\u0446\u0438\u043d\u044b","\u043a\u043e\u0440\u043f\u0443\u0441\u043a\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0435 \u0432\u0430\u043a\u0446\u0438\u043d\u044b","\u0433\u0430\u043c\u043c\u0430-\u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u043b\u0438\u043d\u044b"]},213:{question:"\u0421\u043f\u043e\u0440\u043e\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0430\u043d\u0430\u044d\u0440\u043e\u0431\u043d\u044b\u0435 \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438",rightAnswer:["\u041a\u043b\u043e\u0441\u0442\u0440\u0438\u0434\u0438\u0438"],answers:["\u0421\u043f\u0438\u0440\u0438\u043b\u043b\u044b","\u0412\u0438\u0431\u0440\u0438\u043e\u043d\u044b","\u041a\u043b\u043e\u0441\u0442\u0440\u0438\u0434\u0438\u0438","\u0411\u0430\u0446\u0438\u043b\u043b\u044b"]},214:{question:"\u041f\u043e\u0441\u0435\u0432\u044b \u043d\u0430 \u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u044d\u0442\u043e.\u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0430 \u0438\u043d\u043a\u0443\u0431\u0438\u0440\u0443\u044e\u0442 \u0432 \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0438",rightAnswer:["12-14 \u0434\u043d"],answers:["12-14 \u0434\u043d","7 \u0434\u043d\u0435\u0439","2-4 \u0434\u043d","24 \u0447\u0430\u0441\u0430"]},215:{question:"\u0414\u043b\u044f \u0432\u044b\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043c\u0435\u0437\u043e\u0444\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0430\u043d\u0430\u044d\u0440\u043e\u0431\u043e\u0432 \u0432 \u0431\u0430\u043d\u043e\u0447\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u044e\u0442 \u0441\u0440\u0435\u0434\u044b",rightAnswer:["\u041a\u0438\u0442\u0442\u0430-\u0422\u0430\u0440\u043e\u0446\u0446\u0438"],answers:["\u0412\u0421\u0410","\u0416\u0421\u0410","\u041a\u0438\u0442\u0442\u0430-\u0422\u0430\u0440\u043e\u0446\u0446\u0438","\u042d\u043d\u0434\u043e"]},216:{question:"\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438, \u043a\u043e\u043d\u0446\u044b \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u043e\u0431\u0440\u0443\u0431\u043b\u0435\u043d\u044b",rightAnswer:["\u0441\u0438\u0431\u0438\u0440\u0441\u043a\u0430\u044f \u044f\u0437\u0432\u0430"],answers:["\u0432\u0438\u0431\u0440\u0438\u043e\u043d\u044b","\u043f\u0430\u043b\u043e\u0447\u043a\u0430 \u0434\u0438\u0444\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438","\u0441\u0438\u0431\u0438\u0440\u0441\u043a\u0430\u044f \u044f\u0437\u0432\u0430","\u043a\u0438\u0448\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f \u043f\u0430\u043b\u043e\u0447\u043a\u0430"]},217:{question:"\u0414\u043b\u044f \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u044e\u0442",rightAnswer:["\u0412\u0430\u043a\u0446\u0438\u043d\u044b"],answers:["\u0421\u044b\u0432\u043e\u0440\u043e\u0442\u043a\u0438","\u0413\u0430\u043c\u043c\u0430-\u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u043b\u0438\u043d\u044b","\u0412\u0430\u043a\u0446\u0438\u043d\u044b","\u0424\u0430\u0433\u0438"]},218:{question:"\u0421\u043f\u043e\u0440\u043e\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u043d\u043e \u0434\u043b\u044f \u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f",rightAnswer:["\u0441\u0438\u0431\u0438\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u044f\u0437\u0432\u044b"],answers:["\u0431\u0440\u0443\u0446\u0435\u043b\u043b\u0435\u0437\u0430","\u0441\u0438\u0431\u0438\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u044f\u0437\u0432\u044b","\u0447\u0443\u043c\u044b","\u0442\u0443\u043b\u044f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438"]},219:{question:"\u0426\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u044b \u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b",rightAnswer:["\u0432\u0438\u043b\u043e\u0447\u043a\u043e\u0432\u0430\u044f \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u0430, \u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043c\u043e\u0437\u0433"],answers:["\u0449\u0438\u0442\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u0430\u044f \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u0430, \u043f\u0435\u0447\u0435\u043d\u044c","\u043a\u0440\u043e\u0432\u044c, \u043b\u0438\u043c\u0444\u0430","\u0432\u0438\u043b\u043e\u0447\u043a\u043e\u0432\u0430\u044f \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u0430, \u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043c\u043e\u0437\u0433","\u0441\u0435\u043b\u0435\u0437\u0435\u043d\u043a\u0430, \u043b\u0438\u043c\u0444\u043e\u0443\u0437\u043b\u044b"]},220:{question:"\u041f\u0440\u0438 \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u043a\u0438 \u0434\u0438\u0437\u0435\u043d\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438 \u043d\u0430 \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0431\u0435\u0440\u0443\u0442\u0441\u044f",rightAnswer:["\u0424\u0435\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043c\u0430\u0441\u0441\u044b \u0441\u043e \u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043b\u0447\u043a\u0430\u043c\u0438 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0436\u0438\u043b\u043a\u0430\u043c\u0438 \u043a\u0440\u043e\u0432\u0438"],answers:["\u041e\u0441\u0442\u0430\u0442\u043a\u0438 \u043f\u0438\u0449\u0438","\u0424\u0435\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043c\u0430\u0441\u0441\u044b \u0441\u043e \u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043b\u0447\u043a\u0430\u043c\u0438 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0436\u0438\u043b\u043a\u0430\u043c\u0438 \u043a\u0440\u043e\u0432\u0438","\u041a\u0440\u043e\u0432\u044c \u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e","\u0427\u0438\u0441\u0442\u044b\u0435 \u0444\u0435\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043c\u0430\u0441\u0441\u044b"]},221:{question:"\u041a\u0430\u043f\u0441\u0443\u043b\u044b \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439 \u0432\u044b\u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f \u043f\u0440\u0438 \u043e\u043a\u0440\u0430\u0441\u043a\u0435 \u043f\u043e \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u0443",rightAnswer:["\u0411\u0443\u0440\u0438-\u0413\u0438\u043d\u0441\u0430"],answers:["\u0411\u0443\u0440\u0438-\u0413\u0438\u043d\u0441\u0430","\u041e\u0436\u0435\u0448\u043a\u043e","\u0413\u0440\u0430\u043c\u0430","\u041d\u0435\u0439\u0441\u0441\u0435\u0440\u0430"]},222:{question:"\u0420\u0435\u0430\u0433\u0438\u043d\u0430\u043c\u0438 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442",rightAnswer:["\u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u043e\u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u043b\u0438\u043d \u0415"],answers:["\u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u043e\u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u043b\u0438\u043d \u041c","\u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u043e\u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u043b\u0438\u043d \u0415","\u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u043e\u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u043b\u0438\u043d G","\u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u043e\u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u043b\u0438\u043d \u0410"]},223:{question:"\u041c\u043e\u0440\u0444\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f \u043f\u043d\u0435\u0432\u043c\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u043e\u0432",rightAnswer:["\u0434\u0438\u043f\u043b\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u0438 \u043b\u0430\u043d\u0446\u0435\u0442\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0444\u043e\u0440\u043c\u044b"],answers:["\u043e\u0434\u0438\u043d\u043e\u0447\u043d\u044b\u0435 \u043a\u043e\u043a\u043a\u0438","\u0434\u0438\u043f\u043b\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u0438 \u043b\u0430\u043d\u0446\u0435\u0442\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0444\u043e\u0440\u043c\u044b","\u0434\u0438\u043f\u043b\u043e\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438","\u0434\u0438\u043f\u043b\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u0438 \u0431\u043e\u0431\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0444\u043e\u0440\u043c\u044b"]},224:{question:"\u0432\u0438\u0440\u0443\u0441 \u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u043e\u0434\u0435\u0444\u0435\u0446\u0438\u0442\u0430 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f \u043a \u0441\u0435\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0443",rightAnswer:["\u0440\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u0438\u0440\u0443\u0441\u043e\u0432"],answers:["\u0431\u0443\u043d\u044c\u044f\u0432\u0438\u0440\u0443\u0441\u043e\u0432","\u0430\u0440\u0435\u043d\u0430\u0432\u0438\u0440\u0443\u0441\u043e\u0432","\u0442\u043e\u0433\u0430\u0432\u0438\u0440\u0443\u0441\u043e\u0432","\u0440\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u0438\u0440\u0443\u0441\u043e\u0432"]},225:{question:"\u0414\u043b\u044f \u0434\u0438\u0444\u0444\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u0430\u0446\u0438\u0438 \u044d\u043d\u0442\u0435\u0440\u043e\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u044e\u0442 \u0444\u0435\u0440\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0446\u0438\u044e",rightAnswer:["\u043b\u0430\u043a\u0442\u043e\u0437\u044b"],answers:["\u043b\u0430\u043a\u0442\u043e\u0437\u044b","\u0441\u0430\u0445\u0430\u0440\u043e\u0437\u044b","\u0440\u0430\u043c\u043d\u043e\u0437\u044b","\u0433\u043b\u044e\u043a\u043e\u0437\u044b"]},226:{question:"\u0418\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u0438 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f",rightAnswer:["\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u043e\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c"],answers:["\u0433\u0440\u044f\u0437\u043d\u0430\u044f \u043f\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430","\u0438\u0433\u0440\u0443\u0448\u043a\u0438","\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u043e\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c","\u043f\u0440\u0435\u0434\u043c\u0435\u0442\u044b \u043e\u0431\u0438\u0445\u043e\u0434\u0430"]},227:{question:"\u042f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432\u0438\u0440\u043e\u0433\u0435\u043d\u0438\u0438",rightAnswer:["\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0433\u0435\u043d\u043e\u043c\u0430 \u0432\u0438\u0440\u0443\u0441\u0430 \u0432 \u0433\u0435\u043d\u043e\u043c \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438 \u0445\u043e\u0437\u044f\u0438\u043d\u0430"],answers:["\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0433\u0435\u043d\u043e\u043c\u0430 \u0432\u0438\u0440\u0443\u0441\u0430 \u0432 \u0433\u0435\u043d\u043e\u043c \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438 \u0445\u043e\u0437\u044f\u0438\u043d\u0430","\u0443\u0441\u0438\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0444\u0438\u0437\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u0438 \u0430\u0441\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0431\u043e\u0432","\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043d\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0432\u0438\u0440\u0438\u043e\u043d\u043e\u0432","\u043f\u0440\u0435\u0440\u044b\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043c\u043e\u0440\u0444\u043e\u0433\u0435\u043d\u0435\u0437\u0430 \u0432\u0438\u0440\u0438\u043e\u043d\u0430"]},228:{question:"\u0413\u0438\u0430\u043b\u0443\u0440\u043e\u043d\u0438\u0434\u0430\u0437\u0430 \u0432\u044b\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442",rightAnswer:["\u0440\u0430\u0437\u0440\u0443\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0433\u0438\u0430\u043b\u0443\u0440\u043e\u043d\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u044b"],answers:["\u0440\u0430\u0437\u0440\u0443\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0433\u0438\u0430\u043b\u0443\u0440\u043e\u043d\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u044b","\u043d\u0430\u0440\u0443\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0432\u0451\u0440\u0442\u044b\u0432\u0430\u0435\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043a\u0440\u043e\u0432\u0438","\u0440\u0430\u0437\u0440\u0443\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0444\u0438\u0431\u0440\u0438\u043d\u0430","\u0440\u0430\u0437\u0440\u0443\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043b\u0435\u0446\u0438\u0442\u0438\u043d\u0430"]},229:{question:"\u043f\u0438\u043e\u0433\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0435\u043f\u0442\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442 \u043a \u0441\u0435\u0440\u043e\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0435",rightAnswer:["\u0410"],answers:["\u0421","\u0412","\u041d","\u0410"]},230:{question:"\u041a \u0441\u043b\u043e\u0436\u043d\u044b\u043c \u0441\u0440\u0435\u0434\u0430\u043c \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442",rightAnswer:["\u043a\u0430\u0440\u0442\u043e\u0444\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e-\u0433\u043b\u0438\u0446\u0435\u0440\u0438\u043d\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0430\u0433\u0430\u0440"],answers:["\u041c\u041f\u0411","\u041c\u041f\u0410","\u043a\u0430\u0440\u0442\u043e\u0444\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e-\u0433\u043b\u0438\u0446\u0435\u0440\u0438\u043d\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0430\u0433\u0430\u0440","\u043f\u0435\u043f\u0442\u043e\u043d\u043d\u0430\u044f \u0432\u043e\u0434\u0430"]},231:{question:"\u0421\u0430\u043d\u0438\u0442\u0430\u0440\u043d\u043e-\u043f\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u0430\u043c\u0438 \u0432\u043e\u0434\u044b \u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f.",rightAnswer:["\u041a\u0438\u0448\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f \u043f\u0430\u043b\u043e\u0447\u043a\u0430"],answers:["\u0421\u0430\u043b\u044c\u043c\u043e\u043d\u0435\u043b\u043b\u044b","\u0428\u0438\u0433\u0435\u043b\u043b\u044b","\u041a\u0438\u0448\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f \u043f\u0430\u043b\u043e\u0447\u043a\u0430","\u041f\u0440\u043e\u0442\u0435\u0439"]},232:{question:"\u041b\u0435\u043f\u0442\u043e\u0441\u043f\u0438\u0440\u044b \u0432 \u0436\u0438\u0432\u043e\u043c \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u0438 \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u044e\u0442",rightAnswer:["\u0442\u0435\u043c\u043d\u043e\u043f\u043e\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0441\u043a\u043e\u043f\u0438\u044f"],answers:["\u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u043e\u0439 \xab\u0436\u0435\u043c\u0447\u0443\u0436\u043d\u043e\u0435 \u043e\u0436\u0435\u0440\u0435\u043b\u044c\u0435\xbb","\u0442\u0435\u043c\u043d\u043e\u043f\u043e\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0441\u043a\u043e\u043f\u0438\u044f","\u0420\u0421\u041a","\u0434\u0438\u0441\u043a\u043e-\u0434\u0438\u0444\u0444\u0443\u0437\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434"]},233:{question:"\u041f\u043e\u0432\u0442\u043e\u0440\u043d\u043e\u0435 \u0437\u0430\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0442\u0435\u043c \u0436\u0435 \u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0432\u044b\u0437\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f",rightAnswer:["\u0440\u0435\u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u044f"],answers:["\u0440\u0435\u0446\u0438\u0434\u0438\u0432","\u0441\u0443\u043f\u0435\u0440\u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u044f","\u0440\u0435\u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u044f","\u0432\u0442\u043e\u0440\u0438\u0447\u043d\u0430\u044f \u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u044f"]},234:{question:"\u0414\u043b\u044f \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0438\u0432\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0432\u0438\u0440\u0443\u0441\u043e\u0432 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f",rightAnswer:["\u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u0430 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u043a"],answers:["\u041c\u041f\u0411","\u0441\u0440\u0435\u0434\u0430 \u042d\u043d\u0434\u043e","\u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u0430 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u043a","\u041c\u041f\u0410"]},235:{question:"\u041f\u0440\u0438 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0444\u0435\u0440\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0432\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432 \u0443\u0441\u0442\u0430\u043d\u0430\u0432\u043b\u0438\u0432\u0430\u044e\u0442",rightAnswer:["\u0445\u0435\u043c\u043e\u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u0442"],answers:["\u0441\u0435\u0440\u0438\u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u0442","\u0445\u0435\u043c\u043e\u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u0442","\u0431\u0438\u043e\u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u0442","\u0444\u0430\u0433\u043e\u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u0442"]},236:{question:"\u042f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043b\u0438\u0437\u043e\u0433\u0435\u043d\u0438\u0438",rightAnswer:["\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0433\u0435\u043d\u043e\u043c \u0444\u0430\u0433\u043e\u0442\u0430 \u0432 \u0433\u0435\u043d\u043e\u043c \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438"],answers:["\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043d\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0444\u0430\u0433\u043e\u0432\u043e\u0445 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0446","\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441 \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438","\u0432\u044b\u0445\u043e\u0434 \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u043e\u0444\u0430\u0433\u0430 \u0438\u0437 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438","\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0433\u0435\u043d\u043e\u043c \u0444\u0430\u0433\u043e\u0442\u0430 \u0432 \u0433\u0435\u043d\u043e\u043c \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438"]},237:{question:"\u0431\u043e\u0442\u0443\u043b\u0435\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u043e\u043a\u0441\u0438\u043d\u043f\u043e \u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u0443 \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f \u043d\u0430 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0443-\u043c\u0438\u0448\u0435\u043d\u044c \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f",rightAnswer:["\u0431\u043b\u043e\u043a\u0430\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0447\u0438 \u043d\u0435\u0440\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u043c\u043f\u0443\u043b\u044c\u0441\u0430"],answers:["\u044d\u043a\u0441\u0444\u043e\u043b\u0438\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u043c \u0442\u043e\u043a\u0441\u0438\u043d\u043e\u043c","\u0438\u043d\u0433\u0438\u0431\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0441\u0438\u043d\u0442\u0435\u0437\u0430 \u0431\u0435\u043b\u043a\u0430","\u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0430\u0434\u0435\u043d\u0438\u043b\u0430\u0442\u0446\u0438\u043a\u043b\u0430\u0437\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b","\u0431\u043b\u043e\u043a\u0430\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0447\u0438 \u043d\u0435\u0440\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u043c\u043f\u0443\u043b\u044c\u0441\u0430"]},238:{question:"\u041e\u043f\u0442\u0438\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438\u044f\u043c\u0438,\u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0449\u0438\u043c\u0438 \u043d\u0430\u043a\u043e\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u044e \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u043e\u0432 \u0432 \u043f\u043e\u0447\u0432\u0435,\u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f",rightAnswer:["\u0412\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b"],answers:["\u0414\u043e\u0441\u0442\u0430\u0442\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f \u0432\u043b\u0430\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c","\u041e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0438 \u043c\u0438\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f","\u0412\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b","\u0417\u0430\u0449\u0438\u0442\u0430 \u043e\u0442 \u0441\u043e\u043b\u043d\u0435\u0447\u043d\u044b\u0445 \u043b\u0443\u0447\u0435\u0439"]},239:{question:"\u0421\u0438\u043c\u043f\u0442\u043e\u043c\u044b \u0431\u044b\u0441\u0442\u0440\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0451\u043a\u0430 \u0438 \u0440\u0430\u0437\u0440\u0443\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0442\u043a\u0430\u043d\u0438 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u043d\u044b \u0434\u043b\u044f",rightAnswer:["\u0413\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0433\u0430\u043d\u0433\u0440\u0435\u043d\u044b"],answers:["\u0421\u0442\u043e\u043b\u0431\u043d\u044f\u043a\u0430","\u0425\u043e\u043b\u0435\u0440\u044b","\u0413\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0433\u0430\u043d\u0433\u0440\u0435\u043d\u044b","\u0411\u043e\u0442\u0443\u043b\u0438\u0437\u043c\u0430"]},240:{question:"\u041f\u0440\u0435\u043f\u0430\u0440\u0430\u0442\u044b \u0438\u0437 \u043c\u043e\u043b\u043e\u0447\u043d\u043e\u043a\u0438\u0441\u043b\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0434\u0443\u043a\u0442\u043e\u0432 \u043e\u043a\u0440\u0430\u0448\u0438\u0432\u0430\u044e\u0442",rightAnswer:["\u043c\u0435\u0442\u0438\u043b\u0435\u043d\u043e\u0432\u044b\u043c \u0441\u0438\u043d\u0438\u043c"],answers:["\u0433\u0435\u043d\u0446\u0438\u0430\u043d-\u0444\u0438\u043e\u043b\u0435\u0442\u043e\u0432\u044b\u043c","\u043f\u043e \u0413\u0440\u0430\u043c\u0443","\u0444\u0443\u043a\u0441\u0438\u043d\u043e\u043c","\u043c\u0435\u0442\u0438\u043b\u0435\u043d\u043e\u0432\u044b\u043c \u0441\u0438\u043d\u0438\u043c"]},241:{question:"\u0412 \u0420\u041d\u0413\u0410 \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u043a\u0443\u043c\u0430 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u044e\u0442\u0441\u044f",rightAnswer:["\u044d\u0440\u0438\u0442\u0440\u043e\u0446\u0438\u0442\u0430\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u043a\u0443\u043c"],answers:["\u0443\u0431\u0438\u0442\u044b\u0435 \u043c/\u043e","\u0433\u0430\u043f\u0442\u0435\u043d\u044b","\u0436\u0438\u0432\u044b\u0435 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u044b","\u044d\u0440\u0438\u0442\u0440\u043e\u0446\u0438\u0442\u0430\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u043a\u0443\u043c"]},242:{question:"\u041a \u043d\u0435\u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u0433\u0443\u043c\u043e\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0444\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u044b \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u0430 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442",rightAnswer:["\u043a\u043e\u043c\u043f\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442 , \u043b\u0438\u0437\u043e\u0446\u0438\u043c"],answers:["\u043a\u043e\u043c\u043f\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442 , \u043b\u0438\u0437\u043e\u0446\u0438\u043c","\u0430\u043d\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b\u0430","\u0430\u043d\u0442\u0438\u0433\u0435\u043d","\u043b\u0438\u043c\u0444\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b"]},243:{question:"\u041c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u044b, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u044b \u0441\u0438\u043d\u0442\u0435\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0441\u043b\u043e\u0436\u043d\u044b\u0435 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0438\u0437 \u043d\u0435\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445",rightAnswer:["\u0430\u0432\u0442\u043e\u0442\u0440\u043e\u0444\u044b"],answers:["\u0445\u0435\u043c\u0430\u0442\u0440\u043e\u0444\u044b","\u0444\u043e\u0442\u043e\u0442\u0440\u043e\u0444\u044b","\u0430\u0432\u0442\u043e\u0442\u0440\u043e\u0444\u044b","\u0433\u0435\u0442\u0435\u0440\u043e\u0442\u0440\u043e\u0444\u044b"]},244:{question:"\u0421\u0435\u0440\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0440\u0435\u0430\u043a\u0446\u0438\u044f- \u044d\u0442\u043e",rightAnswer:["\u0432\u0437\u0430\u0438\u043c\u043e\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u0430\u043d\u0442\u0438\u0433\u0435\u043d\u0430 \u0441 \u0430\u043d\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b\u043e\u043c"],answers:["\u0432\u0437\u0430\u0438\u043c\u043e\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u0430\u043d\u0442\u0438\u0433\u0435\u043d\u0430 \u0441 \u0430\u043d\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b\u043e\u043c","\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441 \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439 \u043f\u043e\u0434 \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435\u043c \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u043e\u0444\u0430\u0433\u0430","\u0432\u0437\u0430\u0438\u043c\u043e\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u043e\u0444\u0430\u0433\u0430 \u0441 \u0447\u0443\u0432\u0441\u0442\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u043e\u0439","\u0432\u0437\u0430\u0438\u043c\u043e\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u0430\u043d\u0442\u0438\u0433\u0435\u043d\u0430 \u0441 \u043c\u0430\u043a\u0440\u043e\u0444\u0430\u0433\u043e\u043c"]},245:{question:"\u0421\u0440\u0435\u0434\u0443 \u041b\u0435\u0432\u0435\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d\u0430-\u0419\u0435\u043d\u0441\u0435\u043d\u0430 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u044e\u0442 \u0434\u043b\u044f \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0438\u0432\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f",rightAnswer:["\u043c\u0438\u043a\u043e\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439"],answers:["\u043a\u043e\u0440\u0438\u043d\u0435\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439","\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439 \u043f\u0430\u0440\u0430\u043a\u043e\u043a\u043b\u044e\u0448\u0430","\u043c\u0438\u043a\u043e\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439","\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438 \u043a\u043e\u043a\u043b\u044e\u0448\u0430"]},246:{question:"\u042d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0438\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0441\u0440\u0435\u0434\u044b \u0434\u043b\u044f \u0432\u044b\u0440\u0430\u0449\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0442\u0430\u0444\u0438\u043b\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u043e\u0432",rightAnswer:["\u0416\u0421\u0410 ,\u0441\u043e\u043b\u0435\u0432\u043e\u0439 \u0431\u0443\u043b\u044c\u043e\u043d"],answers:["\u0441\u0440\u0435\u0434\u044b \u042d\u043d\u0434\u043e, \u041f\u043b\u043e\u0441\u043a\u0438\u0440\u0435\u0432\u0430","\u0416\u0421\u0410 ,\u0441\u043e\u043b\u0435\u0432\u043e\u0439 \u0431\u0443\u043b\u044c\u043e\u043d","\u041a\u0438\u0442\u0442\u0430-\u0422\u0430\u0440\u043e\u0446\u0438\u0438, \u0441\u0440\u0435\u0434\u0430 \u0426\u0435\u0439\u0441\u0441\u043b\u0435\u0440\u0430","\u041c\u041f\u0410 , \u041c\u041f\u0411"]},247:{question:"\u041c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0444\u0430\u0433\u0438 - \u044d\u0442\u043e",rightAnswer:["\u043d\u0435\u0439\u0442\u0440\u043e\u0444\u0438\u043b\u044b"],answers:["\u043d\u0435\u0439\u0442\u0440\u043e\u0444\u0438\u043b\u044b","\u043a\u0443\u043f\u0444\u0435\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438 \u043f\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438","\u043b\u0438\u043c\u0444\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b","\u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0433\u043b\u0438\u044f \u0426\u041d\u0421"]},248:{question:"\u041a \u0445\u0438\u043c\u0438\u043e\u0442\u0435\u0440\u0430\u043f\u0435\u0432\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0430\u043c \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442",rightAnswer:["\u0430\u043d\u0442\u0438\u0431\u0438\u043e\u0442\u0438\u043a\u0438"],answers:["\u0441\u044b\u0432\u043e\u0440\u043e\u0442\u043a\u0438","\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u043e\u0444\u0430\u0433","\u0432\u0430\u043a\u0446\u0438\u043d\u044b","\u0430\u043d\u0442\u0438\u0431\u0438\u043e\u0442\u0438\u043a\u0438"]},249:{question:"\u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u0435 \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u0438 \u043d\u043e\u0440\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0444\u043b\u043e\u0440\u044b \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430",rightAnswer:["\u0432\u0441\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435"],answers:["\u0430\u043d\u0442\u0430\u0433\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f","\u0432\u0441\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435","\u043c\u0435\u0442\u0430\u0431\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f","\u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u043c\u0443\u043b\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0430\u044f"]},250:{question:"\u041e-\u0430\u043d\u0442\u0438\u0433\u0435\u043d \u044d\u043d\u0442\u0435\u0440\u043e\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439 \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u0432",rightAnswer:["\u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043d\u043a\u0435"],answers:["\u043f\u043b\u0430\u0437\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0435\u043c\u0431\u0440\u0430\u043d\u0435","\u0436\u0433\u0443\u0442\u0438\u043a\u0430\u0445","\u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043d\u043a\u0435","\u043a\u0430\u043f\u0441\u0443\u043b\u0435"]},251:{question:"\u041a \u0433\u0440\u0430\u043c\u043e\u0442\u0440\u0438\u0446\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u044f\u043c \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442\u0441\u044f",rightAnswer:["\u043a\u0438\u0448\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f \u043f\u0430\u043b\u043e\u0447\u043a\u0430"],answers:["\u0441\u0442\u0430\u0444\u0438\u043b\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u0438","\u043a\u0438\u0448\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f \u043f\u0430\u043b\u043e\u0447\u043a\u0430","\u0441\u0442\u0440\u0435\u043f\u0442\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u0438","\u043a\u043b\u043e\u0441\u0442\u0440\u0438\u0434\u0438\u0438"]},252:{question:"\u041f\u043e \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u0443 \u0443\u0441\u0432\u043e\u0435\u043d\u0438\u044f \u0430\u0437\u043e\u0442\u0430 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u044b \u043f\u043e\u0434\u0440\u0430\u0437\u0434\u0435\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f",rightAnswer:["\u0410\u043c\u0438\u043d\u043e\u0430\u0432\u0442\u043e\u0442\u0440\u043e\u0444\u044b"],answers:["\u041b\u0438\u0442\u043e\u0442\u0440\u043e\u0444\u044b","\u0410\u0443\u0442\u043e\u0442\u0440\u043e\u0444\u044b","\u0410\u043c\u0438\u043d\u043e\u0430\u0432\u0442\u043e\u0442\u0440\u043e\u0444\u044b","\u041e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0442\u0440\u043e\u0444\u044b"]},253:{question:"\u0424\u0438\u0437\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434 \u0443\u0434\u0430\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430",rightAnswer:["\u0418\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0430\u043d\u0430\u044d\u0440\u043e\u0441\u0442\u0430\u0442\u0430"],answers:["\u0421\u0440\u0435\u0434\u0430 \u041a\u0438\u0442\u0442\u0430-\u0422\u0430\u0440\u043e\u0446\u0446\u0438","\u0418\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0430\u043d\u0430\u044d\u0440\u043e\u0441\u0442\u0430\u0442\u0430","\u043c\u0435\u0442\u043e\u0434 \u0412\u0438\u043d\u044c\u044f\u043b\u044f-\u0412\u0435\u0439\u043e\u043d\u0430","\u0441\u043e\u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0435 \u0432\u044b\u0440\u0430\u0449\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0430\u044d\u0440\u043e\u0431\u043e\u0432 \u0438 \u0430\u043d\u0430\u044d\u0440\u043e\u0431\u043e\u0432"]},254:{question:"\u0428\u0438\u0433\u0435\u043b\u043b\u044b \u043f\u043e\u0434\u0440\u0430\u0437\u0434\u0435\u043b\u044f\u044e\u0442 \u043d\u0430 \u0434\u0432\u0435 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \u043f\u043e \u0440\u0430\u0441\u0449\u0435\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u044e",rightAnswer:["\u043c\u0430\u043d\u043d\u0438\u0442\u0430"],answers:["\u043c\u0430\u043b\u044c\u0442\u043e\u0437\u044b","\u043c\u0430\u043d\u043d\u0438\u0442\u0430","\u043b\u0430\u043a\u0442\u043e\u0437\u044b","\u0433\u043b\u044e\u043a\u043e\u0437\u044b"]},255:{question:"\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u043d\u0435\u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e \u0444\u043b\u043e\u0440\u0443 \u043c\u043e\u043b\u043e\u043a\u0430 \u0438 \u043c\u043e\u043b\u043e\u0447\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0434\u0443\u043a\u0442\u043e\u0432",rightAnswer:["\u0411\u0413\u041a\u041f"],answers:["\u0431\u0438\u0444\u0438\u0434\u043e\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438","\u0411\u0413\u041a\u041f","\u0441\u0430\u043b\u044c\u043c\u043e\u043d\u0435\u043b\u043b\u044b","\u043b\u0430\u043a\u0442\u043e - \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438"]},256:{question:"\u041c\u0430\u043a\u0441\u0438\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0443\u0440\u043e\u0432\u043d\u0435\u043c \u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0432 \u043e\u043a\u0440\u0443\u0436\u0430\u044e\u0449\u0435\u0439 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0435 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0435\u0442 \u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c",rightAnswer:["\u0441\u0438\u0431\u0438\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u044f\u0437\u0432\u044b"],answers:["\u0441\u0438\u0431\u0438\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u044f\u0437\u0432\u044b","\u0431\u0440\u0443\u0446\u0435\u043b\u043b\u0435\u0437\u0430","\u0447\u0443\u043c\u044b","\u0442\u0443\u043b\u044f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438"]},257:{question:"\u041f\u043e\u0432\u0435\u0440\u0445\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043b\u0430\u0431\u043e\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u0442\u043e\u043b\u0430 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0431\u0430\u0442\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442",rightAnswer:["\u0434\u0435\u0437\u0438\u043d\u0444\u0438\u0446\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0438\u043c \u0440\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440\u043e\u043c"],answers:["\u0443\u043a\u0441\u0443\u0441\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u043e\u0439","\u0434\u0438\u0441\u0442\u0438\u043b\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0434\u043e\u0439","\u0434\u0435\u0437\u0438\u043d\u0444\u0438\u0446\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0438\u043c \u0440\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440\u043e\u043c","\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u043b\u0438\u043d\u043e\u043c"]},258:{question:"\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e, \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u0432\u0435\u0433\u0435\u0442\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u0443\u044e \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438 \u0438 \u0441\u043f\u043e\u0440\u044b",rightAnswer:["\u043c\u0435\u0442\u0438\u043b\u0435\u043d\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0441\u0438\u043d\u0438\u0439"],answers:["\u043f\u0440\u043e\u0442\u0430\u0440\u0433\u043e\u043b","\u043c\u0435\u0442\u0438\u043b\u0435\u043d\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0441\u0438\u043d\u0438\u0439","40% \u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u043b\u0438\u043d","\u0431\u0440\u0438\u043b\u043b\u0438\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0437\u0435\u043b\u0451\u043d\u044b\u0439"]},259:{question:"\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430, \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0430\u043d\u0442\u0438\u0441\u0435\u043f\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0441\u0432\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432\u0430\u043c\u0438",rightAnswer:["\u0432\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b"],answers:["\u0432\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b","\u0440\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0433\u0430\u043d\u0430\u0442\u0430 \u043a\u0430\u043b\u0438\u044f","\u0431\u0440\u0438\u043b\u043b\u0438\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0437\u0435\u043b\u0451\u043d\u044b\u0439","\u043f\u0435\u0440\u0435\u043a\u0438\u0441\u044c \u0432\u043e\u0434\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430"]},260:{question:"\u0438\u043d\u0434\u0438\u043a\u0430\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0441\u0430\u043d\u0438\u0442\u0440\u0430\u043d\u043e\u0433\u043e \u043d\u0435\u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u044f \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u0440\u0438\u044f\u0442\u0438\u044f\u0445 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f",rightAnswer:["\u0411\u0413\u041a\u041f"],answers:["\u043f\u0440\u043e\u0442\u0435\u0439","\u0411\u0413\u041a\u041f","\u044d\u043f\u0438\u0434\u0435\u0440\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0442\u0430\u0444\u0438\u043b\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a","\u0441\u0430\u043f\u0440\u043e\u0444\u0438\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0442\u0430\u0444\u0438\u043b\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a"]},261:{question:"\u0443\u043d\u0438\u0447\u0442\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0430\u0442\u043e\u0433\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0434\u043b\u044f \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u0438 \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u043e\u0432 \u043d\u0430 \u043e\u0431\u044c\u0435\u043a\u0442\u0430\u0445 \u0432\u043d\u0435\u0448\u043d\u0435\u0439 \u0441\u0440\u0435\u0434\u044b \u0441 \u043f\u043e\u043c\u043e\u0449\u044c\u044e \u0445\u0438\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432",rightAnswer:["\u0434\u0435\u0437\u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u044f"],answers:["\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f","\u0430\u0441\u0435\u043f\u0442\u0438\u043a\u0430","\u0430\u043d\u0442\u0438\u0441\u0435\u043f\u0442\u0438\u043a\u0430","\u0434\u0435\u0437\u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u044f"]},262:{question:"\u0421\u043a\u043e\u0441 \u0441\u0440\u0435\u0434\u043e\u0439 \u041a\u043b\u0438\u0433\u043b\u0435\u0440\u0430 \u043f\u0440\u0438 \u0440\u043e\u0441\u0442\u0435 \u043d\u0430 \u043d\u0435\u043c \u044d\u043d\u0442\u0435\u0440\u043f\u0430\u0442\u043e\u0433\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0438\u0448\u0435\u0447\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0430\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438 \u0432\u044b\u0433\u043b\u044f\u0434\u0438\u0442 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u043c",rightAnswer:["\u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0446\u0432\u0435\u0442 \u0432\u0441\u0435\u0439 \u0441\u0440\u0435\u0434\u044b \u0441 \u0440\u0430\u0437\u0440\u044b\u0432\u043e\u043c \u0435\u0435 \u0438\u043b\u0438 \u043f\u0443\u0437\u044b\u0440\u044c\u043a\u0430\u043c\u0438 \u0433\u0430\u0437\u0430 \u0432 \u043d\u0435\u0439"],answers:["\u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0446\u0432\u0435\u0442 \u0432\u0441\u0435\u0439 \u0441\u0440\u0435\u0434\u044b \u0441 \u0440\u0430\u0437\u0440\u044b\u0432\u043e\u043c \u0435\u0435 \u0438\u043b\u0438 \u043f\u0443\u0437\u044b\u0440\u044c\u043a\u0430\u043c\u0438 \u0433\u0430\u0437\u0430 \u0432 \u043d\u0435\u0439","\u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0446\u0432\u0435\u0442 \u0432\u0441\u0435\u0439 \u0441\u0440\u0435\u0434\u044b","\u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0446\u0432\u0435\u0442 \u0441\u0442\u043e\u043b\u0431\u0438\u043a\u0430","\u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0446\u0432\u0435\u0442 \u0441\u0442\u043e\u043b\u0431\u0438\u043a\u0430 \u0441 \u0440\u0430\u0437\u0440\u044b\u0432\u043e\u043c \u0441\u0440\u0435\u0434\u044b \u0438\u043b\u0438 \u043f\u0443\u0437\u044b\u0440\u044c\u043a\u0430\u043c\u0438 \u0433\u0430\u0437\u0430"]},263:{question:"\u0412 \u0432\u0438\u0434\u0435 \xab\u0432\u0438\u043d\u043e\u0433\u0440\u0430\u0434\u043d\u044b\u0445 \u0433\u0440\u043e\u0437\u0434\u0435\u0439\xbb \u0440\u0430\u0441\u043f\u043e\u043b\u0430\u0433\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f",rightAnswer:["\u0441\u0442\u0430\u0444\u0438\u043b\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u0438"],answers:["\u043c\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u0438","\u0441\u0442\u0440\u0435\u043f\u0442\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u0438","\u043f\u043d\u0435\u0432\u043c\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u0438","\u0441\u0442\u0430\u0444\u0438\u043b\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u0438"]},264:{question:"\u0421\u043e\u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0446\u0438\u0439 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u043e\u0432, \u043e\u0431\u0438\u0442\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445 \u0432 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u043c \u0431\u0438\u043e\u0442\u0438\u043f\u0435",rightAnswer:["\u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0431\u0438\u043e\u0446\u0435\u043d\u043e\u0437"],answers:["\u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0431\u0438\u043e\u0446\u0435\u043d\u043e\u0437","\u0431\u0438\u043e\u0442\u0438\u043f","\u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0446\u0438\u044f","\u0431\u0438\u043e\u0442\u043e\u043f"]},265:{question:"\u041d\u0430\u043b\u0438\u0447\u0438\u0435 \u0440\u0430\u043d\u0435\u0432\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0440\u0445\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u043d\u043e \u0434\u043b\u044f \u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f",rightAnswer:["\u0413\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0433\u0430\u043d\u0433\u0440\u0435\u043d\u0430"],answers:["\u0411\u0440\u044e\u0448\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0438\u0444\u0430","\u0414\u0438\u0437\u0435\u043d\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438","\u0413\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0433\u0430\u043d\u0433\u0440\u0435\u043d\u0430","\u0411\u043e\u0442\u0443\u043b\u0438\u0437\u043c\u0430"]},266:{question:"\u041a \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0430\u043c \u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442",rightAnswer:["\u0432\u0438\u043b\u043e\u0447\u043a\u043e\u0432\u0443\u044e \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u0443"],answers:["\u0441\u0435\u043b\u0435\u0437\u0435\u043d\u043a\u0443","\u0432\u0438\u043b\u043e\u0447\u043a\u043e\u0432\u0443\u044e \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u0443","\u043a\u0440\u043e\u0432\u044c","\u043b\u0438\u043c\u0444\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0443\u0437\u043b\u044b"]},267:{question:'\u0413\u0440\u0430\u043c\u043c "-" \u043e\u0432\u043e\u0438\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0444\u043e\u0440\u043c\u044b \u0441 \u0431\u0438\u043f\u043e\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043e\u043a\u0440\u0430\u0441\u043a\u043e\u0439 \u044d\u0442\u043e',rightAnswer:["\u0418\u0435\u0440\u0441\u0438\u043d\u0438\u0438"],answers:["\u0412\u043e\u0437\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0445\u043e\u043b\u0435\u0440\u044b","\u0418\u0435\u0440\u0441\u0438\u043d\u0438\u0438","\u0428\u0438\u0433\u0435\u043b\u043b\u044b","\u0421\u0430\u043b\u044c\u043c\u043e\u043d\u0435\u043b\u043b\u044b"]},268:{question:"\u0417\u0430 \u0432\u044b\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043a\u0443 \u0430\u043d\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b \u043e\u0442\u0432\u0435\u0447\u0430\u044e\u0442 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438",rightAnswer:["\u0412-\u043b\u0438\u043c\u0444\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b"],answers:["\u043d\u0435\u0439\u0442\u0440\u043e\u0444\u0438\u043b\u044b","\u0412-\u043b\u0438\u043c\u0444\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b","\u044d\u0440\u0438\u0442\u0440\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b","\u043c\u0430\u043a\u0440\u043e\u0444\u0430\u0433\u0438"]},269:{question:'\u0424\u0435\u043d\u043e\u043c\u0435\u043d"\u0436\u0435\u043c\u0447\u0443\u0436\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0436\u0435\u0440\u0435\u043b\u044c\u044f" \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0435\u043d \u0434\u043b\u044f \u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f',rightAnswer:["\u0421\u0438\u0431\u0438\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u044f\u0437\u0432\u044b"],answers:["\u0422\u0443\u043b\u044f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438","\u0411\u0440\u0443\u0446\u0435\u043b\u043b\u0435\u0437\u0430","\u0421\u0438\u0431\u0438\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u044f\u0437\u0432\u044b","\u0427\u0443\u043c\u044b"]},270:{question:"\u0416\u0438\u0434\u043a\u0438\u0435 \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0435 \u0441\u0440\u0435\u0434\u044b",rightAnswer:["\u041d\u0430\u043a\u043e\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f"],answers:["\u0421\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435","\u041a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435","\u041e\u0431\u0449\u0435\u0443\u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435","\u041d\u0430\u043a\u043e\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f"]},271:{question:"\u0412\u0438\u0440\u0443\u043b\u0435\u043d\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0431\u0430 \u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u0442 \u043e\u0442",rightAnswer:["\u043d\u0430\u043b\u0438\u0447\u0438\u0435 \u043a\u0430\u043f\u0441\u0443\u043b\u044b"],answers:["\u043d\u0430\u043b\u0438\u0447\u0438\u0435 \u043a\u0430\u043f\u0441\u0443\u043b\u044b","\u0444\u043e\u0440\u043c\u044b","\u0442\u0438\u043d\u043a\u0442\u043e\u0440\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0432\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432","\u0440\u0430\u0437\u043c\u0435\u0440\u0430"]},272:{question:"\u0412 \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f\u0445 \u0445\u0438\u0440\u0443\u0440\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0444\u0438\u043b\u044f \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u043e\u043c \u0441\u043c\u044b\u0432\u043e\u0432 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u044f\u044e\u0442 \u043d\u0430\u043b\u0438\u0447\u0438\u0435",rightAnswer:["\u0421\u0438\u043d\u0435\u0433\u043d\u043e\u0439\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0430\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0442\u0435\u044f"],answers:["\u0421\u0438\u043d\u0435\u0433\u043d\u043e\u0439\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0430\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0442\u0435\u044f","\u0421\u043f\u043e\u0440 \u043a\u043b\u043e\u0441\u0442\u0440\u0438\u0434\u0438\u0439","\u0422\u0443\u0431\u0435\u0440\u043a\u0443\u043b\u0435\u0437\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0430\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438","\u0421\u043f\u043e\u0440 \u0433\u0440\u0438\u0431\u043e\u0432"]},273:{question:"\u0414\u043b\u044f \u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u043a\u0438 \u0441\u044b\u043f\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0438\u0444\u0430 \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u044f\u044e\u0442",rightAnswer:["\u0421\u0435\u0440\u043e\u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430"],answers:["\u0410\u043b\u043b\u0435\u0440\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0440\u043e\u0431\u0430","\u0411\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434","\u0424\u0430\u0433\u043e\u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430","\u0421\u0435\u0440\u043e\u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430"]},274:{question:"\u041f\u043e\u0441\u0435\u0432\u044b \u0445\u0438\u0440.\u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0430 \u043d\u0430 \u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043d\u0430 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0435 \u0421\u0430\u0431\u0443\u0440\u043e \u0438\u043d\u043a\u0443\u0431\u0438\u0440\u0443\u044e\u0442 \u043f\u0440\u0438",rightAnswer:["20 - 22 \xb0C"],answers:["36 - 37 \xb0C","30 - 32 \xb0C","20 - 22 \xb0C","35 - 40 \xb0C"]},275:{question:"\u041d\u0430 \u0430\u043d\u0430\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u044d\u0442\u0430\u043f\u0435 \u043b\u0430\u0431\u043e\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0431\u0438\u043e\u0445\u0438\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0439",rightAnswer:["\u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u044f\u044e\u0442 \u0443\u0440\u043e\u0432\u0435\u043d\u044c \u0430\u043d\u0430\u043b\u0438\u0442\u043e\u0432 \u0432 \u0431\u0438\u043e\u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0435"],answers:["\u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u044f\u0442 \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0438\u0444\u0443\u0433\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0431\u0438\u0440\u043e\u043a \u0441 \u043a\u0440\u043e\u0432\u044c\u044e","\u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u044f\u044e\u0442 \u0443\u0440\u043e\u0432\u0435\u043d\u044c \u0430\u043d\u0430\u043b\u0438\u0442\u043e\u0432 \u0432 \u0431\u0438\u043e\u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0435","\u043e\u0446\u0435\u043d\u0438\u0432\u0430\u044e\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0434\u043e\u043f\u043e\u0434\u043e\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442\u043e\u0432","\u043e\u0444\u043e\u0440\u043c\u043b\u044f\u044e\u0442 \u0431\u043b\u0430\u043d\u043a \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442\u043e\u0432 \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0439"]},276:{question:"\u041f\u0440\u0438 \u0437\u0430\u0431\u043e\u0440\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0431 \u0432\u043e\u0437\u0434\u0443\u0445\u0430, \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u0430\u043f\u043f\u0430\u0440\u0430\u0442\u0430 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u043e \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f\u0435 \u0443\u0434\u0430\u0440\u0430 \u0441\u0442\u0440\u0443\u0438 \u0432\u043e\u0437\u0434\u0443\u0445\u0430 \u043d\u0430 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0443 \u0432 \u0447\u0430\u0448\u043a\u0430\u0445 \u041f\u0435\u0442\u0440\u0438",rightAnswer:["\u041a\u0440\u043e\u0442\u043e\u0432\u0430"],answers:["\u041a\u0440\u043e\u0442\u043e\u0432\u0430","\u0414\u044c\u044f\u043a\u043e\u043d\u043e\u0432\u0430","\u041f\u0410\u0411-1","\u041f\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0430"]},277:{question:"\u0424\u0435\u0440\u043c\u0435\u043d\u0442\u044b \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438,\u043a\u0430\u0442\u0430\u043b\u0438\u0437\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 \u043e\u043a\u0438\u0441\u043b\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e-\u0432\u043e\u0441\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0440\u0435\u0430\u043a\u0446\u0438\u0438.",rightAnswer:["\u041e\u043a\u0441\u0438\u0434\u043e\u0440\u0435\u0434\u0443\u043a\u0442\u0430\u0437\u044b"],answers:["\u041b\u0438\u0430\u0437\u044b","\u041e\u043a\u0441\u0438\u0434\u043e\u0440\u0435\u0434\u0443\u043a\u0442\u0430\u0437\u044b","\u0413\u0438\u0434\u0440\u043e\u043b\u0430\u0437\u044b","\u0418\u0437\u043e\u043c\u0435\u0440\u0430\u0437\u044b"]},278:{question:"\u041f\u0430\u0442\u043e\u0433\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c - \u044d\u0442\u043e \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430 \u0434\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e",rightAnswer:["\u0432\u0438\u0434\u0430"],answers:["\u0432\u0438\u0434\u0430","\u0448\u0442\u0430\u043c\u043c\u0430","\u0440\u043e\u0434\u0430","\u0441\u0435\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u043e \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u043e\u0432"]},279:{question:"\u0418\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a \u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u0438 \u043f\u0440\u0438 \u0441\u0438\u0444\u0438\u043b\u0438\u0441\u0435",rightAnswer:["\u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a"],answers:["\u043e\u0431\u0435\u0437\u044c\u044f\u043d\u044b","\u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u044b\u0435","\u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a","\u0437\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u044b\u0435 \u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438"]},280:{question:"\u0414\u043b\u044f \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0447\u0443\u0432\u0441\u0442\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0432\u044b\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0431\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b \u043a \u0430\u043d\u0442\u0438\u0431\u0438\u043e\u0442\u0438\u043a\u0430\u043c \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u043e\u043c \u043d\u0430\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0434\u0438\u0441\u043a\u043e\u0432 \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u0438\u043a\u0430 \u043f\u043e\u0441\u0435\u0432\u0430",rightAnswer:["\u0433\u0430\u0437\u043e\u043d\u043e\u043c"],answers:["\u0441 \u043f\u043e\u0441\u0435\u0432\u043d\u043e\u0439 \u043f\u043b\u043e\u0449\u0430\u0434\u043a\u043e\u0439","\u0433\u0430\u0437\u043e\u043d\u043e\u043c","\u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c","\u043f\u043e \u0441\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430\u043c"]},281:{question:"\u0426\u0432\u0435\u0442 \u0433\u0440\u0430\u043c\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439",rightAnswer:["\u0444\u0438\u043e\u043b\u0435\u0442\u043e\u0432\u044b\u0439"],answers:["\u0444\u0438\u043e\u043b\u0435\u0442\u043e\u0432\u044b\u0439","\u0436\u0435\u043b\u0442\u044b\u0439","\u0440\u043e\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439","\u0437\u0435\u043b\u0435\u043d\u044b\u0439"]},282:{question:"\u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u0435 \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u044b \u043e\u043a\u0440\u0430\u0441\u043a\u0438 \u043f\u0440\u0435\u043f\u0430\u0440\u0430\u0442\u043e\u0432-\u043b\u0435\u043f\u0442\u043e\u0441\u043f\u0438\u0440",rightAnswer:["\u043f\u043e \u0420\u043e\u043c\u0430\u043d\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443-\u0413\u0438\u0437\u043c\u0435"],answers:["\u043f\u043e \u0426\u0438\u043b\u044c-\u041d\u0438\u043b\u044c\u0441\u0435\u043d\u0443","\u043f\u043e \u0420\u043e\u043c\u0430\u043d\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443-\u0413\u0438\u0437\u043c\u0435","\u043f\u043e \u041e\u0436\u0435\u0448\u043a\u043e","\u043f\u043e \u0411\u0443\u0440\u0440\u0438-\u0413\u0438\u043d\u0441\u0443"]},283:{question:"\u041a\u043e\u043c\u043f\u043b\u0438\u043c\u0435\u043d\u0442 - \u044d\u0442\u043e",rightAnswer:["\u0441\u0430\u043c\u043e\u0441\u043e\u0431\u0438\u0440\u0430\u044e\u0449\u0430\u044f\u0441\u044f \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430 \u0431\u0435\u043b\u043a\u043e\u0432"],answers:["\u043b\u0438\u043f\u0438\u0434","\u043b\u0438\u043f\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438\u0441\u0430\u0445\u0430\u0440\u0438\u0434\u044b","\u043f\u043e\u043b\u0438\u0441\u0430\u0445\u0430\u0440\u0438\u0434","\u0441\u0430\u043c\u043e\u0441\u043e\u0431\u0438\u0440\u0430\u044e\u0449\u0430\u044f\u0441\u044f \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430 \u0431\u0435\u043b\u043a\u043e\u0432"]},284:{question:"\u041a \u0441\u0432\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432\u0430\u043c \u0430\u043d\u0442\u0438\u0433\u0435\u043d\u0430 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442",rightAnswer:["\u0447\u0443\u0436\u0435\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"],answers:["\u043f\u0430\u0442\u043e\u0433\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c","\u0442\u043e\u043a\u0441\u0438\u043d\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c","\u0447\u0443\u0436\u0435\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c","\u0432\u0438\u0440\u0443\u043b\u0435\u043d\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"]},285:{question:"\u041f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u044b \u0431\u0440\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u043b",rightAnswer:["\u041f\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440"],answers:["\u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439","\u041f\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440","\u041c\u0435\u0447\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432","\u041a\u043e\u0445"]},286:{question:"\u0412\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u0442\u044b \u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0438 \u0432\u0438\u0434\u044b, \u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u0430\u044e\u0449\u0438\u0435\u0441\u044f \u043f\u043e \u043c\u043e\u0440\u0444\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438",rightAnswer:["\u041c\u043e\u0440\u0444\u043e\u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u0442\u044b"],answers:["\u0424\u0430\u0433\u043e\u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u0442\u044b","\u0425\u0435\u043c\u043e\u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u0442\u044b","\u0421\u0435\u0440\u043e\u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u0442\u044b","\u041c\u043e\u0440\u0444\u043e\u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u0442\u044b"]},287:{question:"\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438, \u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u0432 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u0432\u0437\u0430\u0438\u043c\u043d\u043e \u043f\u0435\u0440\u043f\u0435\u043d\u0434\u0438\u043a\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043f\u043b\u043e\u0441\u043a\u043e\u0441\u0442\u044f\u0445",rightAnswer:["\u0422\u0435\u0442\u0440\u0430\u043a\u043e\u043a\u043a\u0438"],answers:["\u0421\u0430\u0440\u0446\u0438\u043d\u044b","\u041c\u0438\u043a\u043e\u0440\u043e\u043a\u043a\u0438","\u0422\u0435\u0442\u0440\u0430\u043a\u043e\u043a\u043a\u0438","\u0414\u0438\u043f\u043b\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u0438"]},288:{question:"\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u0432 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u043d\u044b\u0445 \u044d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438 \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u043c\u0443\u0440\u0435\u0438\u043d",rightAnswer:["\u041a\u043b\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043d\u043a\u0435"],answers:["\u0421\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0441\u043b\u043e\u0435","\u041a\u043b\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043d\u043a\u0435","\u041a\u0430\u043f\u0441\u0443\u043b\u0435","\u0426\u0438\u0442\u043e\u043f\u043b\u0430\u0437\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0435\u043c\u0431\u0440\u0430\u043d\u0435"]},289:{question:"\u0424\u0435\u0440\u043c\u0435\u043d\u0442\u044b \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0431\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438, \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0432 \u0443\u0433\u043b\u0435\u0432\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u043e\u0431\u043c\u0435\u043d\u0435",rightAnswer:["\u0418\u0437\u043e\u043c\u0435\u0440\u0430\u0437\u044b"],answers:["\u0413\u0438\u0434\u0440\u043e\u043b\u0430\u0437\u044b","\u041b\u0438\u0430\u0437\u044b","\u041e\u043a\u0441\u0438\u0434\u043e\u0440\u0435\u0434\u0443\u043a\u0442\u0430\u0437\u044b","\u0418\u0437\u043e\u043c\u0435\u0440\u0430\u0437\u044b"]},290:{question:"\u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0431\u043e\u0433\u0430\u0442\u0430 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u0430\u043c\u0438 \u043f\u043e\u0447\u0432\u0430 \u043d\u0430 \u0433\u043b\u0443\u0431\u0438\u043d\u0435",rightAnswer:["10 - 20 \u0441\u043c"],answers:["1 -2 \u0441\u043c","30 -40 \u0441\u043c","10 - 20 \u0441\u043c","\u0433\u043b\u0443\u0431\u0436\u0435 40 \u0441\u043c"]},291:{question:"\u0424\u0435\u0440\u043c\u0435\u043d\u0442\u044b, \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0431\u0438\u043e\u0441\u0438\u043d\u0442\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u0440\u0435\u0430\u043a\u0446\u0438\u044f\u043c \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438",rightAnswer:["\u041b\u0438\u0433\u0430\u0437\u044b"],answers:["\u041e\u043a\u0441\u0438\u0434\u043e\u0440\u0435\u0434\u0443\u043a\u0442\u0430\u0437\u044b","\u0422\u0440\u0430\u043d\u0441\u0444\u0435\u0440\u0430\u0437\u044b","\u041b\u0438\u0433\u0430\u0437\u044b","\u041b\u0438\u0430\u0437\u044b"]},292:{question:"\u0424\u0430\u0437\u0430 \u0440\u0430\u0437\u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043f\u0440\u0438 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0438\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0440\u0435\u0434\u044b",rightAnswer:["\u041b\u043e\u0433\u0430\u0440\u0438\u0444\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u043e\u0441\u0442"],answers:["\u041e\u0442\u043c\u0438\u0440\u0430\u043d\u0438\u044f","\u041b\u043e\u0433\u0430\u0440\u0438\u0444\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u043e\u0441\u0442","\u041b\u0430\u0433-\u0444\u0430\u0437\u0430","\u0421\u0442\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u0440\u043d\u0430\u044f"]},293:{question:"\u041c\u0435\u0442\u043e\u0434\u043e\u043c \u0444\u043b\u0430\u043c\u0431\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043b\u0438\u0437\u0443\u044e\u0442",rightAnswer:["\u041f\u0440\u0435\u0434\u043c\u0435\u0442\u043d\u044b\u0435 \u0441\u0442\u0435\u043a\u043b\u0430"],answers:["\u0421\u043a\u0430\u043b\u044c\u043f\u0435\u043b\u0438","\u041f\u0440\u0435\u0434\u043c\u0435\u0442\u043d\u044b\u0435 \u0441\u0442\u0435\u043a\u043b\u0430","\u041d\u043e\u0436\u043d\u0438\u0446\u044b","\u041c\u0435\u0442\u0430\u043b\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0448\u043f\u0430\u0442\u0435\u043b\u0438"]},294:{question:"\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434 \u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0441 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u0430\u043d\u0442\u0438\u0441\u0435\u043f\u0442\u0438\u043a\u043e\u0432",rightAnswer:["\u0425\u0438\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"],answers:["\u0418\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0444\u0438\u043b\u044c\u0442\u0440\u043e\u0432","\u0411\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439","\u0425\u0438\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439","\u0424\u0438\u0437\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"]},295:{question:"\u041f\u0440\u0438 \u043b\u0438\u0437\u043e\u0433\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0444\u0430\u0433 \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u0432 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0435 \u0432 \u0432\u0438\u0434\u0435",rightAnswer:["\u041f\u0440\u043e\u0444\u0430\u0433\u0430"],answers:["\u041a\u0430\u043f\u0441\u0443\u043b\u044b","\u0417\u0440\u0435\u043b\u044b\u0445 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0446","\u041f\u0440\u043e\u0444\u0430\u0433\u0430","\u0421\u043f\u043e\u0440\u044b"]},296:{question:"\u043a\u0430\u0436\u0438\u0442\u0435 \u0442\u0435\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0443, \u043f\u0440\u0438 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u0431\u044b\u0441\u0442\u0440\u043e\u0435 \u0440\u0430\u0437\u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u043e\u0432",rightAnswer:["\u041e\u043f\u0442\u0438\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f"],answers:["\u041d\u0435 \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f","\u041c\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f","\u041e\u043f\u0442\u0438\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f","\u041c\u0430\u043a\u0441\u0438\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f"]},297:{question:"\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e \u0444\u043b\u043e\u0440\u0443 \u043c\u043e\u043b\u043e\u043a\u0430 \u0438 \u043c\u043e\u043b\u043e\u0447\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0434\u0443\u043a\u0442\u043e\u0432",rightAnswer:["\u041c\u043e\u043b\u043e\u0447\u043d\u043e\u043a\u0438\u0441\u043b\u044b\u0435 \u0441\u0442\u0440\u0435\u043f\u0442\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u0438"],answers:["\u0421\u0430\u043b\u044c\u043c\u043e\u043d\u0435\u043b\u043b\u044b","\u0411\u0438\u0444\u0438\u0434\u043e\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438","\u0411\u0440\u0443\u0446\u0435\u043b\u043b\u044b","\u041c\u043e\u043b\u043e\u0447\u043d\u043e\u043a\u0438\u0441\u043b\u044b\u0435 \u0441\u0442\u0440\u0435\u043f\u0442\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u0438"]},298:{question:"\u0421\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431 \u0444\u0438\u043b\u044c\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0441\u0440\u0435\u0434",rightAnswer:["\u041e\u0442\u0441\u0442\u0430\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c"],answers:["\u0421 \u043f\u043e\u043c\u043e\u0449\u044c\u044e \u0430\u043d\u0442\u0438\u0431\u0438\u043e\u0442\u0438\u043a\u043e\u0432","\u041e\u0442\u0441\u0442\u0430\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c","\u0426\u0435\u043d\u0442\u0440\u0438\u0444\u0443\u0433\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c","\u0421 \u043f\u043e\u043c\u043e\u0449\u044c\u044e \u0438\u043d\u0434\u0438\u043a\u0430\u0442\u043e\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0431\u0443\u043c\u0430\u0436\u0435\u043a"]},299:{question:"\u041f\u0438\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0441\u0440\u0435\u0434\u044b, \u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0449\u0438\u0435 \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u043d\u043e\u0435 \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0438\u043d\u0433\u0440\u0435\u0434\u0438\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432",rightAnswer:["\u0423\u043d\u0438\u0444\u0438\u0446\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435"],answers:["\u0423\u043d\u0438\u0444\u0438\u0446\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435","\u0421\u043f\u0435\u0446\u0438\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435","\u0418\u0437\u043e\u0442\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435","\u0412\u043b\u0430\u0436\u043d\u044b\u0435"]},300:{question:"\u0414\u043b\u044f \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u043c\u044f\u0441\u0435 \u0411\u0413\u041a\u041f \u0432 1\u0433 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u044e\u0442 \u043f\u0438\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0441\u0440\u0435\u0434\u044b",rightAnswer:["\u041a\u0435\u0441\u0441\u043b\u0435\u0440\u0430"],answers:["\u042d\u0439\u043a\u043c\u0430\u043d\u0430","\u041c\u041f\u0410","\u0412\u0421\u0410","\u041a\u0435\u0441\u0441\u043b\u0435\u0440\u0430"]},301:{question:"\u0414\u043b\u044f \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u043e\u0432 \u043d\u0435\u043e\u0431\u0445\u043e\u0434\u0438\u043c\u044b \u0441\u0440\u043e\u043a\u0438 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0438\u0432\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f",rightAnswer:["18-24 \u0447\u0430\u0441\u0430"],answers:["6-8 \u0447\u0430\u0441\u043e\u0432","3-10 \u0447\u0430\u0441\u043e\u0432","18-24 \u0447\u0430\u0441\u0430","6-12 \u0447\u0430\u0441\u043e\u0432"]},302:{question:"\u041a\u043e\u043b\u043e\u043d\u0438\u044f \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u043e\u0432 \u0447\u0430\u0449\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0438\u0437",rightAnswer:["1-\u043e\u0439 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438"],answers:["2-3-\u0445 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u043a","2-\u0445 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u043a","1-\u043e\u0439 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438","3-\u0445 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u043a"]},303:{question:"\u0414\u043b\u044f \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u044f\u0437\u043e\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438 \u0445\u0438\u0440\u0443\u0440\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0430 \u043d\u0430 \u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0442\u0440\u0435\u0431\u0443\u044e\u0442\u0441\u044f",rightAnswer:["\u0412\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b"],answers:["\u0422\u0438\u043e\u0433\u043b\u0438\u043a\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u044f \u0441\u0440\u0435\u0434\u0430","\u0421\u0430\u0445\u0430\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0431\u0443\u043b\u044c\u043e\u043d \u0425\u043e\u0442\u0442\u0438\u043d\u0433\u0435\u0440\u0430","\u0412\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b","\u0421\u0440\u0435\u0434\u0430 \u0421\u0430\u0431\u0443\u0440\u043e"]},304:{question:"\u0410\u043d\u0442\u0438\u0431\u0438\u043e\u0442\u0438\u043a, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0438\u0437 \u0433\u0440\u0438\u0431\u043e\u0432",rightAnswer:["\u041f\u0435\u043d\u0438\u0446\u0438\u043b\u043b\u0438\u043d"],answers:["\u041b\u0438\u0437\u043e\u0446\u0438\u043c","\u0418\u043d\u0442\u0435\u0440\u0444\u0435\u0440\u043e\u043d","\u042d\u043a\u043c\u043e\u043b\u0438\u043d","\u041f\u0435\u043d\u0438\u0446\u0438\u043b\u043b\u0438\u043d"]},305:{question:"\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u0430\u043d\u0442\u0438\u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0431\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043f\u0430\u0440\u0430\u0442, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0438\u0437 \u0442\u043a\u0430\u043d\u0435\u0439 \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u044b\u0445.",rightAnswer:["\u042d\u043a\u043c\u043e\u043b\u0438\u043d"],answers:["\u041a\u0430\u043d\u0430\u043c\u0438\u0446\u0438\u043d","\u041f\u0435\u043d\u0438\u0446\u0438\u043b\u043b\u0438\u043d","\u042d\u043a\u043c\u043e\u043b\u0438\u043d","\u0421\u0442\u0440\u0435\u043f\u0442\u043e\u043c\u0438\u0446\u0438\u043d"]},306:{question:"\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u043e\u0434\u043d\u043e \u0438\u0437 \u0441\u0432\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u043e\u0432 , \u043e\u0431\u0443\u0441\u043b\u0430\u0432\u043b\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0435\u0433\u043e \u0435\u0433\u043e \u0432\u0438\u0440\u0443\u043b\u0435\u043d\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c , \u0432\u044b\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0432 \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043a \u043f\u0440\u0438\u043b\u0438\u043f\u0430\u043d\u0438\u044e",rightAnswer:["\u0430\u0434\u0433\u0435\u0437\u0438\u044f"],answers:["\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0444\u0430\u0433\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u0437","\u0430\u0434\u0433\u0435\u0437\u0438\u044f","\u043a\u043e\u043b\u043e\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f","\u0438\u043d\u0432\u0430\u0437\u0438\u044f"]},307:{question:"\u041f\u0440\u0438 \u043d\u0430\u043b\u0438\u0447\u0438\u0438 \u0440\u043e\u0441\u0442\u0430 \u043c\u0435\u0437\u043e\u0444\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0430\u043d\u0430\u044d\u0440\u043e\u0431\u043e\u0432 (\u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u043e\u0432)",rightAnswer:["\u0434\u0435\u043b\u0430\u044e\u0442 \u043c\u0430\u0437\u043a\u0438 \u0438 \u0441\u0442\u0430\u0432\u044f\u0442 \u043f\u0440\u043e\u0431\u0443 \u043d\u0430 \u043a\u0430\u0442\u0430\u043b\u0430\u0437\u0443"],answers:["\u0434\u0435\u043b\u0430\u044e\u0442 \u043c\u0430\u0437\u043a\u0438 \u0438 \u0441\u0442\u0430\u0432\u044f\u0442 \u043f\u0440\u043e\u0431\u0443 \u043d\u0430 \u043a\u0430\u0442\u0430\u043b\u0430\u0437\u0443","\u043d\u0435\u0442 \u0432\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430","\u0434\u0435\u043b\u0430\u044e\u0442 \u043c\u0430\u0437\u043a\u0438 \u0438 \u043e\u043a\u0440\u0430\u0448\u0438\u0432\u0430\u044e\u0442 \u043f\u043e \u0413\u0440\u0430\u043c\u043c\u0443","\u0437\u0430\u043d\u043e\u0432\u043e \u043f\u0435\u0440\u0435\u0441\u0435\u0432\u0430\u044e\u0442 \u0432 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0443 \u0422\u0430\u0440\u043e\u0446\u0446\u0438"]},308:{question:"\u0412\u0438\u0440\u0443\u043b\u0435\u043d\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c - \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u044c \u043f\u0430\u0442\u043e\u0433\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043e\u0431\u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u0430",rightAnswer:["\u0433\u0435\u043d\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u0438 \u0444\u0435\u043d\u043e\u0442\u0438\u043f\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438"],answers:["\u0433\u0435\u043d\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438","\u0432\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b","\u0433\u0435\u043d\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u0438 \u0444\u0435\u043d\u043e\u0442\u0438\u043f\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438","\u0444\u0435\u043d\u043e\u0442\u0438\u043f\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438"]},309:{question:"\u0415\u0441\u0442\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0430\u0441\u0441\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u0438\u0442\u0435\u0442 \u0432\u044b\u0440\u0430\u0431\u0430\u0442\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432 \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442\u0435",rightAnswer:["\u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0430\u043d\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b \u0447\u0435\u0440\u0435\u0437 \u043f\u043b\u0430\u0446\u0435\u043d\u0442\u0443 \u043e\u0442 \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438"],answers:["\u0432\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u043e\u0444\u0430\u0433\u0430","\u043f\u0435\u0440\u0435\u043d\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f","\u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0430\u043d\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b \u0447\u0435\u0440\u0435\u0437 \u043f\u043b\u0430\u0446\u0435\u043d\u0442\u0443 \u043e\u0442 \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438","\u0432\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441\u044b\u0432\u043e\u0440\u043e\u0442\u043a\u0438"]},310:{question:"\u0421\u0440\u043e\u043a\u0438 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0438 \u0441\u0435\u0440\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0440\u0435\u0430\u043a\u0446\u0438\u0438",rightAnswer:["2-\u044f \u043d\u0435\u0434\u0435\u043b\u044f \u0431\u043e\u043b\u0435\u0437\u043d\u0438"],answers:["1-2-\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c \u0431\u043e\u043b\u0435\u0437\u043d\u0438","3-\u044f \u043d\u0435\u0434\u0435\u043b\u044f \u0431\u043e\u043b\u0435\u0437\u043d\u0438","2-\u044f \u043d\u0435\u0434\u0435\u043b\u044f \u0431\u043e\u043b\u0435\u0437\u043d\u0438","1-5-\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c \u0431\u043e\u043b\u0435\u0437\u043d\u0438"]},311:{question:"\u0410\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u0438\u0442\u0435\u0442 \u0432\u044b\u0440\u0430\u0431\u0430\u0442\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432 \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442\u0435",rightAnswer:["\u043f\u0435\u0440\u0435\u043d\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f"],answers:["\u0432\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u044b\u0432\u043e\u0440\u043e\u0442\u043a\u0438","\u043f\u0435\u0440\u0435\u043d\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f","\u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0430\u043d\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b \u0447\u0435\u0440\u0435\u0437 \u043f\u043b\u0430\u0446\u0435\u043d\u0442\u0443","\u0432\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u043e\u0444\u0430\u0433\u0430"]},312:{question:"\u041a \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u0444\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430\u043c \u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u044b \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f",rightAnswer:["\u0430\u043d\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b\u0430"],answers:["\u0430\u043d\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b\u0430","\u0444\u0430\u0433\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u0437","\u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0444\u0435\u0440\u043e\u043d","\u0430\u043d\u0442\u0438\u0433\u0435\u043d\u044b"]},313:{question:"\u041e\u0442\u0431\u043e\u0440 \u0432\u043e\u0434\u044b \u0432 \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u044b\u0445 \u0432\u043e\u0434\u043e\u0435\u043c\u0430\u0445 \u0431\u0435\u0440\u0443\u0442 \u0432 \u0433\u043b\u0443\u0431\u0438\u043d\u0435",rightAnswer:["10-15 \u0441\u043c"],answers:["1 \u043c","20-30 \u0441\u043c","0,5 \u0441\u043c","10-15 \u0441\u043c"]},314:{question:"\u041a \u043f\u0435\u0440\u0438\u0444\u0435\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0430\u043c \u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442",rightAnswer:["\u043a\u0440\u043e\u0432\u044c"],answers:["\u0432\u0438\u043b\u043e\u0447\u043a\u043e\u0432\u0443\u044e \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u0443","\u043f\u0435\u0447\u0435\u043d\u044c","\u043a\u043e\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043c\u043e\u0437\u0433","\u043a\u0440\u043e\u0432\u044c"]},315:{question:"\u041a \u043d\u0435\u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u0433\u0443\u043c\u043e\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0444\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u044b \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442",rightAnswer:["\u043a\u043e\u043c\u043f\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442"],answers:["\u0430\u043d\u0442\u0438\u0433\u0435\u043d","\u0430\u043d\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b\u0430","\u043a\u043e\u043c\u043f\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442","\u043c\u0430\u043a\u0440\u043e\u0444\u0430\u0433\u0438"]},316:{question:"\u0413\u0430\u043f\u0442\u0435\u043d\u043e\u043c \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f",rightAnswer:["\u0430\u043d\u0442\u0438\u0433\u0435\u043d\u044b \u043d\u0435 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u0438\u043d\u0434\u0443\u0446\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044f \u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430, \u043d\u043e \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u044b\u0439 \u0432\u0437\u0430\u0438\u043c\u043e\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0441 \u043f\u0440\u043e\u0434\u0443\u043a\u0442\u0430\u043c\u0438 \u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"],answers:["\u043d\u0435\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f","\u0430\u043d\u0442\u0438\u0433\u0435\u043d\u044b \u043d\u0435 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u0438\u043d\u0434\u0443\u0446\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044f \u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430, \u043d\u043e \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u044b\u0439 \u0432\u0437\u0430\u0438\u043c\u043e\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0441 \u043f\u0440\u043e\u0434\u0443\u043a\u0442\u0430\u043c\u0438 \u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430","\u0430\u043d\u0442\u0438\u0433\u0435\u043d\u044b, \u0432\u044b\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0435 \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0446\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442","\u0432\u0438\u0440\u0443\u0441"]},317:{question:"\u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442 \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0442 \u0447\u0435\u0440\u0435\u0437",rightAnswer:["24 \u0447\u0430\u0441\u043e\u0432"],answers:["10 \u0447\u0430\u0441\u043e\u0432","8 \u0447\u0430\u0441\u043e\u0432","24 \u0447\u0430\u0441\u043e\u0432","2 \u0447\u0430\u0441\u0430"]},318:{question:"\u041e\u043f\u0442\u0438\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0442\u0435\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0430 \u0434\u043b\u044f \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0438\u0432\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043a\u043b\u044e\u0448\u0430",rightAnswer:["35 \u0433\u0440\u0430\u0434\u0443\u0441\u043e\u0432"],answers:["40 \u0433\u0440\u0430\u0434\u0443\u0441\u043e\u0432","35 \u0433\u0440\u0430\u0434\u0443\u0441\u043e\u0432","42 \u0433\u0440\u0430\u0434\u0443\u0441\u043e\u0432","38 \u0433\u0440\u0430\u0434\u0443\u0441\u043e\u0432"]},319:{question:"\u0421\u043c\u044b\u0432\u044b \u0441 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043c\u0435\u0442\u043e\u0432 \u043e\u0431\u0438\u0445\u043e\u0434\u0430 \u0434\u0435\u043b\u0430\u044e\u0442",rightAnswer:["\u0438\u0437 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0438\u0445 \u043c\u0435\u0441\u0442"],answers:["\u0443\u0447\u0438\u0442\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0433\u043e\u0434\u0430","\u0438\u0437 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0438\u0445 \u043c\u0435\u0441\u0442","\u043d\u0435 \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f","\u0438\u0437 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u0435\u0441\u0442\u0430"]},320:{question:"\u0421\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431 \u0441\u0431\u043e\u0440\u0430 \u043f\u0430\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0430 \u0434\u043b\u044f \u0432\u044b\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f Bordetell",rightAnswer:["\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0442\u0430\u043c\u043f\u043e\u043d\u043e\u043c \u043f\u043e\u0434 \u0443\u0433\u043b\u043e\u043c 120 \u0433\u0440\u0430\u0434\u0443\u0441\u043e\u0432 \u0432\u0432\u043e\u0434\u044f\u0442 \u0432 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0441\u0442\u044c \u0440\u0442\u0430 \u0434\u043e \u043e\u0449\u0443\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0438 \u043b\u0435\u0433\u043a\u0438\u043c \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0441\u043e\u0431\u0438\u0440\u0430\u044e\u0442 \u0441\u043b\u0438\u0437\u044c"],answers:["\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0442\u0430\u043c\u043f\u043e\u043d\u043e\u043c \u043f\u043e\u0434 \u0443\u0433\u043b\u043e\u043c 120 \u0433\u0440\u0430\u0434\u0443\u0441\u043e\u0432 \u0441\u043e\u0431\u0438\u0440\u0430\u044e\u0442 \u0441\u043b\u0438\u0437\u044c \u0438\u0437 \u0437\u0435\u0432\u0430","\u0432\u0441\u0435 \u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b","\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0442\u0430\u043c\u043f\u043e\u043d\u043e\u043c \u043f\u043e\u0434 \u0443\u0433\u043b\u043e\u043c 135 \u0433\u0440\u0430\u0434\u0443\u0441\u043e\u0432 , \u043d\u0435 \u043a\u0430\u0441\u0430\u044f\u0441\u044c \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430 \u0438 \u0437\u0443\u0431\u043e\u0432 \u0432\u0432\u043e\u0434\u044f\u0442 \u0434\u043e \u0437\u0430\u0434\u043d\u0435\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043d\u043a\u0438 \u0433\u043e\u0440\u0442\u0430\u043d\u0438 \u0438 \u043b\u0435\u0433\u043a\u0438\u043c \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0441\u043e\u0431\u0438\u0440\u0430\u044e\u0442 \u0441\u043b\u0438\u0437\u044c","\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0442\u0430\u043c\u043f\u043e\u043d\u043e\u043c \u043f\u043e\u0434 \u0443\u0433\u043b\u043e\u043c 120 \u0433\u0440\u0430\u0434\u0443\u0441\u043e\u0432 \u0432\u0432\u043e\u0434\u044f\u0442 \u0432 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0441\u0442\u044c \u0440\u0442\u0430 \u0434\u043e \u043e\u0449\u0443\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0438 \u043b\u0435\u0433\u043a\u0438\u043c \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0441\u043e\u0431\u0438\u0440\u0430\u044e\u0442 \u0441\u043b\u0438\u0437\u044c"]},321:{question:"\u041a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u043e\u0432 \u0432 \u0432\u043e\u0437\u0434\u0443\u0445\u0435 \u0441 \u0432\u044b\u0441\u043e\u0442\u043e\u0439",rightAnswer:["\u0443\u043c\u0435\u043d\u044c\u0448\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f"],answers:["\u0443\u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f","\u0432\u043e\u043e\u0431\u0449\u0435 \u0438\u0441\u0447\u0435\u0437\u0430\u044e\u0442","\u0443\u043c\u0435\u043d\u044c\u0448\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f","\u043e\u0441\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u0438\u043d\u0430\u043a\u043e\u0432\u044b\u043c"]},322:{question:"\u0414\u043b\u044f \u0441\u0435\u0440\u043e\u0442\u0438\u043f\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u044d\u043d\u0442\u0435\u0440\u043e\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439 \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441\u0435\u0440\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0440\u0435\u0430\u043a\u0446\u0438\u044f",rightAnswer:["\u0430\u0433\u0433\u043b\u044e\u0442\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u044f"],answers:["\u043f\u0440\u0435\u0446\u0438\u043f\u0438\u0442\u0430\u0446\u0438\u044f","\u0430\u0433\u0433\u043b\u044e\u0442\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u044f","\u0441\u0432\u044f\u0437\u044b\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430","\u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u043e\u0444\u043b\u044e\u043e\u0440\u0435\u0441\u0446\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f"]},323:{question:"\u0424\u0435\u0440\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0446\u0438\u044f \u043b\u0430\u043a\u0442\u043e\u0437\u044b \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430 \u0434\u043b\u044f",rightAnswer:["E.Coli"],answers:["Sh.Flexneri","S.typhimurium","E.Coli","S.typhi"]},324:{question:"\u041e\u0431\u0449\u0435\u0435 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0431\u043d\u043e\u0435 \u0447\u0438\u0441\u043b\u043e \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0443\u044e\u0449\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043b\u043e\u043d\u0438\u0439 \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439 \u0432 1 \u043c\u043b \u0432\u043e\u0434\u044b",rightAnswer:["\u043d\u0435 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 100"],answers:["\u043d\u0435 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 50","\u043e\u0442\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0442","\u043d\u0435 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 100","\u043d\u0435 \u043c\u0435\u043d\u0435\u0435 150"]},325:{question:"\u0421\u043f\u0435\u0446\u0438\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0440\u043e\u0444\u0438\u043b\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0430 \u0440\u0430\u0437\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043d\u0430 \u0434\u043b\u044f",rightAnswer:["\u0445\u043e\u043b\u0435\u0440\u044b"],answers:["\u043f\u0441\u0435\u0432\u0434\u043e\u0442\u0443\u0431\u0435\u0440\u043a\u0443\u043b\u0435\u0437\u0430","\u0441\u0430\u043b\u044c\u043c\u043e\u043d\u0435\u043b\u043b\u0435\u0437\u043d\u043e\u0433\u043e \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u044d\u043d\u0442\u0435\u0440\u0438\u0442\u0430","\u0445\u043e\u043b\u0435\u0440\u044b","\u0448\u0438\u0433\u0435\u043b\u043b\u0435\u0437\u0430"]},326:{question:"\u042d\u043d\u0442\u0435\u0440\u043e\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439 \u043c\u043e\u0433\u0443\u0442 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0432\u0430\u0442\u044c",rightAnswer:["\u043a\u0430\u043f\u0441\u0443\u043b\u044b"],answers:["\u043f\u0441\u0435\u0432\u0434\u043e\u043f\u043e\u0434\u0438\u0438","\u0441\u043f\u043e\u0440\u044b","\u0446\u0438\u0441\u0442\u044b","\u043a\u0430\u043f\u0441\u0443\u043b\u044b"]},327:{question:"\u0411\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0435\u043c\u0438\u0435\u0439 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f",rightAnswer:["\u0444\u0430\u0437\u0430 \u043f\u0430\u0442\u043e\u0433\u0435\u043d\u0435\u0437\u0430 \u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u0439, \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438 \u043f\u043e\u043f\u0430\u0434\u0430\u044e\u0442 \u0432 \u043a\u0440\u043e\u0432\u044c"],answers:["\u0444\u0430\u0437\u0430 \u043f\u0430\u0442\u043e\u0433\u0435\u043d\u0435\u0437\u0430 \u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u0439, \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438 \u043f\u043e\u043f\u0430\u0434\u0430\u044e\u0442 \u0432 \u043a\u0440\u043e\u0432\u044c","\u0432\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u043d\u0435 \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b","\u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b\u0438\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435, \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u0438 \u0440\u0430\u0437\u043c\u043d\u043e\u0436\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432 \u043a\u0440\u043e\u0432\u0438","\u0444\u0430\u0437\u0430 \u043f\u0430\u0442\u043e\u0433\u0435\u043d\u0435\u0437\u0430 \u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u0438, \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0432\u0438\u0440\u0443\u0441\u044b \u043f\u043e\u043f\u0430\u0434\u0430\u044e\u0442 \u0432 \u043a\u0440\u043e\u0432\u044c"]},328:{question:"\u0421\u0442\u0430\u0444\u0438\u043b\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u0438 \u043c\u043e\u0433\u0443\u0442 \u0432\u044b\u0437\u0432\u0430\u0442\u044c",rightAnswer:["\u0433\u043d\u043e\u0439\u043d\u043e-\u0432\u043e\u0441\u043f\u0430\u043b\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043f\u043e\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u043b\u044e\u0431\u044b\u0445 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0432 \u0438 \u0442\u043a\u0430\u043d\u0435\u0439"],answers:["\u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0441\u0435\u043f\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u044b","\u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043d\u0430\u0433\u043d\u043e\u0435\u043d\u0438\u044f \u0440\u0430\u043d","\u0433\u043d\u043e\u0439\u043d\u043e-\u0432\u043e\u0441\u043f\u0430\u043b\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043f\u043e\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u043b\u044e\u0431\u044b\u0445 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0432 \u0438 \u0442\u043a\u0430\u043d\u0435\u0439","\u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043d\u043e\u0441\u043e\u0433\u043b\u043e\u0442\u043a\u0438"]},329:{question:"Y. pestis \u043c\u043e\u0436\u0435\u0442 \u0432\u044b\u0437\u044b\u0432\u0430\u0442\u044c \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 \u043a\u043b\u0438\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0444\u043e\u0440\u043c\u044b \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f",rightAnswer:["\u0412\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b"],answers:["\u0412\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b","\u0421\u0435\u043f\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f","\u041a\u043e\u0436\u043d\u043e-\u0431\u0443\u0431\u043e\u043d\u043d\u0430\u044f","\u041a\u0438\u0448\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f"]},330:{question:"\u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u0430\u043c\u0438 \u043b\u0430\u0431\u043e\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u043a\u0438 \u0447\u0443\u043c\u044b \u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f",rightAnswer:["\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"],answers:["\u0441\u0435\u0440\u043e\u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430","\u0430\u043b\u043b\u0435\u0440\u0433\u043e\u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430","\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439","\u0431\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"]},331:{question:"\u041f\u0443\u0442\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0447\u0438 \u043f\u0440\u0438 \u043b\u0435\u043f\u0442\u043e\u0441\u043f\u0438\u0440\u043e\u0437\u0435",rightAnswer:["\u0430\u043b\u0438\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0440\u043d\u044b\u0439"],answers:["\u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u043e\u0439","\u0430\u043b\u0438\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0440\u043d\u044b\u0439","\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043c\u0438\u0441\u0441\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439","\u0447\u0435\u0440\u0435\u0437 \u043f\u043b\u0430\u0446\u0435\u043d\u0442\u0443"]},332:{question:"\u0412\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0440\u0430\u0437\u0440\u0443\u0448\u0430\u044e\u0449\u0438\u0435 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0443",rightAnswer:["\u043b\u0438\u0437\u043e\u0446\u0438\u043c"],answers:["\u043f\u0438\u043b\u0438\u043d","\u043b\u0438\u0437\u043e\u0446\u0438\u043c","\u0444\u0440\u0430\u0433\u0435\u043b\u0438\u043d","\u043c\u0443\u0440\u0435\u0438\u043d"]},333:{question:"\u041c\u0435\u0442\u043e\u0434\u043e\u043c \u0437\u0430\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0438 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0435 \u0431\u0438\u043e\u043f\u0440\u043e\u0431\u044b \u043d\u0430 \u0447\u0443\u043c\u0443 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f",rightAnswer:["\u043f\u043e\u0434\u043a\u043e\u0436\u043d\u044b\u0439"],answers:["\u043f\u043e\u0434\u043a\u043e\u0436\u043d\u044b\u0439","\u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0438\u0431\u0440\u044e\u0448\u0438\u043d\u043d\u044b\u0439","\u043f\u0435\u0440\u043e\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439","\u044d\u043d\u0434\u043e\u043b\u044e\u043c\u0431\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"]},334:{question:"\u0424\u0435\u0440\u043c\u0435\u043d\u0442\u044b, \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432 \u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0432 \u043f\u0440\u0438\u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0432\u043e\u0434\u044b",rightAnswer:["\u043e\u043a\u0441\u0438\u0440\u0435\u0434\u0443\u043a\u0442\u0430\u0437\u044b"],answers:["\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u0444\u0435\u0440\u0430\u0437\u044b","\u0433\u0438\u0434\u0440\u043e\u043b\u0430\u0437\u044b","\u043e\u043a\u0441\u0438\u0440\u0435\u0434\u0443\u043a\u0442\u0430\u0437\u044b","\u0438\u0437\u043e\u043c\u0435\u0440\u0430\u0437\u044b"]},335:{question:"\u0414\u043b\u044f \u0432\u044b\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u043f\u043e\u0440 \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u044f\u044e\u0442 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u044b",rightAnswer:["\u043c\u0435\u0442\u043e\u0434 \u041e\u0436\u0435\u0448\u043a\u0438"],answers:["\u043c\u0435\u0442\u043e\u0434 \u0426\u0438\u043b\u044f-\u041d\u0438\u043b\u044c\u0441\u0435\u043d\u0430","\u043c\u0435\u0442\u043e\u0434 \u041e\u0436\u0435\u0448\u043a\u0438","\u043c\u0435\u0442\u043e\u0434 \u041d\u0435\u0439\u0441\u0441\u0435\u0440\u0430","\u043c\u0435\u0442\u043e\u0434 \u0413\u0440\u0430\u043c\u0430"]},336:{question:"\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u0440\u0435\u0436\u0438\u043c \u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0431\u0435\u043b\u043a\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0441\u0440\u0435\u0434",rightAnswer:["56\xb0C-58\xb0C 5 \u0434\u043d\u0435\u0439 \u043f\u043e 1 \u0447\u0430\u0441\u0443"],answers:["56\xb0C-58\xb0C 5 \u0434\u043d\u0435\u0439 \u043f\u043e 1 \u0447\u0430\u0441\u0443","1 \u0430\u0442\u043c -30 \u043c\u0438\u043d\u0443\u0442","100 \u0421-3 \u0434\u043d\u044f \u043f\u043e 30 \u043c\u0438\u043d\u0443\u0442","180\xb0\u0421-3 \u0434\u043d\u044f \u043f\u043e 30 \u043c\u0438\u043d\u0443\u0442"]},337:{question:"\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u0442\u0435\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0443, \u043f\u0440\u0438 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043a\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0440\u0430\u0437\u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u043e\u0432",rightAnswer:["\u043c\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f"],answers:["\u043c\u0430\u043a\u0441\u0438\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f","\u043c\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f","\u043e\u043f\u0442\u0438\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f","\u043d\u0435 \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f"]},338:{question:"\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430, \u0432\u044b\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0435 \u043f\u043e\u0432\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0431\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438",rightAnswer:["\u0432\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b"],answers:["\u0441\u043e\u043b\u0438 \u0442\u044f\u0436\u0435\u043b\u044b\u0445 \u043c\u0435\u0442\u0430\u043b\u043b\u043e\u0432","\u0444\u0435\u043d\u043e\u043b\u044b","\u0432\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b","\u0433\u0430\u043b\u043e\u0438\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f"]},339:{question:"\u041a\u043e\u043b\u0438-\u0442\u0438\u0442\u0440\u043e\u043c \u0432\u043e\u0434\u044b \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f",rightAnswer:["\u043c\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432\u043e\u0434\u044b (\u043c\u043b), \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u043e\u0431\u043d\u0430\u0440\u0443\u0436\u0438\u0432\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u0411\u0413\u041a\u041f"],answers:["\u043c\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432\u043e\u0434\u044b (\u043c\u043b), \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u043e\u0431\u043d\u0430\u0440\u0443\u0436\u0438\u0432\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f Enterococcus faecalis","\u043c\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432\u043e\u0434\u044b (\u043c\u043b), \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u043e\u0431\u043d\u0430\u0440\u0443\u0436\u0438\u0432\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u0411\u0413\u041a\u041f","\u043c\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432\u043e\u0434\u044b (\u043c\u043b), \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u043e\u0431\u043d\u0430\u0440\u0443\u0436\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f E.coli","\u043c\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432\u043e\u0434\u044b (\u043c\u043b), \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u043e\u0431\u043d\u0430\u0440\u0443\u0436\u0438\u0432\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438 \u0440\u043e\u0434\u0430 Proteus"]},340:{question:"\u0418\u0441\u0445\u043e\u0434\u043d\u044b\u043c \u0441\u044b\u0440\u044c\u0451\u043c \u0434\u043b\u044f \u043f\u0438\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0440\u0435\u0434 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f",rightAnswer:["\u043c\u044f\u0441\u043e"],answers:["\u0436\u0435\u043b\u0430\u0442\u0438\u043d","\u0441\u044b\u0432\u043e\u0440\u043e\u0442\u043a\u0430","\u0430\u0433\u0430\u0440","\u043c\u044f\u0441\u043e"]},341:{question:"\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u0441\u043b\u043e\u0436\u043d\u0443\u044e \u043f\u0438\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u0441\u0440\u0435\u0434\u0443",rightAnswer:["\u0441\u044b\u0432\u043e\u0440\u043e\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0433\u0430\u0440"],answers:["\u0436\u0435\u043b\u0430\u0442\u0438\u043d","\u0441\u044b\u0432\u043e\u0440\u043e\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0433\u0430\u0440","\u041c\u041f\u0410","\u041c\u041f\u0411"]},342:{question:"\u0414\u043b\u044f \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043f\u0430\u0442\u043e\u0433\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u043e\u0432 \u043e\u043f\u0442\u0438\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0442\u0435\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0430 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0438\u0432\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f",rightAnswer:["37\u0421"],answers:["37\u0421","25\u0421","45\u0421","50\u0421"]},343:{question:"\u041a\u043e\u043b\u043e\u043d\u0438\u0438 \u0432 S - \u0444\u043e\u0440\u043c\u0435 \u0438\u043c\u0435\u044e\u0442 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043a\u0438",rightAnswer:["\u0431\u0443\u043b\u044c\u043e\u043d \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0443\u0435\u0442 \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u043c\u0435\u0440\u043d\u0443\u044e \u043c\u0443\u0442\u044c"],answers:["\u0440\u0430\u0441\u0442\u0443\u0442 \u0432 \u0431\u0443\u043b\u044c\u043e\u043d\u0435 \u0432 \u0432\u0438\u0434\u0435 \u043e\u0441\u0430\u0434\u043a\u0430","\u0431\u0443\u043b\u044c\u043e\u043d \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0443\u0435\u0442 \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u043c\u0435\u0440\u043d\u0443\u044e \u043c\u0443\u0442\u044c","\u0432\u044b\u0434\u0435\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f \u043f\u0440\u0438 \u0445\u0440\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0444\u043e\u0440\u043c\u0435 \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f","\u0431\u0438\u043e\u0445\u0438\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u0441\u043b\u0430\u0431\u043e \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b"]},344:{question:"\u042d\u0442\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u0444\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u0438\u0442\u0430 \u0438 \u044f\u0437\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0437\u043d\u0438 \u0436\u0435\u043b\u0443\u0434\u043a\u0430 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f",rightAnswer:["Helicobacter pylori"],answers:["Helicobacter pylori","Staphyloccus aureus","Candida albicans","Clostridium. botulinum"]},345:{question:"\u0414\u043b\u044f \u044d\u043a\u0441\u043f\u0440\u0435\u0441\u0441-\u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u043a\u0438 \u0445\u043e\u043b\u0435\u0440\u044b \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434",rightAnswer:["\u0418\u0424\u0410"],answers:["\u0418\u0424\u0410","\u043b\u0438\u043e\u0444\u0438\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438","\u0420\u0421\u041a","\u0431\u0438\u043e\u043f\u0440\u043e\u0431\u0430 \u043d\u0430 \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u044b\u0445"]},346:{question:"\u0421\u0442\u0435\u0440\u0438\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044e \u043f\u0430\u0440\u043e\u043c \u043f\u043e\u0434 \u0434\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u044f\u0442 \u0432",rightAnswer:["\u0430\u0432\u0442\u043e\u043a\u043b\u0430\u0432\u0435"],answers:["\u043f\u0435\u0447\u0438 \u041f\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0430","\u0430\u043d\u0430\u044d\u0440\u043e\u0441\u0442\u0430\u0442\u0435","\u0442\u0435\u0440\u043c\u043e\u0441\u0442\u0430\u0442\u0435","\u0430\u0432\u0442\u043e\u043a\u043b\u0430\u0432\u0435"]},347:{question:"\u041e\u0442\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0440\u0435\u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u044b \u0432\u044b\u043b\u0438\u0432\u0430\u044e\u0442",rightAnswer:["\u0432 \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0440\u043e\u043c\u0430\u0440\u043a\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0435\u0439\u043d\u0435\u0440\u044b"],answers:["\u043e\u0431\u0440\u0430\u0442\u043d\u043e \u0432 \u0431\u0443\u0442\u044b\u043b\u0438","\u0432 \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0440\u043e\u043c\u0430\u0440\u043a\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0435\u0439\u043d\u0435\u0440\u044b","\u0432 \u0440\u0430\u043a\u043e\u0432\u0438\u043d\u0443","\u0432 \u043f\u0430\u043a\u0435\u0442"]},348:{question:"\u0421\u043b\u043e\u0436\u043d\u0430\u044f \u043e\u043a\u0440\u0430\u0441\u043a\u0430 \u043f\u043e \u041d\u0435\u0439\u0441\u0441\u0435\u0440\u0443 \u0432\u044b\u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442",rightAnswer:["\u0437\u0435\u0440\u043d\u0430 \u0432\u043e\u043b\u044e\u0442\u0438\u043d\u0430"],answers:["\u043d\u0430\u043b\u0438\u0447\u0438\u0435 \u0441\u043f\u043e\u0440\u044b","\u043d\u0430\u043b\u0438\u0447\u0438\u0435 \u043a\u0430\u043f\u0441\u0443\u043b\u044b","\u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u043e\u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u043e\u0441\u0442\u044c","\u0437\u0435\u0440\u043d\u0430 \u0432\u043e\u043b\u044e\u0442\u0438\u043d\u0430"]},349:{question:"\u041f\u0440\u043e\u043a\u0430\u0440\u0438\u043e\u0442\u0430\u043c\u0438 \u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f",rightAnswer:["\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438"],answers:["\u0432\u043e\u0434\u043e\u0440\u043e\u0441\u043b\u0438","\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438","\u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439\u0448\u0438\u0435","\u0433\u0440\u0438\u0431\u044b"]},350:{question:"\u041a \u0448\u0430\u0440\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u044b\u043c \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u044f\u043c \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442\u0441\u044f",rightAnswer:["\u0434\u0438\u043f\u043b\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u0438"],answers:["\u0432\u0438\u0431\u0440\u0438\u043e\u043d\u044b","\u0434\u0438\u043f\u043b\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u0438","\u0434\u0438\u043f\u043b\u043e\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438","\u0441\u043f\u0438\u0440\u0438\u043b\u043b\u044b"]},351:{question:"\u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u0430\u0442\u043e\u0433\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0443\u0435\u0442 \u043a\u043e\u043b\u043e\u043d\u0438\u0438 \u043d\u0430 \u043f\u043b\u043e\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0438\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0430\u0445 \u0432 \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0438",rightAnswer:["24 - 48 \u0447\u0430\u0441\u043e\u0432"],answers:["72 - 96 \u0447\u0430\u0441\u043e\u0432","1 - 2 \u0447\u0430\u0441\u0430","4 - 5 \u0447\u0430\u0441\u043e\u0432","24 - 48 \u0447\u0430\u0441\u043e\u0432"]},352:{question:"\u041f\u043e\u0441\u0435\u0432 \u0447\u0438\u0441\u0442\u043e\u0439 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b \u0434\u043b\u044f \u0444\u0430\u0433\u043e\u0442\u0438\u043f\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u044f\u0442",rightAnswer:["\u0433\u0430\u0437\u043e\u043d\u043e\u043c"],answers:["\u043a\u043e\u043c\u0431\u0438\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e","\u0433\u0430\u0437\u043e\u043d\u043e\u043c","\u0440\u0430\u0437\u043e\u0431\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0441 \u043f\u043e\u0441\u0435\u0432\u043d\u043e\u0439 \u043f\u043b\u043e\u0448\u0430\u0434\u043a\u043e\u0439","\u0443\u043a\u043b\u043e\u043d\u043e\u043c \u0432 \u0441\u0442\u043e\u043b\u0431\u0438\u043a"]},353:{question:"\u0414\u043b\u044f \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0447\u0443\u0432\u0441\u0442\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043a \u0430\u043d\u0442\u0438\u0431\u0438\u043e\u0442\u0438\u043a\u0430\u043c \u0432\u044b\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u0443 \u0437\u0430\u0441\u0435\u0432\u0430\u044e\u0442 \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u043e\u043c",rightAnswer:["\u0433\u0430\u0437\u043e\u043d\u043e\u043c"],answers:["\u043a\u043e\u043c\u0431\u0438\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c","\u0433\u0430\u0437\u043e\u043d\u043e\u043c","\u0440\u0430\u0437\u043e\u0431\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441 \u043f\u043e\u0441\u0435\u0432\u043d\u043e\u0439 \u043f\u043b\u043e\u0449\u0430\u0434\u043a\u043e\u0439","\u043f\u043e \u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0442\u0430\u043c"]},354:{question:"\u041a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0441\u0432\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u043e\u0432 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u044f\u044e\u0442 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u043c \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043e\u043c",rightAnswer:["\u043f\u043e\u0441\u0435\u0432 \u043d\u0430 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0438\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0441\u0440\u0435\u0434\u044b"],answers:["\u0441\u043b\u043e\u0436\u043d\u0430\u044f \u043e\u043a\u0440\u0430\u0441\u043a\u0430","\u043f\u0440\u043e\u0431\u0430 \u043d\u0430 \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u044b\u0445","\u043f\u043e\u0441\u0435\u0432 \u043d\u0430 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0438\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0441\u0440\u0435\u0434\u044b","\u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0430\u044f \u043e\u043a\u0440\u0430\u0441\u043a\u0430"]},355:{question:"\u0421\u0430\u0445\u043e\u0440\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0441\u0432\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439 \u043c\u043e\u0436\u043d\u043e \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0438\u0442\u044c \u0441 \u043f\u043e\u043c\u043e\u0449\u044c\u044e",rightAnswer:["\u0441\u0440\u0435\u0434 \u0413\u0438\u0441\u0441\u0430"],answers:["\u0441\u0440\u0435\u0434\u044b \u041a\u0438\u0442\u0442\u0430-\u0422\u0430\u0440\u043e\u0446\u0446\u0438","\u0441\u044b\u0432\u043e\u0440\u043e\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0431\u0443\u043b\u044c\u043e\u043d\u0430","\u043c\u044f\u0441\u043e-\u043f\u0435\u043f\u0442\u043e\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0431\u0443\u043b\u044c\u043e\u043d\u0430","\u0441\u0440\u0435\u0434 \u0413\u0438\u0441\u0441\u0430"]},356:{question:"\u041a \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u043c \u043f\u0438\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0441\u0440\u0435\u0434\u0430\u043c \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442\u0441\u044f",rightAnswer:["\u0449\u0435\u043b\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0430\u0433\u0430\u0440, \u0416\u0421\u0410"],answers:["\u0441\u0440\u0435\u0434\u044c \u041a\u043b\u0438\u0433\u043b\u0435\u0440\u0430. \u0420\u0435\u0441\u0441\u0435\u043b\u044f","\u041c\u041f\u0410, \u041c\u041f\u0411","\u0449\u0435\u043b\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0430\u0433\u0430\u0440, \u0416\u0421\u0410","\u0441\u044b\u0432\u043e\u0440\u043e\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439 \u0438 \u043a\u0440\u043e\u0432\u044f\u043d\u043e\u0439 \u041c\u0406\u0410"]},357:{question:"\u0414\u043b\u044f \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u043b\u043e\u0442\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0438\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0440\u0435\u0434\u044b \u043a \u0436\u0438\u0434\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0435 \u043d\u0435\u043e\u0431\u0445\u043e\u0434\u0438\u043c\u043e \u0434\u043e\u0431\u0430\u0432\u0438\u0442\u044c \u0430\u0433\u0430\u0440 - \u0430\u0433\u0430\u0440\u0430",rightAnswer:["1,5-2%"],answers:["0,7-1%","5%","1,5-2%","0,3-0,7%"]},358:{question:"\u0424\u043e\u0440\u043c\u0430 \u043c\u0435\u0436\u0432\u0438\u0434\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439, \u043f\u0440\u0438 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043e\u0434\u043d\u0430 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0446\u0438\u044f \u0438\u0437\u0432\u043b\u0435\u043a\u0430\u0435\u0442 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443, \u043f\u0440\u0438\u043d\u043e\u0441\u044f \u0432\u0440\u0435\u0434 \u0434\u0440\u0443\u0433\u043e\u0439",rightAnswer:["\u043f\u0430\u0440\u0430\u0437\u0438\u0442\u0438\u0437\u043c"],answers:["\u043c\u0443\u0442\u0443\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c","\u0430\u043d\u0442\u0430\u0433\u043e\u043d\u0438\u0437\u043c","\u043f\u0430\u0440\u0430\u0437\u0438\u0442\u0438\u0437\u043c","\u043d\u0435\u0439\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c"]},359:{question:"\u041d\u043e\u0440\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043e\u0431\u0438\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f\u043c\u0438 \u0442\u043e\u043b\u0441\u0442\u043e\u0433\u043e \u043a\u0438\u0448\u0435\u0447\u043d\u0438\u043a\u0430 \u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f \u0432\u0441\u0435 , \u043a\u0440\u043e\u043c\u0435",rightAnswer:["\u0448\u0438\u0433\u0435\u043b\u043b"],answers:["\u0448\u0438\u0433\u0435\u043b\u043b","\u044d\u0448\u0435\u0440\u0438\u0445\u0438\u0439","\u0431\u0438\u0444\u0438\u0434\u043e\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439","\u043b\u0430\u043a\u0442\u043e\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439"]},360:{question:"\u041f\u0435\u0440\u0435\u043d\u043e\u0441 \u0433\u0435\u043d\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0430 \u0438\u0437 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438 \u0434\u043e\u043d\u043e\u0440\u0430 \u0432 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0443",rightAnswer:["\u0440\u0435\u0446\u0438\u043f\u0438\u0435\u043d\u0442\u0430 \u043f\u0440\u0438 \u0438\u0445 \u0441\u043a\u0440\u0435\u0449\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0438"],answers:["\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u044f","\u0440\u0435\u0446\u0438\u043f\u0438\u0435\u043d\u0442\u0430 \u043f\u0440\u0438 \u0438\u0445 \u0441\u043a\u0440\u0435\u0449\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0438","\u043a\u043e\u043d\u044a\u044e\u0433\u0430\u0446\u0438\u044f","\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u0434\u0443\u043a\u0446\u0438\u044f"]},361:{question:"\u0414\u043b\u044f \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0438\u0432\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0432\u0438\u0440\u0443\u0441\u043e\u0432 \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f",rightAnswer:["\u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u0430 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u043a"],answers:["\u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u0430 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u043a","\u0441\u0440\u0435\u0434\u0430 \u0412\u0438\u043b\u044c\u0441\u043e\u043d\u0430-\u0411\u043b\u0435\u0440\u0430","\u0441\u0440\u0435\u0434\u0430 \u041a\u0438\u0442\u0442\u0430-\u0422\u0430\u0440\u043e\u0446\u0446\u0438","\u0411 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0430 \u042d\u043d\u0434\u043e"]},362:{question:"\u0417\u0430\u0449\u0438\u0442\u0443 \u043e\u0442 \u0444\u0430\u0433\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u0432 \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u044f\u043c \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0438\u0432\u0430\u044e\u0442",rightAnswer:["\u043a\u0430\u043f\u0441\u0443\u043b\u0430"],answers:["\u043a\u0430\u043f\u0441\u0443\u043b\u0430","\u0437\u0435\u0440\u043d\u0430 \u0432\u043e\u043b\u044e\u0442\u0438\u043d\u0430","\u043f\u0438\u043b\u0438","\u0444\u0438\u0431\u0440\u0438\u043d\u043e\u043b\u0438\u0437\u0438\u043d"]},363:{question:"\u041a\u043e\u043a\u043a\u0438 - \u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438",rightAnswer:["\u0441\u043a\u0430\u0440\u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u044b"],answers:["\u0434\u0438\u0437\u0435\u043d\u0442\u0438\u0440\u0438\u0438","\u0447\u0443\u043c\u044b","\u0441\u0438\u0444\u0438\u043b\u0438\u0441\u0430","\u0441\u043a\u0430\u0440\u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u044b"]},364:{question:"\u0412\u0445\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0432\u043e\u0440\u043e\u0442\u0430 \u043f\u0440\u0438 \u043a\u0438\u0448\u0435\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u0438",rightAnswer:["\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f \u043a\u0438\u0448\u0435\u0447\u043d\u0438\u043a\u0430"],answers:["\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f \u043d\u043e\u0441\u043e\u0433\u043b\u043e\u0442\u043a\u0438","\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f \u043a\u0438\u0448\u0435\u0447\u043d\u0438\u043a\u0430","\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0432","\u043f\u043e\u0432\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u043a\u043e\u0436\u0430"]},365:{question:"\u0418\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a \u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u0438 \u043f\u0440\u043e \u0445\u043e\u043b\u0435\u0440\u0435",rightAnswer:["\u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a"],answers:["\u0434\u043e\u043c\u0430\u0448\u043d\u0438\u0435 \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u044b\u0435","\u0433\u0440\u044b\u0437\u0443\u043d\u044b","\u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a","\u043f\u0442\u0438\u0446\u044b"]},366:{question:"\u0418\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a \u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u0438 \u043f\u0440\u043e \u0434\u0438\u0437\u0435\u043d\u0442\u0438\u0440\u0438\u0438",rightAnswer:["\u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a"],answers:["\u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a","\u0434\u043e\u043c\u0430\u0448\u043d\u0438\u0435 \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u044b\u0435","\u0433\u0440\u044b\u0437\u0443\u043d\u044b","\u043f\u0442\u0438\u0446\u044b"]},367:{question:"\u041d\u0430\u043a\u043e\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u044d\u043a\u0437\u043e\u0442\u043e\u043a\u0441\u0438\u043d\u0430 \u0432 \u043f\u0438\u0449\u0435\u0432\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0434\u0443\u043a\u0442\u0430\u0445 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u043d\u043e \u0434\u043b\u044f",rightAnswer:["CI.botulinum"],answers:["CI. tetani","CI.septicum","CI.botulinum","H.pylori"]},368:{question:"\u0424\u0430\u0433\u0430\u0446\u0438\u0442\u043e\u0437 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f",rightAnswer:["\u043d\u0435\u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e - \u0442\u043a\u0430\u043d\u0435\u0432\u044b\u043c \u0444\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430"],answers:["\u043d\u0435\u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e - \u0442\u043a\u0430\u043d\u0435\u0432\u044b\u043c \u0444\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430","\u043d\u0435\u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u0433\u0443\u043c\u0430\u0440\u043f\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0444\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430","\u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e-\u0442\u043a\u0430\u043d\u0435\u0432\u044b\u043c \u0444\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430","\u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u0433\u0443\u043c\u043e\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0444\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430"]},369:{question:"\u041b\u0438\u0437\u043e\u0446\u0438\u043c - \u044d\u0442\u043e \u0444\u0435\u0440\u043c\u0435\u043d\u0442 , \u0440\u0430\u0441\u0449\u0435\u043f\u043b\u044f\u0432\u0448\u0438\u0439",rightAnswer:["\u043f\u0435\u043f\u0442\u0438\u0434\u043e\u0433\u043b\u0438\u043a\u0430\u043d(\u043c\u0443\u0440\u0435\u0438\u043d)"],answers:["\u043f\u0435\u043f\u0442\u0438\u0434\u043e\u0433\u043b\u0438\u043a\u0430\u043d(\u043c\u0443\u0440\u0435\u0438\u043d)","\u043f\u0440\u043e\u0442\u0435\u0438\u043d\u044b","\u043f\u0435\u043f\u0442\u0438\u0434\u044b","\u043b\u0438\u0437\u0438\u043d"]},370:{question:"\u041d- \u0430\u043d\u0442\u0438\u0433\u0435\u043d \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439 - \u044d\u0442\u043e \u0430\u043d\u0442\u0438\u0433\u0435\u043d",rightAnswer:["\u0436\u0433\u0443\u0442\u0438\u043a\u043e\u0432\u044b\u0439"],answers:["\u0436\u0433\u0443\u0442\u0438\u043a\u043e\u0432\u044b\u0439","\u0441\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439","\u043a\u0430\u043f\u0441\u0443\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439","\u043f\u0440\u043e\u0442\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439"]},371:{question:"\u041d- \u0430\u043d\u0442\u0438\u0433\u0435\u043d \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439 - \u044d\u0442\u043e",rightAnswer:["\u0431\u0435\u043b\u043e\u043a"],answers:["\u043b\u0438\u043f\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438\u0441\u0430\u0445\u0430\u0440\u0438\u0434","\u0431\u0435\u043b\u043e\u043a","\u043f\u043e\u043b\u0438\u0441\u0430\u0445\u0430\u0440\u0438\u0434","\u043d\u0443\u043a\u043b\u0435\u043e\u043f\u0440\u043e\u0442\u0435\u0438\u0434"]},372:{question:"\u0410\u043d\u0430\u0444\u0438\u043b\u0430\u043a\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0448\u043e\u043a \u0432\u044b\u0437\u0432\u0430\u043d \u043d\u0430\u043b\u0438\u0447\u0438\u0435\u043c \u0432 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u0435 \u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e",rightAnswer:["\u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u043e\u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u043b\u0438\u043d \u0415"],answers:["\u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u043e\u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u043b\u0438\u043d \u0415","\u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u043e\u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u043b\u0438\u043d \u0410","\u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u043e\u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u043b\u0438\u043d G","\u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u043e\u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u043b\u0438\u043d \u041c"]},373:{question:"\u041f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440\u043e\u043c \u043a\u043b\u0438\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0413\u0417\u0422 \u043c\u043e\u0436\u0435\u0442 \u0431\u044b\u0442\u044c",rightAnswer:["\u043e\u0442\u0442\u043e\u0440\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043f\u043b\u0430\u043d\u0442\u0430\u0442\u0430"],answers:["\u0441\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u043b\u0438\u0445\u043e\u0440\u0430\u0434\u043a\u0430","\u0430\u043d\u0430\u0444\u0438\u043b\u0430\u043a\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0448\u043e\u043a","\u043e\u0442\u0442\u043e\u0440\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043f\u043b\u0430\u043d\u0442\u0430\u0442\u0430","\u0441\u044b\u0432\u043e\u0440\u043e\u0442\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f \u0431\u043e\u043b\u0435\u0437\u043d\u044c"]},374:{question:"\u0412 \u0440\u0435\u0430\u043a\u0446\u0438\u0438 \u0430\u0433\u0433\u043b\u044e\u0442\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0442 \u0430\u043d\u0442\u0438\u0433\u0435\u043d\u044b",rightAnswer:["\u043a\u043e\u0440\u043f\u0443\u0441\u043a\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0435"],answers:["\u043a\u043e\u0440\u043f\u0443\u0441\u043a\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0435","\u0440\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440\u0438\u043c\u044b\u0435","\u0430\u0443\u0442\u043e\u0430\u043d\u0442\u0438\u0433\u0435\u043d\u044b","\u0432\u0438\u0440\u0443\u0441\u043d\u044b\u0435"]},375:{question:"\u0414\u043b\u044f \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0438 \u0440\u0435\u0430\u043a\u0446\u0438\u0438 \u0430\u0433\u0433\u043b\u044e\u0442\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043d\u0430 \u0441\u0442\u0435\u043a\u043b\u0435/\u043e\u0440\u0430/\u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u044b\u0432\u043e\u0440\u043e\u0442\u043a\u0430 \u0431\u0435\u0440\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438",rightAnswer:["1:05"],answers:["0,111111111","1:50","1:05","0,180555556"]},376:{question:"\u0421\u044b\u0432\u043e\u0440\u043e\u0442\u043a\u0430 \u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u043e\u0439 \u0420\u0421\u041a ( \u0440\u0435\u0430\u043a\u0446\u0438\u044f \u0441\u0432\u044f\u0437\u044b\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043a\u043e\u043c\u043f\u043b\u0438\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430) \u0438\u043d\u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0438\u0440\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0440\u0438 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0445 \u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438\u044f\u0445",rightAnswer:["56 \u0433\u0440. 30 \u043c\u0438\u043d"],answers:["100 \u0433\u0440. 30 \u043c\u0438\u043d","100 \u0433\u0440. 20 \u043c\u0438\u043d","80 \u0433\u0440. 30 \u043c\u0438\u043d","56 \u0433\u0440. 30 \u043c\u0438\u043d"]},377:{question:"\u0421\u0432\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432\u0430\u043c\u0438, \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0434\u043b\u044f \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u044d\u043a\u0437\u043e\u0442\u043e\u043a\u0441\u0438\u043d\u043e\u0432, \u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f",rightAnswer:["\u0432\u0441\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435"],answers:["\u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0444\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f","\u0432\u0441\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435","\u0442\u0435\u0440\u043c\u043e\u043b\u0430\u0431\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c","\u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u0435\u0440\u0435\u0445\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u0430\u043d\u0430\u0442\u043e\u043a\u0441\u0438\u043d"]},378:{question:"\u0414\u043b\u044f \u0434\u0438\u0444\u0444\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u043a\u0438 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u043f\u043d\u0435\u0432\u043c\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u043e\u043c \u0438 \u0437\u0435\u043b\u0435\u043d\u044f\u0449\u0438\u043c\u0438 \u0441\u0442\u0440\u0435\u043f\u0442\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u0430\u043c\u0438 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u044f\u044e\u0442",rightAnswer:["\u0440\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u044c \u0432 \u0436\u0435\u043b\u0447\u0438"],answers:["\u043d\u0430\u043b\u0438\u0447\u0438\u0435 \u0431\u0435\u043b\u043a\u0430 \u0410","\u043d\u0430\u043b\u0438\u0447\u0438\u0435 \u043f\u043b\u0430\u0437\u043c\u043e\u043a\u043e\u0430\u0433\u0443\u043b\u0430\u0437\u044b","\u0440\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u044c \u0432 \u0436\u0435\u043b\u0447\u0438","\u0444\u0435\u0440\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0446\u0438\u044f \u043c\u0430\u043d\u043d\u0438\u0442\u0430 \u0432 \u0430\u043d\u0430\u044d\u0440\u043e\u0431\u043d\u044b\u0445 \u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438\u044f\u0445"]},379:{question:"\u041c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u043e\u043c \u0434\u043b\u044f \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043d\u0430 \u043c\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u043e\u0432\u043e\u0435 \u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u043e \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f",rightAnswer:["\u043d\u043e\u0441\u043e\u0433\u043b\u043e\u0442\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f \u0441\u043b\u0438\u0437\u044c"],answers:["\u0441\u043f\u0438\u043d\u043d\u043e\u043c\u043e\u0437\u0433\u043e\u0432\u0430\u044f \u0436\u0438\u0434\u043a\u043e\u0441\u0442\u044c","\u043a\u0440\u043e\u0432\u044c","\u043d\u043e\u0441\u043e\u0433\u043b\u043e\u0442\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f \u0441\u043b\u0438\u0437\u044c","\u043c\u043e\u043a\u0440\u043e\u0442\u0430"]},380:{question:"\u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434 \u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u043a\u0438 \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0439 \u0433\u043e\u043d\u043e\u0440\u0435\u0438",rightAnswer:["\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u043e\u0441\u043a\u043e\u043f\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"],answers:["\u0441\u0435\u0440\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439","\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u043e\u0441\u043a\u043e\u043f\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439","\u0430\u043b\u043b\u0435\u0440\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439","\u0431\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"]},381:{question:"\u0412\u043e\u0437\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f\u043c\u0438 \u0433\u043e\u043d\u043e\u0440\u0435\u0438 \u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f",rightAnswer:["\u0433\u043e\u043d\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u0438"],answers:["\u0433\u043e\u043d\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u0438","\u0441\u0442\u0440\u0435\u043f\u0442\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u0438","\u0441\u0442\u0430\u0444\u0438\u043b\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u0438","\u043c\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u0438"]},382:{question:"\u0421\u043f\u0430\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0430\u0448\u0435\u043b\u044c \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0435\u043d \u0434\u043b\u044f",rightAnswer:["\u043a\u043e\u043a\u043b\u044e\u0448\u0430"],answers:["\u0442\u0443\u0431\u0435\u0440\u043a\u0443\u043b\u0435\u0437\u0430","\u0434\u0438\u0444\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438","\u043a\u043e\u043a\u043b\u044e\u0448\u0430","\u043d\u0430\u0437\u043e\u0444\u0430\u0440\u0438\u043d\u0433\u0438\u0442\u0430"]},383:{question:"\u0425\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u043d\u044b\u0435 \u043f\u043b\u0435\u043d\u043a\u0438 \u043d\u0430 \u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0432\u043d\u0435\u0434\u0440\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0440\u0438",rightAnswer:["\u0434\u0438\u0444\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438"],answers:["\u043a\u043e\u043a\u043b\u044e\u0448\u0435","\u043f\u0430\u0440\u0430\u043a\u043e\u043a\u043b\u044e\u0448\u0435","\u0442\u0443\u0431\u0435\u0440\u043a\u0443\u043b\u0435\u0437\u0435","\u0434\u0438\u0444\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438"]},384:{question:"\u0411\u0438\u043e\u0432\u0430\u0440\u044b \u043a\u043e\u0440\u0438\u043d\u0435\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439 \u043c\u043e\u0436\u043d\u043e \u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u0438\u0442\u044c \u043f\u043e \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0441\u0432\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432\u0430\u043c \u043d\u0430 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0435",rightAnswer:["\u041a\u043b\u0430\u0443\u0431\u0435\u0440\u0433\u0430"],answers:["\u041b\u0435\u0432\u0435\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d\u0430","\u041a\u043b\u0430\u0443\u0431\u0435\u0440\u0433\u0430","\u041a\u0423\u0410","\u0411\u0443\u0447\u0438\u043d\u0430"]},385:{question:"\u0413\u043b\u0438\u0446\u0435\u0440\u0438\u043d \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0444\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0440\u043e\u0441\u0442\u0430 \u0434\u043b\u044f",rightAnswer:["\u043c\u0438\u043a\u043e\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439"],answers:["\u043a\u043e\u0440\u0438\u043d\u0435\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439","\u043c\u0438\u043a\u043e\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439","\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043a\u043b\u044e\u0448\u0430","\u043f\u0430\u0440\u0430\u043a\u043e\u043a\u043b\u044e\u0448\u0430"]},386:{question:"\u0414\u043b\u044f \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u0430\u0442\u043e\u0433\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043a\u0438\u0448\u0435\u0447\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0430\u043b\u043e\u0447\u0435\u043a \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u044f\u0442\u0441\u044f \u0440\u0435\u0430\u043a\u0446\u0438\u044f",rightAnswer:["\u0430\u0433\u0433\u043b\u044e\u0442\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u0438"],answers:["\u0444\u043b\u043e\u043a\u043a\u0443\u043b\u044f\u0446\u0438\u0438","\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0430","\u0430\u0433\u0433\u043b\u044e\u0442\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u0438","\u043f\u0440\u0435\u0446\u0438\u043f\u0438\u0442\u0430\u0446\u0438\u0438"]},387:{question:"\u0414\u043b\u044f \u0441\u0435\u0440\u043e\u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u043a\u0438 \u0442\u0438\u0444\u043e- \u043f\u0430\u0440\u0430\u0442\u0438\u0444\u043e\u0437\u043d\u044b\u0445 \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u0439 \u043d\u0435\u043e\u0431\u0445\u043e\u0434\u0438\u043c\u043e",rightAnswer:["\u0441\u044b\u0432\u043e\u0440\u043e\u0442\u043a\u0430 \u043a\u0440\u043e\u0432\u0438 \u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e"],answers:["\u0431\u0440\u044e\u0448\u043d\u043e-\u0442\u0438\u0444\u043e\u0437\u043d\u0430\u044f \u0441\u044b\u0432\u043e\u0440\u043e\u0442\u043a\u0430","\u043f\u0430\u0440\u0430\u0442\u0438\u0444\u043e\u0437\u043d\u0430\u044f \u0441\u044b\u0432\u043e\u0440\u043e\u0442\u043a\u0430","\u0441\u044b\u0432\u043e\u0440\u043e\u0442\u043a\u0430 \u043a\u0440\u043e\u0432\u0438 \u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e","\u0431\u0440\u044e\u0448\u043d\u043e-\u0442\u0438\u0444\u043e\u0437\u043d\u0430\u044f \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u0430"]},388:{question:"\u0414\u043b\u044f \u0441\u0435\u0440\u043e\u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u043a\u0438 \u043f\u0441\u0435\u0432\u0434\u043e\u0442\u0443\u0431\u0435\u0440\u043a\u0443\u043b\u0435\u0437\u0430 \u0431\u0435\u0440\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0439 \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b",rightAnswer:["\u0441\u044b\u0432\u043e\u0440\u043e\u0442\u043a\u0430 \u043a\u0440\u043e\u0432\u0438 \u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e"],answers:["\u0441\u044b\u0432\u043e\u0440\u043e\u0442\u043a\u0430 \u043a\u0440\u043e\u0432\u0438 \u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e","\u0444\u0435\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043c\u0430\u0441\u0441\u044b","\u0434\u0443\u043e\u0434\u0435\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0438\u043c\u043e\u0435","\u0441\u044b\u0432\u043e\u0440\u043e\u0442\u043a\u0430 \u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u043d\u0430\u044f"]},389:{question:"\u0411\u0440\u044e\u0448\u043d\u043e\u0439 \u0442\u0438\u0444 \u0432\u044b\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442",rightAnswer:["S. typhi"],answers:["S. paratyphi \u0412","S. paratyphi A","S. typhi","S. anatum"]},390:{question:"Salm. Heidelberg \u0432\u044b\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442",rightAnswer:["\u041f\u0438\u0449\u0435\u0432\u0443\u044e \u0441\u0430\u043b\u044c\u043c\u043e\u043d\u0435\u043b\u043b\u0435\u0437\u043d\u0443\u044e \u0442\u0430\u043a\u0441\u0438\u0440\u043e\u044d\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u044e"],answers:["\u0411\u0440\u044e\u0448\u043d\u043e\u0439 \u0442\u0438\u0444","\u041f\u0430\u0440\u0430\u0442\u0438\u0444 \u0412","\u041f\u0438\u0449\u0435\u0432\u0443\u044e \u0441\u0430\u043b\u044c\u043c\u043e\u043d\u0435\u043b\u043b\u0435\u0437\u043d\u0443\u044e \u0442\u0430\u043a\u0441\u0438\u0440\u043e\u044d\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u044e","\u041f\u0430\u0440\u0430\u0442\u0438\u0444 \u0410"]},391:{question:'\u0420\u0430\u0441\u0449\u0435\u043f\u043b\u044f\u0435\u0442 \u0432\u0441\u0435 \u0443\u0433\u043b\u0435\u0432\u043e\u0434\u044b "\u043a\u043e\u0440\u043e\u0442\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u044f\u0434\u0430 \u0413\u0438\u0441\u0441\u0430" \u0434\u043e \u043a\u0433',rightAnswer:["\u041a\u0438\u0448\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f \u043f\u0430\u043b\u043e\u0447\u043a\u0430"],answers:["\u0421\u0430\u043b\u044c\u043c\u043e\u043d\u0435\u043b\u043b\u044b","\u0425\u043e\u043b\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0432\u0438\u0431\u0440\u0438\u043e\u043d \u042d\u043b\u044c- \u0422\u043e\u0440","\u041a\u0438\u0448\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f \u043f\u0430\u043b\u043e\u0447\u043a\u0430","\u0414\u0438\u0437\u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439\u043d\u0430\u044f \u043f\u0430\u043b\u043e\u0447\u043a\u0430"]},392:{question:"Salm. Typhi \u043d\u0430 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0435 \u041a\u043b\u0438\u0433\u043b\u0435\u0440\u0430 \u0432\u044b\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f",rightAnswer:["\u0421\u0440\u0435\u0434\u0430 \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u044f\u0435\u0442 \u0446\u0432\u0435\u0442 \u0432 \u0441\u0442\u043e\u043b\u0431\u0438\u043a\u0430+\u043f\u043e\u0447\u0435\u0440\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e \u0445\u043e\u0434\u0443 \u0443\u043a\u043e\u043b\u0430"],answers:["\u0412\u0441\u044f \u0441\u0440\u0435\u0434\u0430 \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u044f\u0435\u0442 \u0446\u0432\u0435\u0442+\u0440\u0430\u0437\u0440\u044b\u0432 \u0441\u0440\u0435\u0434\u044b","\u0421\u0440\u0435\u0434\u0430 \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u044f\u0435\u0442 \u0446\u0432\u0435\u0442 \u0432 \u0441\u0442\u043e\u043b\u0431\u0438\u043a\u0435+\u0440\u0430\u0437\u0440\u044b\u0432 \u0441\u0440\u0435\u0434\u044b+\u043f\u043e\u0447\u0435\u0440\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e \u0445\u043e\u0434\u0443 \u0443\u043a\u043e\u043b\u0430","\u0421\u0440\u0435\u0434\u0430 \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u044f\u0435\u0442 \u0446\u0432\u0435\u0442 \u0432 \u0441\u0442\u043e\u043b\u0431\u0438\u043a\u0430+\u043f\u043e\u0447\u0435\u0440\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e \u0445\u043e\u0434\u0443 \u0443\u043a\u043e\u043b\u0430","\u0412\u0441\u044f \u0441\u0440\u0435\u0434\u0430 \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u044f\u0435\u0442 \u0446\u0432\u0435\u0442"]},393:{question:'"\u041e" \u0410\u043d\u0442\u0438\u0433\u0435\u043d \u0438\u0437 \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b \u043f\u0440\u0438 \u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u043a\u0438 \u043a\u043e\u043b\u0438\u044d\u043d\u0442\u0435\u0440\u0438\u0442\u043e\u0432 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0430\u044e\u0442 \u043f\u0443\u0442\u0451\u043c',rightAnswer:["\u041d\u0430\u0433\u0440\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0436\u0438\u0434\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b \u043d\u0430 \u0432\u043e\u0434\u044f\u043d\u043e\u0439 \u0431\u0430\u043d\u0435"],answers:["\u0414\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u0431\u0430\u043a. \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b \u0434\u0438\u0437\u0438\u043d\u0444\u0438\u0446\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0438\u0445 \u0440\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440\u043e\u0432","\u041d\u0430\u0433\u0440\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0436\u0438\u0434\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b \u043d\u0430 \u0432\u043e\u0434\u044f\u043d\u043e\u0439 \u0431\u0430\u043d\u0435","\u041f\u043e\u0441\u0435\u0432\u0430 \u0431\u0430\u043a. \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0451\u0445\u0441\u0430\u0445\u0430\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0433\u0430\u0440","\u041f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0438 \u0440\u0435\u0430\u043a\u0446\u0438\u0438 \u0430\u0433\u043b\u044e\u0442\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0441 \u043a\u043e\u043b\u0438-\u0441\u044b\u0432\u043e\u0440\u043e\u0442\u043a\u0430\u043c\u0438"]},394:{question:"\u041f\u0440\u0438 \u0442\u0435\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0435 +50\xb0\u0421 \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u0430\u044f \u043a \u0440\u0430\u0437\u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u044e \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438",rightAnswer:["\u0418\u0435\u0440\u0441\u0438\u043d\u0438\u0438"],answers:["\u0418\u0435\u0440\u0441\u0438\u043d\u0438\u0438","\u042d\u041f\u041a\u041f","\u0428\u0438\u0433\u0435\u043b\u043b\u044b","\u0425\u043e\u043b\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0432\u0438\u0431\u0440\u0438\u043e\u043d"]},395:{question:"\u0414\u043b\u044f \u0432\u044b\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u0430\u0442\u043e\u0433\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0430\u043d\u0430\u044d\u0440\u043e\u0431\u043e\u0432 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u044e\u0442 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0443",rightAnswer:["\u0412\u0438\u043b\u044c\u0441\u043e\u043d\u0430-\u0411\u043b\u0435\u0440\u0430"],answers:["\u041c\u041f\u0410","\u041a\u043b\u0430\u0443\u0440\u0431\u0435\u0440\u0433\u0430","\u041a\u0423\u0410","\u0412\u0438\u043b\u044c\u0441\u043e\u043d\u0430-\u0411\u043b\u0435\u0440\u0430"]},396:{question:"\u041a\u0440\u0443\u0433\u043b\u0443\u044e \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0443\u044e \u0442\u0435\u0440\u043c\u0438\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u0440\u0430\u0441\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u0441\u043f\u043e\u0440\u0443 (\u0431\u0430\u0440\u0430\u0431\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f \u043f\u0430\u043b\u043e\u0447\u043a\u0430) \u0438\u043c\u0435\u044e\u0442 \u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438",rightAnswer:["\u0421\u0442\u043e\u043b\u0431\u043d\u044f\u043a\u0430"],answers:["\u0425\u043e\u043b\u0435\u0440\u0430","\u041a\u043e\u043a\u043b\u044e\u0448","\u0421\u0442\u043e\u043b\u0431\u043d\u044f\u043a\u0430","\u041f\u0430\u0440\u0430\u043a\u043e\u043a\u043b\u044e\u0448\u0430"]},397:{question:"\u041a\u043e\u043b\u043e\u043d\u0438\u0438 \u0447\u0451\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0446\u0432\u0435\u0442\u0430 \u043f\u0440\u0438 \u0432\u044b\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043f\u0430\u0442\u043e\u0433\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0430\u043d\u0430\u044d\u0440\u043e\u0431\u043e\u0432 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0435",rightAnswer:["\u0412\u0438\u043b\u044c\u0441\u043e\u043d\u0430-\u0431\u043b\u0435\u0440\u0430"],answers:["\u0416\u0421\u0410","\u041c\u041f\u0410","\u0412\u0438\u043b\u044c\u0441\u043e\u043d\u0430-\u0431\u043b\u0435\u0440\u0430","\u041a\u043b\u0430\u0443\u0431\u0435\u0440\u0433\u0430"]},398:{question:"\u041d\u0430 \u043f\u043b\u043e\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0435 \u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0447\u0443\u043c\u044b \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0443\u044e\u0442 \u043a\u043e\u043b\u043e\u043d\u0438\u0438",rightAnswer:["\u041d\u0430\u043f\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0441\u043c\u044f\u0442\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0443\u0436\u0435\u0432\u043d\u043e\u0439 \u043f\u043b\u0430\u043d\u043e\u0447\u0435\u043a"],answers:["\u0421\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u044b\u0435, \u0441 \u0440\u043e\u0432\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043a\u0440\u0430\u044f\u043c\u0438","\u041f\u0438\u0433\u043c\u0435\u043d\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435, S- \u0444\u043e\u0440\u043c\u044b","\u041d\u0430\u043f\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0441\u043c\u044f\u0442\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0443\u0436\u0435\u0432\u043d\u043e\u0439 \u043f\u043b\u0430\u043d\u043e\u0447\u0435\u043a","\u0412 \u0432\u0438\u0434\u0435 \u0446\u0432\u0435\u0442\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0430\u043f\u0443\u0441\u0442\u044b"]},399:{question:"\u0424\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0447\u0438 \u0434\u043b\u044f \u044d\u043f\u0438\u0434\u0435\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u044b\u043f\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0438\u043f\u0430 - \u044d\u0442\u043e",rightAnswer:["\u0412\u0448\u0438"],answers:["\u041a\u043e\u043c\u0430\u0440\u044b","\u041a\u043b\u0435\u0449\u0438","\u0412\u0448\u0438","\u0411\u043b\u043e\u0445\u0438"]},400:{question:"\u0412\u043e\u0437\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0432\u043e\u0437\u0432\u0440\u0430\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0438\u0444\u0430 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f",rightAnswer:["\u0411\u043e\u0440\u0440\u0435\u043b\u0438\u0438"],answers:["\u0411\u043e\u0440\u0440\u0435\u043b\u0438\u0438","\u0420\u0435\u043a\u043a\u0435\u0442\u0441\u0438\u0438","\u0411\u043b\u0435\u0434\u043d\u0430\u044f \u0441\u043f\u0438\u0440\u043e\u0445\u0435\u0442\u0430","\u041b\u0435\u043f\u0442\u043e\u0441\u043f\u0438\u0440\u044b"]},401:{question:"\u0433\u0435\u043f\u0430\u0442\u0438\u0442 \u0421 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0443\u0442\u0435\u043c",rightAnswer:["\u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u0442\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c"],answers:["\u0432\u043e\u0437\u0434\u0443\u0448\u043d\u043e-\u043f\u044b\u043b\u0435\u0432\u044b\u043c","\u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u0442\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c","\u043f\u0438\u0449\u0435\u0432\u044b\u043c","\u0432\u043e\u0437\u0434\u0443\u0448\u043d\u043e-\u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c"]},402:{question:"\u0442\u0435\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0430 \u0440\u0430\u0441\u043f\u043b\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0430\u0433\u0430\u0440\u0430 \u0434\u043b\u044f \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0449\u0435\u0433\u043e \u043c\u0438\u043a\u0440\u0433\u043e\u0431\u043d\u043e\u0433\u043e \u0447\u0438\u0441\u043b\u0430 \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u0430 \u0431\u044b\u0442\u044c",rightAnswer:["+45\u04210"],answers:["+32\u04210","+30\u04210","+45\u04210","+60\u04210"]},403:{question:"\u0442\u0435\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0430 \u0440\u0430\u0441\u043f\u043b\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0430\u0433\u0430\u0440\u0430 \u0434\u043b\u044f \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043e\u0431\u0449\u0435\u0433\u043e \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0431\u043d\u043e\u0433\u043e \u0447\u0438\u0441\u043b\u0430 \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u0430 \u0431\u044b\u0442\u044c",rightAnswer:["\u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u044b\u0435 \u0441 \u043c\u0435\u0442\u0430\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u0431\u043b\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c"],answers:["\u0447\u0435\u0440\u043d\u043e-\u0431\u043b\u0435\u0441\u0442\u044f\u0449\u0438\u0435","\u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u044b\u0435 \u0441 \u043c\u0435\u0442\u0430\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u0431\u043b\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c","\u0441\u0443\u0445\u0438\u0435 \u043a\u043e\u0440\u0438\u0447\u043d\u0435\u0432\u044b\u0435","\u0436\u0435\u043b\u0442\u044b\u0435 \u0432\u043b\u0430\u0436\u043d\u044b\u0435"]},404:{question:"\u043f\u0440\u0438 \u0441\u0430\u043d\u0438\u0442\u0430\u0440\u043d\u043e\u043c \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0443 \u0421\u0430\u0431\u0443\u0440\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u044e\u0442 \u0434\u043b\u044f \u043f\u043e\u0441\u0435\u0432\u0430",rightAnswer:["\u0448\u043e\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0430"],answers:["\u043a\u043e\u043b\u0431\u0430\u0441\u044b","\u0432\u043e\u0434\u044b","\u0432\u043e\u0437\u0434\u0443\u0445\u0430","\u0448\u043e\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0430"]},405:{question:"\u043d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u0430\u043d\u0442\u0438\u0431\u0438\u043e\u0442\u0438\u043a, \u043f\u0440\u043e\u0434\u0443\u0446\u0438\u0440\u0443\u0435\u043c\u044b\u0439 \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u044f\u043c\u0438",rightAnswer:["\u0433\u0440\u0430\u043c\u0438\u0446\u0438\u0434\u0438\u043d"],answers:["\u043f\u0435\u043d\u0438\u0446\u0438\u043b\u043b\u0438\u043d","\u043a\u0430\u043d\u0430\u043c\u0438\u0446\u0438\u0434\u0438\u043d","\u0433\u0440\u0430\u043c\u0438\u0446\u0438\u0434\u0438\u043d","\u044d\u043a\u043c\u043e\u043b\u0438\u043d"]},406:{question:"\u0444\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0440\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0447\u0438 \u0434\u043b\u044f \u044d\u043f\u0438\u0434\u0435\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u044b\u043f\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0438\u0444\u0430 - \u044d\u0442\u043e",rightAnswer:["\u0432\u0448\u0438"],answers:["\u0431\u043b\u043e\u0445\u0438","\u043a\u043b\u0435\u0449\u0438","\u0432\u0448\u0438","\u043a\u043e\u043c\u0430\u0440\u044b"]},407:{question:"\u043e\u0442\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0440\u0435\u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u044b \u0432\u044b\u043b\u0438\u0432\u0430\u044e\u0442",rightAnswer:["\u0432 \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043f\u0440\u043e\u043c\u0430\u0440\u043a\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0435\u0439\u043d\u0435\u0440\u044b"],answers:["\u043e\u0431\u0440\u0430\u0442\u043d\u043e \u0432 \u0431\u0443\u0442\u044b\u043b\u0438","\u0432 \u043f\u0430\u043a\u0435\u0442","\u0432 \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043f\u0440\u043e\u043c\u0430\u0440\u043a\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0435\u0439\u043d\u0435\u0440\u044b","\u0432 \u0440\u0430\u043a\u043e\u0432\u0438\u043d\u0443"]},408:{question:"\u0434\u043b\u044f \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u044f\u0437\u043e\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438 \u0445\u0438\u0440\u0443\u0440\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0430 \u043d\u0430 \u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0442\u0440\u0435\u0431\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f",rightAnswer:["\u0432\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b"],answers:["\u0432\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b","\u0441\u0430\u0445\u0430\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0431\u0443\u043b\u044c\u043e\u043d \u0425\u043e\u0442\u0442\u0438\u043d\u0433\u0435\u0440\u0430","\u0441\u0440\u0435\u0434\u0430 \u0421\u0430\u0431\u0443\u0440\u043e","\u0442\u0438\u043e\u0433\u043b\u0438\u043a\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u044f \u0441\u0440\u0435\u0434\u0430"]},409:{question:"\u0440\u0430\u0437\u0434\u0435\u043b \u043c\u0435\u0434\u0438\u0446\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0431\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438, \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439\u0441\u044f \u0438\u0437\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0433\u0440\u0438\u0431\u043e\u0432",rightAnswer:["\u043c\u0438\u043a\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"],answers:["\u043c\u0438\u043a\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f","\u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f","\u0432\u0438\u0440\u0443\u0441\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f","\u0441\u0430\u043d\u0438\u0442\u0430\u0440\u043d\u0430\u044f \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0431\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"]},410:{question:"\u0414\u043b\u044f \u043e\u0431\u0435\u0437\u0437\u0430\u0440\u0430\u0436\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0430, \u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0449\u0435\u0433\u043e \u0441\u043f\u043e\u0440\u043e\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0431\u044b, \u043f\u0440\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u044e\u0442",rightAnswer:["6% \u0440\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440\u043e\u0432 \u043f\u0435\u0440\u0435\u043a\u0438\u0441\u0438 \u0432\u043e\u0434\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430 \u0441 0,5% \u043c\u043e\u044e\u0449\u0435\u0433\u043e \u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0430"],answers:["70% \u044d\u0442\u0438\u043b\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0441\u043f\u0438\u0440\u0442","1% \u0440\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440 \u0445\u043b\u043e\u0440\u0430\u043c\u0438\u043d\u0430","3% \u0440\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440 \u043b\u0438\u0437\u043e\u043b\u0430","6% \u0440\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440\u043e\u0432 \u043f\u0435\u0440\u0435\u043a\u0438\u0441\u0438 \u0432\u043e\u0434\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430 \u0441 0,5% \u043c\u043e\u044e\u0449\u0435\u0433\u043e \u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0430"]},411:{question:"\u041c\u0435\u0442\u043e\u0434\u043e\u043c \u0444\u043b\u0430\u043c\u0431\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043b\u0438\u0437\u0443\u0435\u0442",rightAnswer:["\u041f\u0440\u0435\u0434\u043c\u0435\u0442\u043d\u044b\u0435 \u0441\u0442\u0451\u043a\u043b\u0430"],answers:["\u041d\u043e\u0436\u043d\u0438\u0446\u044b","\u0421\u043a\u0430\u043b\u044c\u043f\u0435\u043b\u0438","\u041f\u0440\u0435\u0434\u043c\u0435\u0442\u043d\u044b\u0435 \u0441\u0442\u0451\u043a\u043b\u0430","\u041c\u0435\u0442\u0430\u043b\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0448\u043f\u0430\u0442\u0435\u043b\u0438"]},412:{question:"\u0424\u0430\u0433\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u0437 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f",rightAnswer:["\u041d\u0435\u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e \u0442\u043a\u0430\u043d\u0435\u0432\u044b\u043c \u0444\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430"],answers:["\u0421\u043f\u0435\u0446\u0438\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e \u0442\u043a\u0430\u043d\u0435\u0432\u044b\u043c \u0444\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430","\u041d\u0435\u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u0433\u0443\u043c\u043e\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0444\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430","\u041d\u0435\u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e \u0442\u043a\u0430\u043d\u0435\u0432\u044b\u043c \u0444\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430","\u0421\u043f\u0435\u0446\u0438\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u0433\u0443\u043c\u043e\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0444\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430"]},413:{question:"\u0414\u043b\u044f \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0411\u0413\u041a\u041f \u0442\u0438\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u043c \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u043e\u043c \u0433\u043e\u0442\u043e\u0432\u044f\u0442 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0435\u0435 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432\u043e\u0434\u044b",rightAnswer:["\u0446\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f (\u043d\u0435 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0435\u0434\u0451\u043d\u043d\u0430\u044f)"],answers:["\u0446\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f (\u043d\u0435 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0435\u0434\u0451\u043d\u043d\u0430\u044f)","1:100","1:5","1:10"]},414:{question:"\u041a \u043e\u0431\u0449\u0438\u043c \u043f\u0438\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0441\u0440\u0435\u0434\u0430\u043c \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f",rightAnswer:["\u041c\u041f\u0410, \u041c\u041f\u0411"],answers:["\u0441\u0440\u0435\u0434\u044b \u042d\u043d\u0434\u043e, \u041f\u043b\u043e\u0441\u043a\u0438\u0440\u0435\u0432\u0430","\u0441\u0440\u0435\u0434\u044b \u0413\u0438\u0441\u0441\u0430","\u0441\u0440\u0435\u0434\u044b \u041e\u043b\u044c\u043a\u0435\u043d\u0438\u0446\u043a\u043e\u0433\u043e, \u0420\u0435\u0441\u0441\u0435\u043b\u044f","\u041c\u041f\u0410, \u041c\u041f\u0411"]},415:{question:"\u0414\u043b\u044f \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u043e\u0434\u0432\u0438\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439 \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434",rightAnswer:['" \u0432\u0438\u0441\u044f\u0447\u0435\u0439 \u043a\u0430\u043f\u043b\u0438 "'],answers:['" \u0432\u0438\u0441\u044f\u0447\u0435\u0439 \u043a\u0430\u043f\u043b\u0438 "',"\u0414\u0440\u0438\u0433\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e","\u0410\u043f\u043f\u0435\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d\u0430","\u0431\u0443\u043c\u0430\u0436\u043d\u044b\u0445 \u0434\u0438\u0441\u043a\u043e\u0432"]},416:{question:"\u041f\u0440\u043e\u0431\u044b \u043f\u043e\u0447\u0432 \u043e\u0442\u0431\u0438\u0440\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043a\u0435 \u0432",rightAnswer:["5-\u0442\u043e\u0447\u043a\u0430\u0445"],answers:["9\u0442\u0438 \u0442\u043e\u0447\u043a\u0430\u0445","5-\u0442\u043e\u0447\u043a\u0430\u0445","7\u043c\u0438 \u0442\u043e\u0447\u043a\u0430\u0445","3-\u0445 \u0442\u043e\u0447\u043a\u0430\u0445"]},417:{question:"\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438 \u043a\u043e\u043d\u0446\u044b \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u043e\u0431\u0440\u0443\u0431\u043b\u0435\u043d\u044b",rightAnswer:["\u0431\u0430\u0446\u0438\u043b\u043b\u044b \u0441\u0438\u0431\u0438\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u044f\u0437\u0432\u044b"],answers:["\u043a\u0438\u0448\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f \u043f\u0430\u043b\u043e\u0447\u043a\u0430","\u0432\u0438\u0431\u0440\u0438\u043e\u043d\u044b","\u0431\u0430\u0446\u0438\u043b\u043b\u044b \u0441\u0438\u0431\u0438\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u044f\u0437\u0432\u044b","\u043f\u0430\u043b\u043e\u0447\u043a\u0430 \u0434\u0438\u0444\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438"]},418:{question:"\u041f\u043b\u043e\u0449\u0430\u0434\u044c \u0438\u0437\u043b\u0443\u0447\u0430\u0435\u043c\u043e\u0439 \u0442\u0435\u0440\u0440\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0434\u043b\u044f \u043e\u0442\u0431\u043e\u0440\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0431 \u043f\u043e\u0447\u0432\u044b \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442",rightAnswer:["25 \u043c \xb2"],answers:["15 \u043c\xb2","75 \u043c\xb2","25 \u043c \xb2","50 \u043c\xb2"]},419:{question:"\u0414\u043b\u044f \u0432\u044b\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u0430\u043b\u043c. \u0433\u0435\u043e\u044d\u043c\u043e\u0442\u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b \u043f\u0435\u0440\u0432\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0432\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439 \u043f\u043e\u0441\u0435\u0432 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u044f\u0442 \u043d\u0430",rightAnswer:["\u0441\u0440\u0435\u0434\u0443 \u0420\u0430\u043f\u043f\u043e\u0440\u0442"],answers:["\u0432\u0438\u0441\u043c\u0443\u0442 - \u0441\u0443\u043b\u044c\u0444\u0438\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0433\u0430\u0440","\u0441\u0440\u0435\u0434\u0443 \u0420\u0430\u043f\u043f\u043e\u0440\u0442","\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0442\u043e\u0432\u0430\u044f \u0441\u0440\u0435\u0434\u0430,","\u0441\u0440\u0435\u0434\u0443 \u041b\u0435\u0432\u0438\u043d\u0430"]},420:{question:"\u0414\u043b\u044f \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043e\u0431\u0449\u0435\u0433\u043e \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0431\u043d\u043e\u0433\u043e \u0447\u0438\u0441\u043b\u0430 (\u041e\u041c\u0427) \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u044e\u0442 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u044b \u043f\u043e\u0441\u0435\u0432\u0430",rightAnswer:["\u0432 \u0440\u0430\u0441\u043f\u043b\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0433\u0430\u0440 (+45' \u0421)"],answers:["\u0433\u0430\u0437\u043e\u043d\u043e\u043c","\u043f\u043e \u0441\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430\u043c","\u0432 \u0440\u0430\u0441\u043f\u043b\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0433\u0430\u0440 (+45' \u0421)","\u043f\u043e \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u0443 \u0428\u0443\u043a\u0435\u0432\u0438\u0447\u0430"]}},c=Object.fromEntries(Object.entries(g).slice(0,100)),l=Object.fromEntries(Object.entries(g).slice(100,200)),A=Object.fromEntries(Object.entries(g).slice(200,300)),q=Object.fromEntries(Object.entries(g).slice(300,400)),d=Object.fromEntries(Object.entries(g).slice(400,500));var j=new class{constructor(){this.testName="",this.questions={},this.dataQuestions=[],this.showQuestions=[],this.shuffleQuestions=[],this.links=[],this.score=0,this.isCheck=!1,this.isStart=!1,this.isProgramScroll=!0,this.isCanSelect=!1,this.time={hours:"00",seconds:"00",minutes:"00"},this.numberQuestions=100,this.isShowResults=!1,this.date=new Date,this.rightAnswers={},this.options={rightAnswer:{value:!0,title:"\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b"},answers:{value:!0,title:"\u043d\u0435\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b"}},this.searchText="",this.typeQuestions={microBiology1:{value:!0,title:"\u041c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0431\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f 1-100",data:c},microBiology2:{value:!1,title:"\u041c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0431\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f 101-200",data:l},microBiology3:{value:!1,title:"\u041c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0431\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f 201-300",data:A},microBiology4:{value:!1,title:"\u041c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0431\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f 301-400",data:q},microBiology5:{value:!1,title:"\u041c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0431\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f 401-420",data:d},microBiology:{value:!1,title:"\u041c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0431\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f \u0432\u044b\u0431\u043e\u0440 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0432\u043e\u043f\u0440\u043e\u0441\u043e\u0432",data:g,isCanSelect:!0}},this.questionText="",this.rangeNumberQuestions={start:1,end:100},this.keyTest="",this.maxNumberQuestions=100,Object(u.l)(this),this.changeMode=this.changeMode.bind(this),this.start=this.start.bind(this),this.scrollToAnswer=this.scrollToAnswer.bind(this),this.exit=this.exit.bind(this),this.changeNumberQuestions=this.changeNumberQuestions.bind(this),this.changeVisibleResults=this.changeVisibleResults.bind(this),this.changeOption=this.changeOption.bind(this),this.changeSearchText=this.changeSearchText.bind(this),this.getData=this.getData.bind(this),this.changeTest=this.changeTest.bind(this),this.search=this.search.bind(this),this.designationAnswer=this.designationAnswer.bind(this),this.check=this.check.bind(this),this.changeRangeNumberQuestions=this.changeRangeNumberQuestions.bind(this),this.changeSelectedQuestions=this.changeSelectedQuestions.bind(this),this.changeTest("microBiology1",!0)}scrollToAnswer(s){let e=document.querySelector(".question-list");if(s.target instanceof HTMLElement){let n=s.target;if(document.documentElement.clientHeight<700&&(this.isShowResults=!1),"SPAN"===n.tagName){let s=document.getElementById(`${n.dataset.id}`),t=(null===s||void 0===s?void 0:s.offsetTop)||50;null===e||void 0===e||e.scrollTo(0,t-50)}}}shuffle(s){for(let e=s.length-1;e>0;e--){let n=Math.floor(Math.random()*(e+1));[s[e],s[n]]=[s[n],s[e]]}return s}newOrderQuestions(){this.shuffleQuestions=this.shuffle(this.dataQuestions),this.shuffleQuestions=this.shuffleQuestions.slice(0,this.numberQuestions).map((s=>(s[1].answers=this.shuffle(s[1].answers),s[1].subQuestions&&(s[1].subQuestions.questions=this.shuffle(s[1].subQuestions.questions)),s)))}changeMode(){if(this.isCheck=!this.isCheck,this.isCheck)this.check();else{document.querySelectorAll("input").forEach((s=>{s.checked=!1,s.value="",s.classList.remove("right"),s.classList.remove("wrong")})),document.querySelectorAll("select").forEach((s=>{s.value="",s.classList.remove("right-select"),s.classList.remove("wrong-select")})),this.start()}}checkEqual(s,e){let n=!1;return n=e.length>2?!!s.find((s=>s.toLowerCase().slice(0,-2)===e.toLowerCase().trim().slice(0,s.length-2))):!!s.find((s=>s.toLowerCase()===e.toLowerCase().trim())),n?1:0}collectAnswers(s,e){let n=[],t=new FormData(s);for(let r of t.entries()){let s=`${r[1]}`;n.push(this.checkEqual(e,s))}return n}designationAnswer(s,e,n,t){s.length>=n.length&&Math.min(...s)?this.rightAnswers[e]=!0:(this.rightAnswers[e]=!1,this.links.push({id:e,index:t}))}check(){this.score=0,this.isShowResults=!0;let s=document.querySelectorAll("form");this.rightAnswers={},s.forEach(((s,e)=>{let n=s.dataset.id||"",t=this.questions[n].rightAnswer;if(t){let r=this.collectAnswers(s,t);this.designationAnswer(r,n,t,e+1);let i=r.filter((s=>!!s)).length/t.length||0;this.score+=+i.toFixed(2)}else{let t=[...s.querySelectorAll("select")].map((s=>{let e=s.dataset.rightanswer;return s.value===e?1:0}));this.designationAnswer(t,n,t,e+1);let r=t.filter((s=>!!s)).length==t.length?1:0;r>0&&console.log(r,n),this.score+=+r.toFixed(2)}}))}start(){this.isStart=!0,this.links.length=0,this.date=new Date,this.time={hours:"00",seconds:"00",minutes:"00"},this.timer(),this.newOrderQuestions()}exit(){this.isStart=!1,this.isCheck=!1,this.time={hours:"00",seconds:"00",minutes:"00"}}changeTime(){let s=new Date,e=new Date(+s-+this.date);this.time={seconds:`0${e.getSeconds()}`.slice(-2),minutes:`0${e.getMinutes()}`.slice(-2),hours:`0${e.getUTCHours()}`.slice(-2)}}timer(){let s=setInterval((()=>{!this.isCheck&&this.isStart?this.changeTime():clearInterval(s)}),1e3)}changeNumberQuestions(s){if(this.numberQuestions=+s.target.value,s.target.value){let e=Math.max(1,Math.min(+s.target.value,this.dataQuestions.length));this.numberQuestions=e,this.rangeNumberQuestions.start<1&&(this.rangeNumberQuestions.start=1),this.rangeNumberQuestions.end=this.rangeNumberQuestions.start+e-1}}changeVisibleResults(){this.isShowResults=!this.isShowResults}getId(){return"xxxxxxxx-xxxx-4xxx-yxxx-xxxxxxxxxxxx".replace(/[xy]/g,(function(s){var e=16*Math.random()|0;return("x"===s?e:3&e|8).toString(16)}))}changeOption(s,e){this.options[s].value=e}changeSelectedQuestions(s){let{start:e,end:n}=this.rangeNumberQuestions;this.dataQuestions=Object.entries(s).slice(e-1,n),this.questions=Object.fromEntries(this.dataQuestions),this.showQuestions=this.dataQuestions.slice()}changeTest(s,e){Object.keys(this.typeQuestions).forEach((s=>{this.typeQuestions[s].value=!1})),this.typeQuestions[s].value=e;let n=this.typeQuestions[s].data;this.maxNumberQuestions=Object.entries(n).length,this.rangeNumberQuestions.end=this.maxNumberQuestions,this.rangeNumberQuestions.start=1,this.changeSelectedQuestions(n),this.numberQuestions=this.dataQuestions.length,this.testName=this.typeQuestions[s].title,this.isCanSelect=this.typeQuestions[s].isCanSelect||!1,this.newOrderQuestions(),this.keyTest=s}changeWidthInput(s){s.style.width="200px";let e=Math.min(s.scrollWidth,document.documentElement.clientWidth/2);s.style.width=e+"px"}search(s){this.showQuestions=this.dataQuestions.filter((e=>e[1].question.toLowerCase().includes(s)))}changeSearchText(s){let e=s.target;this.searchText=e.value,this.changeWidthInput(e),this.search(e.value.toLowerCase())}changeRangeNumberQuestions(s,e){let n=+s.target.value;if(null!=e&&n>0){if(this.maxNumberQuestions>=n){this.rangeNumberQuestions[e]=n;let{start:s,end:t}=this.rangeNumberQuestions;s>0&&t>0&&(this.numberQuestions=t-s+1);let r=this.typeQuestions[this.keyTest].data;this.changeSelectedQuestions(r)}}else this.rangeNumberQuestions[e]=""}getData(s,e){return s=s.length>0?s:e,this.options.rightAnswer.value||(s=s.filter((s=>!e.includes(s)))),this.options.answers.value||(s=s.filter((s=>e.includes(s)))),s}},b=n(0);var m=Object(w.a)((()=>{let{changeNumberQuestions:s,start:e,typeQuestions:n,changeTest:t,dataQuestions:r,isCanSelect:i,numberQuestions:a,maxNumberQuestions:w,rangeNumberQuestions:o,changeRangeNumberQuestions:u}=j,g=Object.entries(n);return Object(b.jsxs)("div",{className:"start-page",children:[Object(b.jsx)("div",{className:"name-tests",children:Object(b.jsxs)("form",{className:"options",children:[Object(b.jsx)("p",{className:"options__description",children:"\u0412\u044b\u0431\u0435\u0440\u0438\u0442\u0435 \u0438\u0437 \u0442\u0435\u0441\u0442\u043e\u0432"}),g.map((s=>Object(b.jsxs)("div",{children:[Object(b.jsx)("input",{type:"radio",name:s[0],id:s[0],checked:s[1].value,onChange:()=>t(s[0],!s[1].value)}),Object(b.jsx)("label",{htmlFor:s[0],children:s[1].title})]},s[0]))),i?Object(b.jsxs)("div",{children:[Object(b.jsxs)("div",{children:[Object(b.jsx)("label",{htmlFor:"start",children:"\u0421"}),Object(b.jsx)("input",{type:"number",name:"start",id:"start",value:o.start,onChange:s=>u(s,"start")})]}),Object(b.jsxs)("div",{children:[Object(b.jsx)("label",{htmlFor:"end",children:"\u041f\u043e"}),Object(b.jsx)("input",{type:"number",name:"end",id:"end",value:o.end,onChange:s=>u(s,"end")})]})]}):Object(b.jsxs)("div",{children:[Object(b.jsx)("input",{type:"number",min:"1",max:w,id:"number",onChange:s,value:a}),Object(b.jsx)("label",{htmlFor:"number",children:"\u0412\u044b\u0431\u0435\u0440\u0438\u0442\u0435 \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432\u043e\u043f\u0440\u043e\u0441\u043e\u0432"})]})]})}),Object(b.jsxs)("div",{children:[Object(b.jsx)(h.b,{to:"/questions",children:Object(b.jsx)("button",{onClick:e,children:"\u041d\u0430\u0447\u0430\u0442\u044c \u0442\u0435\u0441\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435"})}),Object(b.jsx)(h.b,{to:"/answers",children:Object(b.jsx)("button",{children:"\u041f\u043e\u0441\u043c\u043e\u0442\u0440\u0435\u0442\u044c \u0432\u043e\u043f\u0440\u043e\u0441\u044b \u0438 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b"})})]})]})}));var x=Object(w.a)((()=>{let{time:s,testName:e}=j;return Object(b.jsxs)("div",{className:"time",children:[Object(b.jsx)("div",{children:e}),"\u041f\u0440\u043e\u0448\u043b\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438 ",s.hours,":",s.minutes,":",s.seconds]})}));var O=Object(w.a)((s=>{let e=s.data[1],n=s.data[0],t=e.rightAnswer&&1===e.rightAnswer.length?"radio":"checkbox",{isCheck:r,rightAnswers:i}=j,{isOrder:a,subQuestions:w}=e,h=[];a&&w?h=w.questions.map((s=>s.rightAnswer)).sort():e.answers&&(h=e.answers.slice());let o=s=>{if(s.target instanceof HTMLElement){let e=s.target.closest(".text_left");if(e){let s=e.querySelector("input");if(s){"true"===s.dataset.correct?e.classList.add("right"):e.classList.add("wrong")}}}};return Object(b.jsxs)("form",{"data-id":n,id:n,className:"question",children:[Object(b.jsx)("p",{className:"pre",children:`${s.index+1}. ${e.question}`}),r&&e.rightAnswer?i[n]?Object(b.jsx)("p",{className:"right",children:"\u041f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e!"}):Object(b.jsxs)("div",{className:"wrong",children:["\u041e\u0448\u0438\u0431\u043a\u0430! \u041f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442:",[...e.rightAnswer].map((s=>Object(b.jsx)("p",{children:s},s)))]}):e.rightAnswer&&Object(b.jsxs)("div",{className:"guess",children:[Object(b.jsx)("div",{className:"guess__title",children:"\u041f\u043e\u0434\u0441\u043a\u0430\u0437\u043a\u0430"}),Object(b.jsx)("div",{className:"guess__answers",children:[...e.rightAnswer].map((s=>Object(b.jsx)("p",{className:"guess__text",children:s},s)))})]}),Object(b.jsx)("div",{children:w&&Object(b.jsxs)("div",{children:[Object(b.jsx)("div",{children:r&&(i[n]?Object(b.jsx)("p",{className:"right",children:"\u041f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e!"}):Object(b.jsx)("div",{className:"wrong",children:"\u041e\u0448\u0438\u0431\u043a\u0430!"}))}),Object(b.jsxs)("div",{className:"subQuestions",children:[Object(b.jsxs)("div",{children:[w.titleQuestions&&Object(b.jsx)("div",{children:w.titleQuestions}),w.questions.map(((s,e)=>Object(b.jsxs)("div",{className:"subQuestions-item",children:[Object(b.jsx)("div",{children:s.name}),Object(b.jsxs)("select",{onChange:e=>((s,e)=>{var n;let t=s.target,r=t.value,i=null===(n=t.parentElement)||void 0===n?void 0:n.parentElement;if(a&&i){let s=[...i.children],e=+r,n=t.parentElement,a=s.findIndex((s=>{let e=s.querySelector("select");if(e)return e.id==t.id}));if(n){let t=s[e-1];e>a+1?t.after(n):t.before(n)}s=[...i.children];let w=[];s.forEach(((s,e)=>{if(s&&i){let n=s.querySelector("select");n&&(n.value!=`${e+1}`&&(n.value=`${e+1}`),n.dataset.rightanswer==`${e+1}`?w.push(n):n.classList.remove("right-select"),n.classList.remove("wrong-select")),i.appendChild(s)}})),w.length==s.length&&w.forEach((s=>{s.classList.add("right-select"),s.classList.remove("wrong-select")}))}r==e?(t.classList.add("right-select"),t.classList.remove("wrong-select")):(t.classList.add("wrong-select"),t.classList.remove("right-select"))})(e,s.rightAnswer),id:s.name,name:n,"data-rightanswer":s.rightAnswer,children:[Object(b.jsx)("option",{value:"",hidden:!!a}),h.map(((s,e)=>Object(b.jsx)("option",{value:s,children:e+1},s)))]})]},s.name)))]}),w.titleAnswers&&Object(b.jsxs)("div",{children:[Object(b.jsx)("div",{children:w.titleAnswers}),h.map(((s,e)=>Object(b.jsxs)("div",{className:"subQuestions-item",children:[e+1," ",s]},s)))]})]})]})||h.length>0&&h.map((s=>{let r=!(!e.rightAnswer||!e.rightAnswer.includes(s));return Object(b.jsxs)("div",{className:"text_left",onClick:o,children:[Object(b.jsx)("input",{type:t,name:n,value:s,id:s+n,"data-correct":r}),Object(b.jsx)("label",{htmlFor:s+n,children:s})]},s)}))||Object(b.jsx)("div",{className:"text_left",children:Object(b.jsx)("input",{type:"text",name:n,autoComplete:"off"})})})]})}));var p=Object(w.a)((()=>{let s=j.shuffleQuestions;return Object(b.jsx)("div",{className:"question-list",children:s.map(((s,e)=>Object(b.jsx)(O,{data:s,index:e},s[0])))})}));var v=Object(w.a)((()=>{let{isCheck:s,isShowResults:e,score:n,numberQuestions:t,scrollToAnswer:r,links:i,changeVisibleResults:a}=j;return Object(b.jsx)("div",{children:s&&Object(b.jsxs)("div",{children:[Object(b.jsx)("button",{onClick:a,children:e?"\u0421\u043a\u0440\u044b\u0442\u044c \u043d\u0435\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b":"\u041f\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u0442\u044c \u043d\u0435\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b"}),e&&Object(b.jsxs)("div",{children:[Object(b.jsxs)("p",{children:["\u0412\u0430\u0448\u0438 \u0431\u0430\u043b\u043b\u044b: ",`${n} : ${t}`]}),Object(b.jsxs)("span",{children:["\u041f\u0440\u043e\u0446\u0435\u043d\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432 ",`${(n/t*100).toFixed(1)}`,"%"]}),Object(b.jsxs)("div",{className:"wrong-results",onClick:r,children:[Object(b.jsx)("div",{children:"\u041d\u0435\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b: "}),i.map((s=>Object(b.jsx)("span",{className:"result","data-id":s.id,children:s.index},s.id)))]})]})]})})}));var f=Object(w.a)((()=>{let{exit:s,changeMode:e,isCheck:n}=j;return Object(b.jsxs)("div",{className:"questions",children:[Object(b.jsx)("header",{children:Object(b.jsx)(x,{})}),Object(b.jsx)(p,{}),Object(b.jsxs)("footer",{children:[Object(b.jsx)("button",{onClick:e,className:"btn-finish",children:n?"\u041d\u0430\u0447\u0430\u0442\u044c \u0437\u0430\u043d\u043e\u0432\u043e":"\u0417\u0430\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u0442\u044c \u043f\u043e\u043f\u044b\u0442\u043a\u0443"}),Object(b.jsx)(h.b,{to:"/tests",children:Object(b.jsx)("button",{onClick:s,children:"\u0412\u044b\u0439\u0442\u0438"})}),Object(b.jsx)(v,{})]})]})})),Q=n(18),C=n.n(Q);var N=Object(w.a)((s=>{let{question:e,answers:n,rightAnswer:t,subQuestions:r}=s.data,{getData:i}=j,a=n.slice();return a=r?r.questions.map((s=>`${s.name} - ${s.rightAnswer}`)):i(n,t),Object(b.jsxs)("div",{className:"question pre",children:[Object(b.jsxs)("p",{children:[s.index+1,".",e]}),Object(b.jsx)("ul",{children:a.map((s=>{let e=C()({answer:!0,"right-answer":t&&t.includes(s)||!1});return Object(b.jsx)("li",{className:e,children:s},s)}))})]})}));var y=Object(w.a)((()=>{let{exit:s,showQuestions:e,getId:n,options:t,changeOption:r,searchText:i,changeSearchText:a,testName:w}=j,o=Object.entries(t);return Object(b.jsxs)("div",{className:"answers",children:[Object(b.jsxs)("header",{className:"answers__header",children:[Object(b.jsxs)("div",{className:"answers__menu",children:[Object(b.jsx)("div",{children:"\u0412\u043e\u043f\u0440\u043e\u0441\u044b \u0438 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b"}),Object(b.jsx)(h.b,{to:"/tests",children:Object(b.jsx)("button",{onClick:s,children:"\u0412\u044b\u0439\u0442\u0438"})}),Object(b.jsx)("input",{className:"answers__input",type:"text",placeholder:"\u0412\u0432\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435 \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430 \u0434\u043b\u044f \u043f\u043e\u0438\u0441\u043a\u0430",value:i,onChange:a})]}),Object(b.jsx)("div",{children:w}),Object(b.jsxs)("form",{className:"options",children:[Object(b.jsx)("p",{className:"options__description",children:"\u0412\u044b\u0431\u0435\u0440\u0438\u0442\u0435 \u044d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u044b \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u0445\u043e\u0442\u0438\u0442\u0435 \u043f\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u0442\u044c: "}),o.map((s=>Object(b.jsxs)("div",{children:[Object(b.jsx)("input",{type:"checkbox",name:s[0],id:s[0],checked:s[1].value,onChange:()=>r(s[0],!s[1].value)}),Object(b.jsx)("label",{htmlFor:s[0],children:s[1].title})]},s[0])))]})]}),Object(b.jsx)("div",{className:"question-answers-list",children:e.length>0?e.map(((s,e)=>Object(b.jsx)(N,{data:s[1],index:e},n()))):Object(b.jsx)("div",{children:"\u041d\u0438\u0447\u0435\u0433\u043e \u043d\u0435 \u043d\u0430\u0439\u0434\u0435\u043d\u043e"})})]})}));var S=Object(w.a)((()=>Object(b.jsx)("div",{children:Object(b.jsxs)(h.a,{children:[Object(b.jsx)(o.a,{to:"/tests"}),Object(b.jsx)("div",{className:"App",children:Object(b.jsxs)(o.d,{children:[Object(b.jsx)(o.b,{path:"/questions",children:Object(b.jsx)(f,{})}),Object(b.jsx)(o.b,{path:"/answers",children:Object(b.jsx)(y,{})}),Object(b.jsx)(o.b,{path:"/tests",children:Object(b.jsx)(m,{})})]})})]})})));a.a.render(Object(b.jsx)(r.a.StrictMode,{children:Object(b.jsx)(S,{})}),document.getElementById("root"))}},[[32,1,2]]]);
//# sourceMappingURL=main.f4724b82.chunk.js.map